<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:googleplay="http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0" xmlns:media="http://www.rssboard.org/media-rss" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]]]></title>
    <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</link>
    <image>
      <url>https://yt3.googleusercontent.com/ytc/AIdro_lnZOgcNeGfv3U9zLHZ_nIXRnB_S8OOXkNCAYP2TLdq4fE=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj</url>
      <title>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</title>
      <link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</link>
    </image>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <copyright><![CDATA[Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]]]></copyright>
    <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]]]></itunes:author>
    <itunes:summary>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a>
      ]]>
    </itunes:summary>
    <description>
      <![CDATA[
      <a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw" target="_blank">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a><br />
<br />
<a href="https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw" target="_blank">https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a>
      ]]>
    </description>
    <itunes:owner>
      <itunes:name><![CDATA[Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]]]></itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://yt3.googleusercontent.com/ytc/AIdro_lnZOgcNeGfv3U9zLHZ_nIXRnB_S8OOXkNCAYP2TLdq4fE=s900-b50-c-k-c0x008A95A5-no-rj"/>
<item>
      <title><![CDATA[擊穿次元壁的敘事陷阱！【光與影33號遠征隊】終極劇情鑒賞 ︳Clair Obscur Expedition 33 Narrative Analysis 4K]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac</link>
      <itunes:title><![CDATA[擊穿次元壁的敘事陷阱！【光與影33號遠征隊】終極劇情鑒賞 ︳Clair Obscur Expedition 33 Narrative Analysis 4K]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引子：幻想與現實之間</h1><br /> 影片首先介紹了遊戲《光與影:33號遠征隊》的巨大成功，探討了其作為一款首部作品在商業和評價上的雙重勝利。作者指出，遊戲不僅因其有趣的玩法和美麗的世界而受到喜愛，更因為其劇情深入探討了悲傷、逃避以及藝術創作的本質，包裹在奇幻冒險外殼下的，是關於現實人類心理問題的超現實象徵。這部作品由主創紀堯姆與編劇 Jennifer Svedberg-Yen 合作完成，融入了主創對JRPG的熱愛以及法國的藝術與哲學思考，旨在呈現一個比傳統JRPG更為成熟的故事，先以天馬行空的奇幻吸引玩家，再揭示背後更深的現實寓意。<br /> <h1>盧明：倒數計時的城市</h1><br /> 故事始於大海中央的城市【盧明】。多年前的世界劇變將城市一部分拋入海中，使其成為孤島。城中居民受困於一個絕望的規則：天邊的巨石上，神秘女巨人【繪母】逐年改寫數字，年齡大於該數字的人便會被【抹煞】消失。為了阻止倒數，盧明每年都會派出遠征隊前往大陸，試圖抵達紀石擊敗繪母，隊員自願獻身並立下誓言。六十多年來，數字已降至34，所有隊伍都失敗了。故事便從33號遠征隊出發前夕開始。<br /> <h1>第33號遠征隊的啟程</h1><br /> 玩家首先以工程師【古斯塔夫】的視角體驗抹煞日。這一天，古斯塔夫陪伴即將被抹煞的前女友【蘇菲】渡過最後時光。盧明人已經學會接受命運，將抹煞日視為體面的告別。城市風景融合了現實巴黎與超現實扭曲，遍布紅白花瓣和象征畫筆的【刷頭精】模樣的孩子。與不同路人交談展現了人們對死亡的各種態度，但絕望本質無法改變。蘇菲的一句話暗示了繪母可能也身處循環之中。在感人的告別後，蘇菲在古斯塔夫懷中消散，他則望著紀石上的數字「33」，那是他的年齡，意識到自己只剩一年時間。<br /> 隨後是遠征隊出發前的酒宴，介紹了隊員，包括學者【呂涅】和教師【瑟艾爾】。隊員多數只剩一年壽命，【瑪埃爾】是少有的年輕志願者。她多年前成為孤兒，被古斯塔夫家收留，選擇與義兄一同冒險而非苟延殘喘。古斯塔夫的雙胞胎姐姐、市議長對弟弟的決定無奈接受，並對全體隊員進行了激勵演講。第33號遠征隊在市民的道別中啟航，迎接未知的死亡和挑戰。<br /> <h1>突如其來的死亡</h1><br /> 遠征隊在大陸南岸著陸，卻立即遭遇襲擊。頭髮花白的老人【雷諾阿】出現，以壓倒性力量屠殺隊員，倖存者失散。古斯塔夫僥倖逃脫但精神崩潰，欲自殺時被倖存的呂涅阻止。兩人結伴前往集合點“藍樹”，發現神秘人留言稱救走了瑪埃爾並指示了方位。古斯塔夫堅持前往，雖與以任務為重的呂涅爭執，最終說服她一同行動。神秘人藏匿瑪埃爾的地方是一棟外表破爛、內部華麗的大宅，瑪埃爾在此得到幽靈般的【藝策人】幫助。三人小隊初步集結，藝策人暫時加入營地。<br /> 第一幕的冒險中，隊伍找到了最後的倖存者瑟艾爾，並探索大陸，發現世界由【源色】構成，刷頭精是旅行商人，地圖上藏著通往大宅房間的神秘門，房間內部似乎展示了一個大家庭的生活細節。玩家還會遇到無臉的小男孩靈魂碎片。旅程中，三位女性隊友的性格和過去逐漸展現：呂涅背負父母期望，充滿求知慾；瑟艾爾看似豪爽，實則有失去丈夫和孩子的巨大創傷；瑪埃爾樂觀堅強，但噩夢預示著她身上埋藏的秘密，夢中的雷諾阿、毀容白髮女孩和憂鬱男子都與她有關。為了渡海前往紀石，隊伍尋求傳說中的生物【埃斯基耶】幫助，它是可愛的交通工具和營地吉祥物，曾救過瑟艾爾。在找回埃斯基耶力量來源的魔法石後，隊伍準備渡海。<br /> 故事的高潮突然來臨：在石濤崖上，溫柔的古斯塔夫被突然出現的雷諾阿刺穿胸膛。這是製作組刻意營造的反轉，類似FF7愛麗絲之死，但手法更激進。瑪埃爾被束縛，只能眼睜睜看著義兄犧牲。雷諾阿正要攻擊瑪埃爾時，神秘人現身擋下他，此人正是瑪埃爾夢中的男子【維爾索】。維爾索與雷諾阿認識，言語不和。在維爾索指示下，瑪埃爾哭著逃離，遠征隊的目標因此蒙上陰影。<br /> <h1>維爾索與未知的真相</h1><br /> 隊伍逃到海灘紮營，沉浸在失去古斯塔夫的悲傷中。維爾索出現，帶著古斯塔夫的義肢，為沒能及時救援道歉，並表示願意加入遠征。他自稱是史料記載的第一支隊伍——零號遠征隊成員，並解釋他和雷諾阿因停止衰老而活了百年，雷諾阿認為永生是恩賜，故保護繪母與他決裂。隊伍半信半疑，但維爾索的加入有利於遠征，且有救命之恩，便同意他加入。故事進入第二幕，營地主控角色轉為本作真正的男主角維爾索。<br /> 通過營地對話，維爾索的過去逐漸揭曉：他與埃斯基耶是老朋友，曾幫助過其他遠征隊但都失敗了，對瑪埃爾異常關心。整個第二幕充滿謎團，因維爾索隱瞞著真相。隊伍重新上路，維爾索帶大家到埋葬遠征隊員的地方，為古斯塔夫舉行葬禮。他提議前往崩裂前的盧明舊城遺址，摧毀藏在那裡的“繪母之心”，據說能解除紀石的結界。<br /> <h1>舊城廢墟下的秘密</h1><br /> 盧明舊城如今是廢墟，大量光之巨劍插在周圍，顯示著當年大崩裂的規模。隊伍進城後分散，瑪埃爾在深處發現華美大宅，一位與藝策人相似的女“幽靈”開門。藏在一旁的維爾索衝上去攻擊，被力量擊退，雷諾阿護在女“幽靈”前，嘲諷維爾索的計劃。雷諾阿身後是毀容的白髮少女，依戀地靠著女“幽靈”。其他隊友趕到，從雷諾阿口中得知他是維爾索的父親，白髮少女是維爾索的妹妹。<br /> 雷諾阿發動攻擊，大戰後，雷諾阿爆發怒氣，放出衝擊波。小刷頭精【諾柯】死在【莫諾柯】懷裡（莫諾柯是維爾索邀請入隊的刷頭精，能說人話，與諾柯有著長輩晚輩的奇妙轉生關係）。瑪埃爾衝上前，意識卻突然抽離身體，看到大宅裡的白髮少女取下面具，燒傷下是與自己一模一樣的骨相。瑪埃爾彷彿看到烈火與慘叫。少女沉默離開，瑪埃爾回過神來時，雷諾阿與大宅已傳送離開。維爾索沮喪道歉，表示與家人斷絕關係幾十年，但打倒繪母的目標不變。隊友埋怨其隱瞞，但也願意繼續信任他。<br /> <h1>新的目標：挑戰車由泰坦</h1><br /> 繪母之心逃走後，進入紀石只剩另一艱難方法：擊敗幾隻【車由泰坦】（原名Axon，神經突觸巨像），收集其體內純粹源色，讓藝策人製造可刺穿結界的武器。全世界共有四隻泰坦，需要消滅至少兩隻。隊伍重振精神，開始朝泰坦進發。<br /> 第一隻泰坦名為“千面”（Visage），象徵人類情緒。其地界滿是巨大面具，隊伍破壞代表喜悅、悲傷、憤怒的部分。最終戰中，千面試圖用面具覆蓋瑟艾爾，象徵其隱藏創傷的行為，但瑟艾爾已認清內心，拒絕沉溺，千面因此消散。第一隻泰坦成功消滅。第二隻泰坦名為“塞壬”（Siren）...<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><strong># - 優點及爭議</strong></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">幻想，到底是什麼？是想象力的表達。是情感的釋放。是人類與現實對抗的方式。面對現實世界的平淡、沮喪和苦痛。我們獲得了用幻想撫慰精神世界的能力。但如果人能永遠進入幻想。隔絕現實苦痛，直至生命終結。那麼你，會如何選擇？大家好啊我是Leya。《光與影:33號遠征隊》發售快一個月了。媒體和玩家評分雙雙爆炸。銷量也在兩周內突破了兩百萬。並且不包括XGP訂閱的部分。作為一個小工作室的首部作品。真是巨大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我超為他們感到開心。因為我也很喜歡這個遊戲。不光是因為它玩法的有趣。世界的美麗。也是因為劇情所傳達的主題。這部作品包裹著奇幻冒險的外殼。但真正探討的問題。卻是悲傷與逃避、以及藝術創作的本質。幻想的意義是什麼？我們該如何面對悲傷？整個故事的舞台。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_61.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實都是主創用來。展現這些問題的超現實象徵。所以今天，作為一期純粹的劇情鑒賞。我不想告訴你這個故事有多高明。我只想帶你用另一個視角。細緻的體驗這個故事。看看它到底在講什麼。到底感動在哪裡。又到底為什麼會在。一部分玩家眼中產生爭議。《33號遠征隊》的故事大綱。出自主創紀堯姆 (Guillaume Broche)。之後招募了。配音員 Jennifer Svedberg-Yen 入隊當編劇。才合力寫成了正式劇本。主創本人極愛黃金年代的JRPG。尤以 FF (最終幻想) 系列為甚。所以本作的某些設定。的確有FF的影子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如盧明這座城市。其本質就很像FF10里的扎納爾坎德。但主創想寫出一個。比JRPG更成熟的故事。同時還要把法國人的。藝術和哲學思考融入其中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後成品就成了現在的樣子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">先讓你以為是個天馬行空的。超現實大冒險。後面才發現其實是在。講現實人類的心理問題。於是前半部分。許多看似簡單的奇幻設定。在後半部分。都被揭示了更深的現實寓意。再加上極致震撼的音樂和美術場景。玩得我那是驚嘆連連啊。感覺自己都要得司湯達症了~。但在遊戲正式發售後。我也看到有玩家。對這個劇情表示了不滿。甚至毫不留情的噴它垃圾。我一開始很困惑。但讀了很多真正有價值的評論後。才意識到喜歡它的玩家。和討厭它的玩家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_141.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實面對的是不同方向的敘事期待。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及不同地區的文化差異。甚至有翻譯帶來的進一步誤導。由於遊戲釋出的預告片風格。和劇情前期刻意的引導。讓許多玩家從一開始。就期待一場宏大的王道系冒險。想要見證主角對抗命運、拯救世界。但投入了幾十個小時走到終點過後。卻發現沒有真正的勝利。沒有英雄式的光。從而非常不爽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種心情是可以理解的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但事實是，這個故事後期的走向。前期一直是有鋪墊的。製作組在營造敘事陷阱的同時。也提供了大量真相線索。就是想讓玩家帶著猜疑和推測玩下去。而不是完全“摔死”在陷阱里。更棒的是。前面所有的線索和謎語人情節。包括每個角色的動機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後都得到了解答。沒給我留下任何懸而未決的感覺。是一個編寫得很完整的故事。至於這些鋪墊為什麼。會被一些玩家忽略掉。我覺得也不全是玩家的問題。而這就來到了前面提的翻譯隔閡。在製作組眾多的鋪墊中。最淺顯直白的一個。就是英文和法文版的遊戲里。許多專有名詞。都故意使用了意義明確的日常用詞。而不像中文版翻得那樣文藝。舉個例子啊，改寫數字的女巨人。就叫做 Paintress - 女畫師。中文版翻譯成了【繪母】。同時遊戲里人們的消失叫做 Gommage。就是法語中“擦除”的意思。中文版翻譯成了【抹煞】。遊戲世界觀中。一切的物質構成叫做 Chroma - 色彩。而中文版翻譯成了【源色】。至於遊戲的主標題。《光與影》 - Clair Obscur。根本就是常用的繪畫術語 - 明暗法。你想想啊，一個西方玩家。看到一個叫做“明暗法”的遊戲。裡面的世界物質由色彩構成。還有個女畫師在不停的擦除居民。是不是一開始就會。產生方向明確的猜疑呀。“這難道是幅畫？”。但對看翻譯的玩家來說。這些含義就不夠明顯了。漢化組要文藝加工不是不好。只是會讓玩家難以對世界觀。進行合理推測。以至於真相揭示時出現了心理落差。我同時還發現啊。有些重要台詞的翻譯也出現了差異。例如故事的後期會解釋。盧明人為什麼是按年齡順序消失的。對應的台詞原意是。“從繪母最早的造物抹起”。中文字幕卻翻成了。“抹除繪母殘存的造物”。根本沒和年齡掛上關係。導致許多玩家直到通關。都不知道年齡順序背後的邏輯。在一個有大量幻想概念的故事里。這樣的翻譯失誤。確實會對理解劇情造成障礙。而且說到字幕。我覺得本作隱藏歌詞的做法非常可惜。這個倒不是翻譯問題。而是製作組自己造成的信息缺失。本作的配樂不僅旋律極美。歌詞還富含深意。尤其是幾首角色歌。幾乎是劇透級的揭示。但製作組為了藝術性。使用了一種融合拉丁語。跟法語(甚至有點日語)的自創語言。讓任何玩家都不可能即時聽懂。對於這種“沒人聽得懂的語言”。我不禁想到了。一些經典日本遊戲的處理。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_312.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如說《塞爾達風之杖》、《ICO》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">還有初代《尼爾》。都會在二周目里。把玩家一周目聽不懂的語言。用字幕翻譯出來。讓整個劇情出現不一樣的感受。可《33號遠征隊》並沒有這麼搞。而且本作明明有個營地唱片機。用來播放各地撿到的唱片。說實話是個有點無聊的收集品設計。但如果製作組能在播放唱片時。顯示歌詞翻譯。那麼玩家不但能夠更好的理解劇情。收集唱片的動力也會大大增加。只可惜啊。他們這方面什麼都沒有做。明明耗費心力賦予了這些歌詞意義。卻不讓人輕易理解。只能自己捧著歌詞。結合語言學知識去查證。這都不是門檻高的問題了。只能說製作組。對“隱喻”的追求過於極端。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過除了藏歌詞的行為嘛。本作展現劇情信息的手法。整體上是極好的。特別自然。製作組沒在主線塞生硬的解釋性台詞。而是把一些事件的真相。和對人物的塑造。藏在了地圖各處的支線。和營地的隊友對話里。甚至藏在了場景的設計里。有些重要的支線地點。只能在遊戲後期獲得飛行能力後去到。玩家只有持續探索。留意觀察、用心聆聽。才能最大化的感受到這個故事。但這種潤物細無聲的鋪墊。可能也是另一個。導致劇情被粗暴理解的原因。說到這個啊。遊戲發售時只過了兩天。網上就突然出現一大批。針對劇情的抨擊。光我自己的評論區和私信。就收到了超多攻擊性留言。簡單的定義《33號遠征隊》。是“家庭狗血劇”、“把玩家當傻子玩”。等等等等不勝枚舉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_401.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先從時間點來看啊。當時噴的人不是雲。就是打到一半沒打完。其次我是不知道探討現實的人類創傷。怎麼就變成家庭狗血劇了。按他們的腦迴路。估計《海邊的曼徹斯特》這種創傷神片。也是家庭狗血劇咯。至於“把玩家當傻子玩”。我想啊當時大部分是指遊戲前期。換主角的安排。本作開頭的男主。將會在故事進行到三分之一的時候。被另外一個男主所取代。這是主創故意製造的劇情衝擊。並且為了藏這個衝擊。在前期宣傳里埋了大量的煙霧彈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實我自己也覺得啊。製作組的處理方法有點過於激進了。本可以處理得更好。但光是玩了一個前期情節。就直接定義一個優秀的故事是shi。實屬無意義輸出。當然後來一些通關的玩家。也發表了對劇情的不滿。覺得你講人性和家庭不是不行。但前期用奇幻冒險做幌子。引誘玩家代入。就是一種欺騙行為。對於這種想法我很尊重。但是我覺得呢。這個“幻想轉現實”的結構。恰好就是故事主題重要的組成部分。背後對應了很深的用意。所以接下來的劇情鑒賞會比較不一樣。我不但會回顧遊戲的流程情節。也會深入剖析每一部分背後。所表達的真實含義。以及這些含義給我帶來的感動。相信大家看完之後。一定會對《33號遠征隊》產生新的思考。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_476.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=476" target="_blank"><strong># - 第一幕:傳統冒險</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">遊戲的序章。始於一座叫【盧明】的城市。位於大海中央。該城市原本在大陸上。但多年前世界天崩地裂。把城市的一部分拋進海裡。成了一座孤島。城裡那些不明真相的居民。從此被一個絕望的規則籠罩。天邊出現了一塊巨石。神秘的女巨人【繪母】(女畫師)。在上面畫下了數字。從100開始逐年遞減。每年她改寫數字的一刻。年齡大於數字的人都會被抹除消失。如同慢性的倒計時屠殺。為了阻止倒數。盧明每年都派遠征隊前往大陸。試圖抵達紀石擊敗繪母。隊伍會以紀石上的數字作為編號。成員全都自願獻出生命。立下了絕不放棄的誓言。但六十多年過去。數字已經掉到了34。依然沒有一隻隊伍成功歸來過。而我們的故事。就開始在33號遠征隊出發的前一天。玩家從主角 Gustave【古斯塔夫】的視角出發。他是盧明的一位工程師。目前和收養的妹妹。Maelle【瑪埃爾】一同生活。也就是本作的女主角。一位十六歲的紅髮少女。兄妹將在明天一同踏上遠征。古斯塔夫發明了。能大幅提高戰鬥力的新裝置。所以這只遠征隊的成功希望。會比過去更高。但今天他無暇考慮未來。因為他要陪。曾經深愛的女子 Sophie【蘇菲】。走完人生的最後一程。這是盧明一年一度的“抹煞日”。繪母會在日落時分更改紀石上的數字。一大批市民將會消失。但城裡的氣氛卻沒有哭天喊地。相反還有不少送別活動、文藝演出。如同大型的節日盛會。是一場體面的告別。被抹煞者將戴著紅白花環。跟親人朋友一起參加活動。然後在港口集體迎接死亡。經歷了年復一年的失望和別離。盧明人已經學會了接受命運。最關心的事不再是擊敗繪母。而是如何好好渡過短暫的人生。直到最後一天。古斯塔夫四年前跟蘇菲分手。就是在人生選擇上起了觀念分歧。但這最後的時光。他還是想陪蘇菲渡過。於是整個序章的內容。就是玩家操縱蘇菲和古斯塔夫。在城裡穿行。體驗抹煞日的點點滴滴。初步接觸世界觀。你能看見城市美麗的風景。明顯取材自現實巴黎。但卻是超現實的狂想版本。天上到處懸浮著碎石。凱旋門裂成了三塊。埃菲爾鐵塔扭曲歪斜。像是被什麼未知的力量。強行定格在了不穩定的狀態。紅白花瓣灑落遍地。不知悲傷的孩子們在街上玩耍。有的打扮成了傳說中“刷頭精”的模樣。一種象徵畫筆的魔法生物。給玩家日後的冒險埋下了伏筆。廣場上還有一個藝術家。做了一尊最強傳說生物。【埃斯基耶】的雕像。樣子胖嘟嘟的非常好玩。我們能跟不同的路人交談。得知他們對待抹煞的態度。有人平靜接受。有人樂觀應對。有人憤懣無奈。有人還在迷惘。但無論大家怎麼故作鎮靜、強顏歡笑。還是無法改變抹煞日絕望的本質:。成年人又少一批，孤兒又多一批。滅亡又近一步。在這種情況下，城市堅持派出遠征隊。更多是為了維繫社會。用一絲渺茫的希望。讓余下的人不至於立即崩潰。前往港口的路上。蘇菲說了一句話：。“繪母看起來很悲傷。也許她跟我們一樣，也困在了這個循環”。等於是直接質疑了。世界規則背後的真相。我一直覺得蘇菲的名字是編劇故意取的。致敬了經典哲學小說《蘇菲的世界》。為了暫不劇透。我就後面再結合劇情向大家解釋啦。終於，分別的時候到來了。走到港口的時候。蘇菲借古斯塔夫的學徒之手。送了他一套親手縫製的遠征隊服。作為最後的紀念。然後兩人便手牽著手。和周圍的人一起。迎接繪母的蘇醒。淒美的歌聲突然響起。舊的數字被繪母抹去。新的數字隨之落下。人們紛紛消失。化作了灰塵和鮮紅的花瓣。那畫面如此殘酷。卻又如此唯美。在古斯塔夫的安慰中。蘇菲一邊流淚一邊微笑。直至煙消雲散。只剩古斯塔夫留在原地。恍惚的望著遠方的“33”。他自己的年齡。他不知道自己能否。用生命的最後一年。阻止這個悲劇。但哪怕是能為後人鋪平一點道路。也是好的。這段震撼人心的抹煞劇情過後。故事來到了遠征隊出發前的酒宴。酒宴場景簡單介紹了遠征隊的成員。包括兩個未來的重要同伴:。酷酷的學者 Lune【呂涅】。我願稱之為“東洋葉奈法”。以及豪爽的教師 Sciel【瑟艾爾/熙艾爾】。一個愛喝酒的御姐。這些對話也交代了。現今遠征隊的入隊規矩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_741.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於是自殺式的任務。所以隊員基本都是還剩一年可活的人。很少有像瑪埃爾這樣。更年輕的志願者。古斯塔夫也最後勸了義妹一次。告訴她你如果留在盧明。算起來還有九年可活。但對瑪埃爾來說。與其苟延殘喘。不如跟最愛的親人出去拼一把。她是一對大齡夫婦生下的孩子。多年前因父母被抹煞成了孤兒。過著孤苦的生活。直到被古斯塔夫家收留。陪著溫柔的義兄一起冒險。才是她想要的人生結束方式。天亮之前，盧明的市議長到場了。正是古斯塔夫的雙胞姐姐。在議長看來。派出遠征隊純屬政治需要。弟弟沒必要自願去送死。但古斯塔夫心意已決。她只得接受現實。隨即站上講台。對全體隊員進行了激勵演講。在她的祝福和市民們的道別中。33號遠征隊啓航了。但正如我們預料的那樣。他們的前路將和前人一樣。布滿死亡和絕望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_809.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">船隻在大陸南岸著陸。隊員們剛踏上土地。便目睹了難以置信的一幕。一個頭髮花白的老人 Renoir【雷諾阿】。在夜色中出現。大家驚訝於他的年紀。不明白他是如何躲過繪母倒數的。但老人沒有給出回答。便開始了無情的屠殺。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">面對他壓倒性的力量。隊員們根本無力抵抗。幾乎全數陣亡。幸存者也在混亂中失散了。靠著隊友的拼死拯救。古斯塔夫才逃過一劫。但隨後又被怪物的攻擊炸暈了過去。遊戲在這個時候，才正式的開始。伴著“第一幕”的標題。古斯塔夫從昏迷中蘇醒。看到了春意盎然的山林原野。毫無戰場的感覺。但稍微探索過後。便發現四處都有。造型奇特的怪物【經怪】在遊蕩。而且山洞里堆滿了遠征隊員的屍體。裡面有過去的前人。也有昨天的隊友。如同屍山血海的地獄。面對這種慘狀。古斯塔夫根本沒有心理準備。精神徹底崩潰。產生了自殺的念頭。好在扣動扳機的前一刻。幸存的呂涅也找到了這裡。大聲提醒了他遠征隊的誓言。才讓古斯塔夫恢復理智。兩個人結伴出發。前往附近最顯眼的集合點“藍樹”。去等待其它幸存者。一番戰鬥抵達過後。他們失望的看到樹下空無一人。但有個神秘人刻下了留言。表示自己救走了瑪埃爾。並給出了藏人的方位。古斯塔夫當即決定前往。跟呂涅爆發了爭執。從中能看出兩人性格的巨大差異。呂涅理性冷靜。以遠征的目的為優先。絕不輕信可疑的信息。但古斯塔夫更像個普通人。跟完成遠征比起來。更在乎親人的安危。他堅決要走。並說獨自行動是違反遠征隊守則。才迫使呂涅同意。跟他離開原野，長途跋涉。前往瑪埃爾的所在地。神秘人藏匿瑪埃爾的地方。外表只是破爛的小屋。但門後竟是一座華麗的大宅洋館。掛滿了展現大陸風景的畫作。但有一幅畫框是空的。大宅的房間全都牢牢緊閉。而唯一一個開著的。就是瑪埃爾的所在。兄妹終於重逢分外激動。但也帶出了更多的疑問。據瑪埃爾所說。她醒來後就已經身處大宅。並且有一位幽靈般的【藝策人】。在這裡照顧和幫助她。藝策人不會說話。眾人無法得知他的目的。只能帶著謎團繼續前行。到此玩家的三人小隊初步集結。藝策人也暫時加入營地。幫大家升級武器。遠征任務重新開始。本作的故事共由三幕組成。而這第一幕的所有內容。都是傳統的RPG冒險體驗。玩家在設法前往紀石的過程中。會遇到最後一個幸存的隊員【瑟艾爾】。會看到各地美麗奇異的場景。遇到奇特的經怪和魔法生物。併發現過往遠征隊。留下的手記和屍體。從而對世界觀有更深的了解和推測。這個世界的物質能量叫做【源色】(色彩)。存在於每種事物之中。也是主角們魔法力量的來源。當生物直接死去而非被抹煞。體內的源色就會被污染。屍體化為僵硬的無機物。傳說中的魔法生物【刷頭精】真的存在。而且是分布各地的旅行商人。他們說著近似法語的虛構語言。最愛的事就是打架變強。光肉搏還不夠。還會製作各種“木頭高達”來開著打。非常搞笑。地圖的某些角落里。還藏著神秘的大門。都通往那棟神秘大宅。每扇門對應一個房間。進去過後就能看到房間內部的形態。這些房間共同呈現出了。一個大家庭的生活細節。但背後的含義，目前還不得而知。我們還會在某些場景里。遇到一個小男孩的靈魂碎片。他沒有臉龐，說著殘破的句子。意義同樣暫時不明。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了讓玩家見識外面的世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">三位女隊友的性格。也都會在旅程中得到進一步展現。呂涅是知名學者夫婦的女兒。從小背負著巨大的期待和壓力。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都因參加遠征身亡在外。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以她最大的目的是繼承父母遺志。她同時也充滿了對世界的求知慾。看到新事物會開心得像個孩子。還希望能在打敗繪母后。繼續研究世界。是生存慾望最強的一位隊友。但她的童年好友瑟艾爾。人生理念則完全不同。我們遇到瑟艾爾的時候。她居然開心的待在刷頭精村子里。當競技場冠軍。她以為遠征隊已經全滅。便索性放棄了目標。盡量把當下過好。但瑟艾爾歸隊過後。我們會逐漸發現。她豪爽隨性的表象下。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實藏著巨大的心理創傷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">多年前她深愛的丈夫事故身亡。她走不出悲痛跳海自殺。被神秘的力量救了回來。才發現自己懷著孕。可孩子已經保不住了。失去丈夫孩子的打擊。促使她轉行當了老師。幫助世間的孤兒。面對死亡的心態。也變得非常坦然。跟呂涅和瑟艾爾相比。女主瑪埃爾似乎沒有複雜的內心。就是個樂觀堅強的少女。但她一路上不斷在做噩夢。夢中反復出現那個。屠殺遠征隊的老人雷諾阿。身邊跟著一個毀容的白髮女孩。身形和她極度相似。夢里還有個陌生的英俊男子。面容憂鬱滿身是血。同樣身份不明。所有的畫面都在告訴玩家。瑪埃爾的身上，才埋藏著最大的秘密。主角們目前所處的位置。依然在大陸的南部。想要前往紀石的話。就必須找到可以渡海的工具。強悍搞笑的刷頭精村長。建議大家去找【埃斯基耶】幫忙。於是我們就終於見到了。這個傳說中最強大、最治癒。最友好的生物。感覺很像超能陸戰隊的大白有沒有~。埃斯基耶第一眼見到瑟艾爾。就親切的叫她“旱鴨子”。為瑟艾爾當年的自殺被救之謎。給出了線索。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1173.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實埃斯基耶就是本作的交通工具。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時也是營地裡的“情緒吉祥物”。說話又糯又呆，超級可愛。它什麼都好，就是懶。而且會故意把。自己力量來源的魔法石亂丟。好讓人類幫他去找。有理由帶他去冒險。為了讓埃斯基耶恢復下水的力量。主角團經過艱險的戰鬥。在石濤崖取回了對應的魔法石。這下子我們的吉祥物。終於能游泳了。遠征目標又進了一大步。瑟艾爾跟呂涅先下了水。古斯塔夫在崖上跟義妹有說有笑。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1198.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1198" target="_blank"><strong># - 主角更換</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒料就在此時。故事前期最大的轉折來臨了。這個我們操控至今的溫柔男子。這個所有初見玩家。都會以為是主角的男子。居然被突然出現的雷諾阿。一劍刺穿了胸膛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">古斯塔夫之死。是遊戲主創刻意營造的反轉。我玩的到第一反應。就覺得是在致敬FF7的愛麗絲之死。但手法比愛麗絲之死還要激進。居然讓玩家。在前三分之一流程主控他。用他的視角去接觸這個世界。而不是真正的主角瑪埃爾。而且遊戲在發售前公開的預告片中。都讓古斯塔夫佔據C位。聲優還啓用了知名演員 (Charlie Cox)。至於他死後才會登場的真男主。畫面則寥寥無幾。不光如此。製作組還故意。在古斯塔夫的技能樹里。放了一堆未解鎖技能。讓玩家直到遊戲結尾。都會處在“古斯塔夫應該要復活”的猜疑里。這些故意誤導玩家的行為。確實用力過猛。只考慮了衝擊力。卻沒考慮玩家的接受能力。我個人也覺得。過度誤導對整體敘事。會產生負面效果。玩家如果因此產生了受騙的感覺。就會無法正常代入新主角。如果遊戲的第一幕讓玩家主控瑪埃爾。而不是古斯塔夫。對表達後面的主題反而會更好。只能說主創做出了一個。很激進的選擇吧。直到生命的最後一刻。古斯塔夫都在戰鬥。想為妹妹多爭取一點時間。但瑪埃爾被困在了束縛中。山崖下的同伴又被怪物拖住了。她只能眼睜睜看著義兄身死倒地。痛苦得不能自已。雷諾阿冷冷走上前來。對瑪埃爾說了聲抱歉。表示自己的行為都是為了家人。隨即就要朝她砍下。千鈞一髮之際。神秘人突然現身。擋下了雷諾阿的攻擊。居然是瑪埃爾夢中的那位男子！</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1323.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">男人明顯跟雷諾阿認識。但言語間滿是不和。在他的指示下。瑪埃爾哭著逃離了山崖。這場原本目的明確的遠征。自此將被糾纏和謊言所籠罩…。小隊逃到附近的海灘上扎了營。眾人都沈浸在。失去古斯塔夫的悲傷中。直到神秘人突然現身。帶來了從古斯塔夫遺體取下的機械義肢。為沒能及時救人表示抱歉。並真誠的想要加入遠征、擊敗繪母。神秘人自報姓名 Verso【維爾索】。穿著樣式不同的遠征隊服。大家盤問他來歷。才得知他居然是零號遠征隊的成員。史料記載中的第一支隊伍！而殺害古斯塔夫的“大魔頭”雷諾阿。則是零番隊當年的隊長。等於說這兩人至少活了百年。維爾索說他跟雷諾阿一樣。不知道為什麼就停止了衰老。雷諾阿認為永生是繪母的恩賜。所以才拼死保護繪母，跟他決裂。大家聽得半信半疑。但未來的遠征如果有維爾索在。的確更加有利。再加上先前的救命之恩。便同意他加入隊伍。故事正式進入了第二幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1385.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1385" target="_blank"><strong># - 第二幕:謊言糾結</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從這個時候開始。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1185.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1185" target="_blank"><strong># - 發售災難</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">營地主控的角色。就由古斯塔夫換成了維爾索。本作真正的男主角。通過日後大量的營地對話。我們可以發現他更多的事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如他和埃斯基耶其實是老朋友。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">曾經一起冒險過。又比如他在過去的幾十年里。曾經幫過幾支其它的遠征隊。但最後都沒能成功打倒繪母。他還對瑪埃爾異常的溫柔和關心。超出了一個陌生人的程度。這整個第二幕的劇情體驗都很“謎語人”。但那是因為。維爾索確實隱瞞著不能言說的真相。等到進入第三幕過後。所有的事都會得到解答。小隊重新上路。維爾索把大家帶到了一棵美麗的樹下。是他埋葬遠征隊員的地方。包括最早的零番隊隊友。眾人在這裡為古斯塔夫。舉行了簡單的葬禮。聽瑪埃爾訴說她對義兄的愛和感激。之後大家聽從維爾索的安排。制定了接下來的遠征路線。大家先前往雪山車站。去找另一個維爾索的朋友入隊幫忙。也就是本作的最後一個隊友。刷頭精 Monoco【莫諾柯】。莫諾柯是個很另類的刷頭精。會說人類的語言。喜歡裝成熟耍酷。但又時不時會露出一點。刷頭精本性蠢萌的馬腳。特別好玩。跟埃斯基耶一樣。莫諾柯和維爾索也有著極深的牽絆。如同認識了維爾索一輩子。他身邊還跟著可愛的。小刷頭精商人 Noco【諾柯】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1464.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於刷頭精死後可以在聖河轉生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以莫諾柯和諾柯。其實是互為長輩的奇妙關係。他年輕時是被諾柯“拉扯長大”的。所以現在嘛就輪到他來照顧。轉生的小諾柯了。莫洛柯入隊後。眾人開始朝崩裂前的。盧明舊城遺址進發。紀石現在被強大的源色結界包圍著。就算大家抵達了也進不去。但據維爾索所說。盧明舊城裡有一個東西叫“繪母之心”。只要將其毀掉，結界就會失效。他這個說法倒是不假。但背後的真相細節一點都沒提。以至於隊伍將遭到。又一次意外的打擊。如今的盧明舊城只剩一片廢墟。到處是碎石和建築殘骸。大量的光之巨劍插在城市周圍。不難想象那場造成大崩裂的攻擊。有多麼的驚天動地。眾人一進城。就因為莫諾柯弄垮了建築而分散。只能分頭探索。很快的，瑪埃爾在城市深處。發現了一棟華美的大宅。一走上前，就有人為她打開了門。居然是一個。跟藝策人非常相似的女“幽靈”。原來這就是所謂的繪母之心。藏在一旁的維爾索。立即衝上去攻擊。卻被一股力量擊退。只見雷諾阿護在女“幽靈”面前。嘲諷維爾索的計劃太蠢。而在雷諾阿身後。那毀容的白髮少女。正依戀的靠在女“幽靈”身上。這一幕完全超出了瑪埃爾的理解。卻又說不出的熟悉。此時其它隊友也趕到了現場。才從雷諾阿口裡聽到了驚人的信息。他居然是維爾索的父親！那麼白髮少女自然是。維爾索的妹妹了。但女“幽靈”又會是誰呢？大家震驚之余。雷諾阿發動了攻擊。一場辛苦的大戰過去。眾人耗盡全力。把雷諾阿打急眼了，怒氣爆發。放出了一道強大的衝擊波。大家從衝擊中爬起。看到小諾柯死在了莫諾柯懷裡。頓時悲憤交加。瑪埃爾衝上前去。對著仇人一陣狂砍。但當然沒有意義。就在此時。她的意識突然抽離了身體。見大宅里的白髮少女走了出來。取下面具，滿臉的燒傷下面。有著和自己一模一樣的骨相。這一瞬間。瑪埃爾彷彿看到了滿屋的烈火。聽到了火中的慘叫。但少女失去了聲音。無法回答她的疑問。只是轉身離開。等瑪埃爾回過神來。雷諾阿已經和整棟大宅一起傳走。逃得無影無蹤。只剩維爾索沮喪的大喊大叫。他回到營地，向同伴深深道歉。說自己跟家人。已在幾十年前斷絕關係。背後的細節是難言之隱。並保證自己打倒繪母的目的是不變的。大家埋怨他的隱瞞。但經過先前的旅行。也的確跟他產生了同伴之情。願意繼續信任他，一起前進。現在繪母之心已經逃走。想要進入紀石。只剩另一個極難的辦法。就是去打倒幾只【車由泰坦】。收集它們身上超大量的純粹源色。讓藝策人製作一把。可以刺穿結界的武器。【車由泰坦】原名 Axon。意為“神經突觸巨像”。全世界共有四隻。其中一隻已在多年前毀滅。主角們需要消滅至少兩只。才能獲取足夠的源色。於是大家振作精神，開始朝它們進發。這些泰坦的形象和能力。都富含了寓意。其所在的地圖視覺主題也極度鮮明。跟它們的交鋒。是很奇妙的冒險體驗。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1651.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦叫做“千面”(Visage)。代表著人類不同的情緒。其地界里滿是不同表情的巨大面具。主角們先後破壞了它。代表喜悅、悲傷和憤怒的部分。每一部分的地圖。都有著不同的色彩和氣質。之後大家來到山巔。跟千面的本體和核心作戰。在戰鬥的末尾。它想要用面具覆蓋瑟艾爾。代表了瑟艾爾用外表隱藏創傷的行為。但瑟艾爾早已認清了自己的內心。又怎會在創傷中沈溺不前。在她的拒絕下，千面煙消雲散。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦成功消滅。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二隻泰坦叫做“塞壬”(Siren)。也就是希臘神話中的海妖名字。神話中的塞壬。能用歌聲擾亂心神。引誘人們陷入美夢走向毀滅。而這只泰坦的能力也差不多。能用美好的幻覺控制人的心智。它位於一個。充滿異域風情的巨型劇場。立在中央歌唱舞動。周圍的怪物們也全都翩翩起舞。幾乎能讓人忘卻所有的危險。站在她的面前。大家彷彿都見到了逝去的親人。心情激蕩不已。只有維爾索憤怒以對。帶領同伴舉起了劍。跟塞壬的戰鬥是本作。最精彩的BOSS戰演出之一。它的攻擊都是舞動。加上巨大的視覺比例。和飛舞的色彩。畫面超級壯觀、美麗、天馬行空。在戰鬥結尾。它還想再一次誘惑呂涅。但呂涅清楚幻覺終究只是幻覺。她悲傷的發動了魔法。給了塞壬最後一擊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1750.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">到此我們所需的源色已收集完成。藝策人大手一揮。便將源色濃縮成了一把刺劍。接下來就是直搗紀石了。臨行前夜，眾人在埃斯基耶的身體裡面。發現了維爾索珍藏多年的好酒。拿出來喝了個精光。大家懷著對遠征成功的期許。開心的睡了過去。殊不知在天亮之前。維爾索的妹妹來到了營地。給了他一封親筆信。兄妹深深擁抱。父親也隨之出現。詢問兒子是否真的忍心。做接下來的事情。維爾索沒有回答。父子倆明日的對決。看來已成定局。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二天清晨。大家精神抖擻前往紀石。成功刺穿了擋在前面的結界。他們走到了繪母腳下。只見繪母依然抱膝而坐。以一種悲傷的姿態沈睡著。不管他們怎麼攻擊。都沒有任何反應。突然間，女“幽靈”出現在了瑪埃爾眼前。女巨人也隨之消失。取而代之的是一道傳送門。面對這唯一的機會。大家義無反顧走了進去。發現紀石的內部。居然全都是世界各地的風景。奇異的糅雜在一起。伴著漫天的源色。和懸浮的畫具殘骸。在前進的途中。風景時不時會變成黑白。伴著繪母的記憶殘影。展示著她的人生片段。殘影里的繪母。是一個中年女子的模樣。我們看到了她教三個年幼的孩子學畫。看到了她跟丈夫相顧無言、彼此背離。也看到了她陪無面男孩彈著鋼琴。正是她的三個孩子之一。在所有風景的盡頭。是繪母跟丈夫相互依偎的巨大幻影。而雷諾阿就站在那裡。等待著眾人的到來。對33號遠征隊來說。他不光是攔在繪母面前最後的阻礙。也是殺死隊友和古斯塔夫的大仇人。大家舉起武器。展開了跟他的決戰。雷諾阿仍然強大。但經過了這些時日的歷練。我方也早已今非昔比。戰鬥結束後，意想不到的一幕發生了。藝策人突然現身。牽起瑪埃爾的手。按在雷諾阿的胸口。引導她執行了抹煞。雷諾阿不甘心的訴說著對家人的愛。然後化為了紅色的花瓣。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1883.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">眾人震驚於瑪埃爾。居然有抹煞的能力。但瑪埃爾也不知道是怎麼發動的。總之繪母就在眼前。解決她才是首要大事。大家衝上山巔。守在那裡的人果然就是女“幽靈”。繪母真正的本體。她的精神處在一種極度混亂的狀態。先是充滿愛意。然後陷入憤怒。大喊“滾出我的畫布！”。朝大家發動了進攻。源色在她的手下肆意揮灑。成為了千變萬化的攻擊。很快的，她祭出了自己的巨人外殼。而維爾索也取出了藏著的魔法石。讓埃斯基耶飛上了天空。大家在天上跟她進行了。驚天動地的大戰。直到繪母頹然倒地。被我們徹底擊敗。身體也開始消失。維爾索立即將她抱在懷中。深情安慰，說一切都會好起來的。瑪埃爾也忍不住走上前去。沒料從繪母口中。聽到了一個名字：。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">混亂的記憶突然湧進了瑪埃爾腦中。她的表情瞬間複雜起來。呂涅和瑟艾爾在開心的慶祝勝利。將隊旗插上了紀石。宣告偉大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1951.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但瑪埃爾的臉上。卻只有不知所措。大家坐在埃斯基耶身上朝盧明返程。全城居民都迎接著他們的歸來。歡天喜地的慶祝、感謝。瑪埃爾也加入了其中。只有維爾索獨自坐在港口。打開了妹妹的親筆信。這封信一半是寫給維爾索的。另一半是寫給瑪埃爾的。裡面訴說了維爾索一直以來隱瞞的真相。並表示不管什麼結果。她都坦然接受。讀完信的一刻。巨大的力量突然朝盧明襲來。所有的居民，無視年齡大小。包括呂涅和瑟艾爾。都在一瞬間被抹煞，灰飛煙滅。故事的第二章。就在這窒息的絕望中結束了。只留下一臉懵圈的玩家。完全不知道發生了什麼。而且接下來的畫面。只會讓人更加震驚。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1997.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1997" target="_blank"><strong># - 真相深度解析</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">黑屏過後。故事突然將我們帶到了巴黎。原來這裡，才是真正的現實世界。只見一個滿臉燒傷的。紅髮少女 Alicia【阿莉西亞】。在那棟我們熟悉的大宅里生活。一切的真相，在此也終於揭開。是的，這個故事的真正結構。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是一個《蘇菲的世界》式的安排。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">主角在故事的中途。才會驚覺自己一直是“畫中人”。然後開始尋求生命的意義。但玩家先前所處的畫中世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼是那個樣子。則要從一家人的愛與悲劇慢慢說起。這個世界的巴黎。無論畫家還是文學家都有魔力。兩個勢力水火不容、互相爭鬥。文客的魔力具體是什麼我們不得而知。但畫師的魔力。就是將靈魂憑附在源色上作畫。創造出一個個真實的畫中世界。並身臨其境的體驗其中。在裡面修改、創造。如同創世神一般。即便畫師停筆離去。自己的一小片靈魂。也會永遠留在作品之中。維持畫界的存續。這個設定完全把“藝術創作”這個行為。浪漫的具象化了。從某種意義上來說。藝術家的確都是自己作品的創世主。的確賦予了作品以生命。也的確將自己的。情感和靈魂融入了其中。但與此同時，畫師之力也是一種。極其危險的詛咒。試想一下。如果你可以創造任何想要的世界。在裡面獲得任何想要的體驗。那會是多麼大的誘惑。任何藥物和慰藉都不能與之匹敵。根本是終極的“逃避現實”能力。所以有的畫師就因此沈淪。常年靈魂脫離身體，沈溺畫界。導致精神崩壞。肉身虛弱至死。有一位叫雷諾阿的畫師。年輕時創作了近百個畫界，嚴重上癮。幸得妻子全力教導救助。才讓他回歸現實撿回一命。並醒悟了生命中。真正重要的東西是什麼。而他妻子的身份。就正是畫師會的領袖:。最強畫師 Aline【艾麗涅】。他們夫婦育有三個孩子。其中大女兒 Clea【克萊雅】。繪畫天賦爆表。是外人眼中的。天才兒童、衣鉢繼承人。但性格非常強勢。言語間總跟父母針鋒相對。小女兒【阿莉西亞】年幼懵懂、天賦一般。在家裡沒什麼存在感。從她房間里堆滿的書來看。有可能是個熱愛文學的人。結果卻出生在了最強畫師之家。只能說是命運的捉弄。至於兒子【維爾索】。天賦倒是不錯。性格還溫柔幽默。是全家人的最愛。但他也不喜歡畫畫。一心想要成為音樂家。小時候他在母親的壓力下學畫。為了逃避現實的沮喪。便畫了一個超級有趣的。魔法幻想世界。沒錯，這幅畫就是遊戲里的畫界。難怪總是飄揚著優美的旋律。也難怪有那麼多充滿童趣的設定。讓我們都流連忘返。因為那映射著。小維爾索童真的靈魂啊。也難怪埃斯基耶和莫諾柯。那麼善良、那麼可愛。因為他們兩個都是小維爾索。基於喜愛的東西。給自己創造的最好朋友。陪他冒險的“好哥們”莫諾柯。原型其實是家裡養的狗狗。而永遠助人為樂的埃斯基耶。原型則是一個很萌的布偶。維爾索經常邀請父母和姐妹進畫界玩。留下了各種有趣的創作和回憶。但隨著時間推移。成年後的他放下了孩童幻想。很少再回來體驗。這幅畫也就此封存。直到一場慘劇的發生。文客會利用了阿莉西亞的天真。和對文學的喜愛。在她家引發了一場大火。為了拯救妹妹。維爾索喪生火海。阿莉西亞雖撿回一命。但也重度燒傷毀容。還失去了聲音和一隻眼睛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2209.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這件事徹底擊垮了這個家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">阿莉西亞變得內向抑鬱。活在害死哥哥的負罪感中。母親艾麗涅。則陷入喪子之痛走不出來。跟家人的隔閡越來越深、爭執不斷。最終讓她走上了曾極力避免的道路。她進入了兒子生前僅剩的這幅畫作。畫了一整座映射巴黎的盧明城。還畫了一模一樣的“贋品”家人。在裡面陪自己生活。包括完好無缺的兒子。也就是說，遊戲里我們遇到的維爾索。和他的父親、妹妹。以及支線里才出現的姐姐。還有盧明居民。全都是畫中人。是繪母的精神慰藉。只有那位幽靈般的藝策人。才是來自現實的正品雷諾阿。這一群“贋品”家人的形象和個性。完全是繪母按自己的理想重構的。丈夫和兩個女兒。都變得無條件的依戀和支持她。而不是現實中那隔閡的態度。更黑暗的是。她甚至保留了畫中小女兒的燒傷。代表著她對阿莉西亞怨憤的一面。確實，如果人的一個至親。是由於另一個至親的疏忽而死。那個愛恨交加的情緒。不是想消除就消除得掉的。至於兒子的形象。失去的永遠是最好的。所以畫中維爾索。跟現實中的維爾索一模一樣。喜愛音樂、英俊幽默、充滿魅力。從此艾麗涅的眼中再無現實。沒日沒夜沈溺畫界。肉體持續衰弱。可能只有失去孩子悲痛欲絕的父母。才能體會她的這種癲狂。雷諾阿見妻子無法好轉，越陷越深。家庭分崩離析。為了輓救，他才進入了畫界。想抹除其中的一切。逼妻子回歸現實。就像妻子當年救回他一般。進去後他以家人為原型。繪制了四隻車由泰坦幫助自己。跟妻子在畫中展開大戰。才導致畫界崩壞。盧明城被拋進海裡。但艾麗涅能力太強。雷諾阿無法取勝。於是為了幫忙。大姐克萊雅也進入了畫中。繪制出大量凶猛嗜殺的經怪。讓源色無法回歸母親。給父親製造優勢。她是唯一有能力塗改繪母作品的人。當看到母親畫的“贋品”自己。居然是那副模樣。克萊雅很是生氣。便將可憐的【畫中克萊雅】。強行改成了一個無情的經怪製造機。藏在天空之上。這樣即使她本人不在。世間的經怪還是會源源不斷製造出來。克萊雅的確無法久留畫界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2347.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都困在畫中糾纏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">她只能獨自擔起領導畫師會的責任。對抗真正的仇家文客會。同時還要保護家裡的妹妹。忙到了極點。因此她對家人一直有種不滿的情緒。不滿母親自我沈淪。不滿父親非要進去救人。不滿妹妹什麼忙都幫不上。也不滿自己。當初為什麼沒能阻止火災發生。在我看來，克萊雅絕非不近人情。而是在用這種方式應對悲傷。讓忙碌和氣憤。佔據自己所有的思緒。才能從痛苦中抽離。這又何嘗不是另一種逃避。與此同時在畫中世界。借著克萊雅製造的優勢。雷諾阿跟妻子。在紀石維持著互相封印之勢。彼此囚禁、彼此壓制。繪母依然在保護盧明城的居民。但由於她的源色在流失。雷諾阿就可以趁虛而入。從源色含量最少。也就是繪母較早的創作慢慢抹起。這就是為什麼在盧明人的眼裡。抹煞是按年齡順序發生的。這也是為什麼序章那場抹煞動畫里。背景響起的歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2407.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是“真凶”雷諾阿的角色歌。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">歌詞不但唱出了抹煞代表的真相。也唱出了一個父親和丈夫。呼喚家人的痛苦夢囈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">繪母無法阻止雷諾阿。只能看盧明漸漸走向滅亡。她在紀石上刻下數字。是想警告盧明人。反被誤解成了罪魁禍首。而那些前去打倒她的遠征隊。也都成為了真相下的炮灰。為了守護繪母。“假丈夫”【畫中雷諾阿】屠殺了。無數遠征隊員。只因他清楚。繪母一旦被打倒。自己和家人便會被徹底抹煞，不復存在。他知道自己只是畫中人。知道自己的愛。也許是某種設定。但那份對家人的強烈眷戀。那份想永遠跟“妻子”。在畫界活下去的心情。依然讓他不顧一切的堅持。可他的兒子。我們的【畫中維爾索】。並不這麼想。崩裂發生之初。維爾索跟父親。作為零番隊成員前往大陸。當時的目的只是搜救和調查。沒料撞上了。來畫界幫雷諾阿的真·克萊雅。隊伍因此全滅。維爾索父子由於。有繪母賦予的不死之身。才逃過一劫。他們從真克萊雅口中。得知了世界的真相。震撼之余，也堅持要與之為敵。救出被真雷諾阿封印的母親。維持全家人和整個畫界的生存。當時的維爾索跟父親還是一心的。兩人隱瞞自身秘密。開始加入後續的搜救隊。試圖說服隊友繪母不是敵人。真“魔頭”另有其人。但此時盧明人已堅信繪母是罪魁禍首。他們的言辭，只會帶來懷疑。在一次搜救中。隊友目睹維爾索死而復生。竟把他當做繪母的奸細。綁起來嚴刑折磨。迫使他親手反殺了隊友。其中還有他喜歡的女子(朱莉)。讓維爾索陷入了深深的自我厭惡。幾年過後。真克萊雅又來找了他一次。這一次是溫和的曉之以理。告訴他現實世界的情況，請他協助。維爾索應該是這個時候才得知。母親是因為“自己”的死才沈溺畫界。現實中已變成行屍走肉，虛弱不堪。這讓維爾索在心痛之余。也質疑起了人生的意義。質疑起了整個畫界的意義。他是一個死人的替身。而且從某種意義上來說。正因為他的存在。事情才變成了今天的狀況。母親的源色在流失。畫界的毀滅已成定局。但只要自己還存在一秒。母親就會多堅持一秒。而這每一秒。都是母親的毒藥。在接下來的幾十年里。維爾索經歷了更多遠征隊員的死亡。有過更多新的邂逅。也承受了更多生離死別的痛苦。並目睹了世界逐漸衰敗的模樣。他的心境徹底轉變。立下了新的目標。那就是打敗家人。讓畫界提前終結。終止這場已經注定的悲劇。以拯救現實中的母親和“家人”。即便這個選擇伴隨著巨大的痛苦。莫洛柯和埃斯基耶。都知道他的真實目的。一直為他保守著秘密。所以維爾索只能對遠征隊同伴撒謊。不然有誰會甘願走向死亡。那天在山崖上。他也故意沒提前出手救古斯塔夫。只因他要確保33號遠征隊。對繪母的仇恨。確保他們跟自己團結一心。維爾索真是一個形象極度複雜的人物。他的行為看起來很自私。但他已經在悲傷中永生了很多年。經過了無數的思考。才坦然接受了現實。決定讓自己、家人和畫中眾生提前解脫。以拯救母親的現實世界。所以他的自私。從另一個角度來看。又何嘗不是一種“無私”呢…。《33號遠征隊》深刻的探討了。悲傷的本質和表現方式。在我看來，就連畫師一家五口的形象。都對應著悲傷的五個階段。艾麗涅是第一個階段 否認 (denial)。完全拒絕承認現實。製造了虛假的家人過虛假的生活。克萊雅是第二個階段 憤怒 (anger)。對現狀很生氣。將內心的挫折。投射到自己和身邊的每個人身上。滿嘴都在怪罪別人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2669.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三個階段 討價還價 (bargaining)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">則是雷諾阿還在試圖讓結果不那麼壞。還在嘗試救回妻子。即便內心知道希望渺茫。而第四個階段 抑鬱 (depression)。就是阿莉西亞目前的狀況。沈浸在身體殘疾的自卑。和害死哥哥的自責之中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後的第五個階段 接受 (acceptance)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">便是我們的【畫中維爾索】。已經接受了所有殘酷的現實。並選擇了放下。到這裡，真相的面貌已經非常清晰。這張畫原本是。一個充滿可能性的美麗世界。一個維爾索和姐妹們的童年樂園。但在維爾索死去的那一刻。悲傷讓它變成了一座監獄。它成了母親艾麗涅用來逃避現實的工具。成了父親雷諾阿的戰場。並且不止如此。到最後。它成了阿莉西亞的另一段人生。在遊戲把畫面。拉到巴黎展示真相的時候。畫面上卻出現了畫界的年號：。紀石歷49年。明明現實中的時間流逝。跟畫界完全不同。類似於《盜夢空間》那樣。畫師在裡面待個幾年。可能也只是現實里的寥寥幾天。崩壞後的好幾十年。也可能只是現實里的幾個月。那編劇在這裡放畫界年號。有什麼意義呢？因為那其實是瑪埃爾的出生年份。也就是說，故事向玩家展示的。正是瑪埃爾“誕生”的那一天。那天清早阿莉西亞走進畫室。見父母仍然如同空殼。靈魂在畫界里彼此囚禁。旁邊的姐姐也還是一肚子火。便鼓起勇氣想幫忙。以彌補自己害死哥哥的過錯。她把畫拿到密室里。想趁父母爭鬥之際。親手把畫抹除。姐姐見妹妹難得支稜起來了。同意讓她一試。哪料阿莉西亞剛剛魂穿進去。就被母親壓制了。母女力量太過懸殊。即便姐姐在外大聲指導。阿莉西亞也無法。與母親的源色抗衡。意識伴著自己的源色被一起分解了。克萊雅見狀。認為妹妹被困一段時間也好。可以讓她專心對外。便沒有出手干預。於是就這樣，阿莉西亞在母親的筆下。作為一個女嬰在盧明重生了。也失去了所有的記憶。是的，瑪埃爾就是阿莉西亞。一個在幻象中“誕生”的真實人類。也許繪母此舉。是想讓女兒跟自己一樣沈淪。又或許她是想用自己的方式彌補女兒。讓女兒體驗一次。健全而充實的新人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2799.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=2799" target="_blank"><strong># - 第三幕:終極思考</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這就是故事第三幕的開始。瑪埃爾恢復了現實世界的記憶。也想起了如何使用畫師之力。她現在既是阿莉西亞，也是瑪埃爾。擁有過兩段完全不同的人生。每一個對她來說都是真的。只是一個痛苦不堪。另一個美好尚在。她在空蕩的盧明城裡找到了維爾索。兩個得知一切的人。靠在一起袒露心聲。他們如同光與影的一體兩面。一個明知自己是畫中人。卻願意毀滅自己和畫界。去拯救現實中的母親和“家人”。另一個明知自己是唯一的真人。卻堅定要守護畫界。因為她曾在這裡。真實地哭過、笑過、愛過。而且她最愛的哥哥。也以另一種方式在這裡活著。這個哥哥既指眼前的畫中維爾索。也指維持畫界的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一片維爾索靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那個我們一路上遇見的無面男孩。見到瑪埃爾樂觀的態度。維爾索有點動搖。但同時也產生了另一種擔憂。此時雷諾阿本尊降臨。沒了妻子的壓制。他剛才終於執行了。對盧明市民的集體抹煞。也終於能用真實姿態在畫界現身了。瑪埃爾興奮的撲進父親懷裡。想他幫忙修復畫界、帶回居民。卻遭到了拒絕。瑪埃爾焦急的懇求。說自己外面的人生已經沒有意義。現下這幅畫才是她最重要的東西。哪料這些話。反倒堅定了雷諾阿毀畫的決心。他當然不想親手摧毀。兒子的最後一片靈魂。但他深知妻子的狀況有多嚴重。畫不毀絕對還會回來。而且眼前的小女兒。看樣子也步上了妻子的後塵。他當即開始抹煞維爾索。並召喚出強大的經怪。要把女兒趕回去。危難之際，大救星埃斯基耶從天而降。帶著二人逃之夭夭。回到營地裡。阿莉西亞試圖操縱源色。重新勾勒出呂涅和瑟艾爾。但百試不得其道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2906.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後在維爾索的指導下。“復活”才終於成功。維爾索雖不是畫師。但母親說過的繪畫竅門。他都牢牢記在心裡。兩位隊友一臉困惑的活了過來。一五一十聽取了所有真相。震驚之余，也不得不信。呂涅那個氣得啊。狠狠數落了維爾索一頓。瑟艾爾則更關心。其它人能否也這樣復活。瑪埃爾表示。目前畫界的源色。幾乎都掌握在她爸手裡。想要復活盧明。就必須將雷諾阿打倒驅逐，奪回源色。好在雷諾阿目前也很虛弱。加上瑪埃爾已恢復畫師之力。勝利並非遙不可及。世界各地的遠征隊員屍體里。都殘留著不純淨的源色。她雖無法復活他們。但可以暫時讓屍體恢復行動力。組成一支“亡靈大軍”。以對抗父親的經怪們。在準備前往盧明對決的期間。維爾索得以最後和同伴們深入交流。幫他們滿足一些願望。同時也釐清自己的思緒。自從他加入了33號遠征隊。跟隊友的關係。一路上都在加深。他得知了呂涅對人生的期許。聆聽了她卸下重擔的心聲。並陪她找到了父母的遺體。他也得知了瑟艾爾悲傷的過去。兩個破碎的靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2973.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了話語，也互相用肉體安慰。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">至於來自另一個世界的“妹妹”瑪埃爾。他本能般的溫柔以對。尤其瑪埃爾恢復記憶過後。把對亡兄的思念都投射在了他身上。形成了真實的親情。如今大戰在即。同伴對未來都充滿了期待。瑟艾爾想要丈夫復活。瑪埃爾想要復活整個盧明。包括古斯塔夫和蘇菲。而呂涅則希望瑪埃爾。未來創作一幅“畫中畫”。讓她也嘗試一把入畫的感覺。聽到這些開心的願望。維爾索只能默默的問自己。到時能否真的狠下心來。做出那個決定。這段時間，維爾索也見到了。自己最後的家人。對於可憐的妹妹【畫中阿莉西亞】。他本不想再見，徒增悲傷。但耐不住瑪埃爾的請求。便帶她去了妹妹最愛的地方。正是第三隻車由泰坦“探天”的頂端。瑪埃爾一直覺得。自己對【畫中阿莉西亞】有所虧欠。畢竟她的悲劇是因自己而起。所以這次前來。是想盡可能幫助她。沒料畫中阿莉西亞唯一的願望。是從這樣的人生中解脫。她向瑪埃爾展示了自己的內心世界。然後費盡全力。從喉嚨中擠出了請求。瑪埃爾尊重了她的願望。將她抹煞成了花瓣。無論維爾索有多麼理性。親眼看到妹妹離去的這一幕。還是痛得撕心裂肺。久久難以平靜。另一位維爾索剩餘的家人。是自天地崩裂以來。就失蹤的姐姐【畫中克萊雅】。他本以為姐姐早已被抹煞。沒料卻在天空之上。發現了真克萊雅囚禁姐姐的地點。到這時維爾索才知道。姐姐已經被迫在天空中。無休止的畫了六十多年經怪。她無法控制自己。使用力量攻擊眾人。大家將她擊敗。反倒給了她自我解脫的機會。徹底毀滅了自己。結束了漫長的痛苦。【畫中克萊雅】的悲劇遭遇。不光發生在她自己身上。還有她的愛人身上。在探索世界的過程中。眾人意外來到了紀石地底深處。進入了一個漆黑無邊的空間。插著巨大的光劍。前面還坐了一位既視感極強的戰士。整個畫面的風格。瞬間就讓我魂穿交界地~。而這個戰士的身手啊。殺得我死去活來、懷疑人生。一階完了還有二階。說沒致敬老頭環都沒人信。戰士的名字叫做 Simon【西蒙】。是本作隱藏的最強BOSS。也是【畫中克萊雅】當年的愛人。零番隊的成員之一。真克萊雅在消滅零番隊時。將西蒙迷惑帶走。洗腦改造成了最強騎士為自己戰鬥。但西蒙最終從繪母口中得知了真相。為了幫繪母恢復力量、救回愛人。他一直在紀石底部鎮壓著雷諾阿。被混亂的思念折磨。已經失去了理智。一場大戰過後。在消失的前一刻。西蒙似乎才想起了自己是誰。將自己的大劍。交到了維爾索手中。到此維爾索畫中人生的所有親人。都不復存在。大戰的準備也已經完成。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3139.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來就是最後的命運抉擇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在瑪埃爾的控制下。無數遠征隊員的亡靈。衝入了盧明城內。跟滿城的經怪對抗。場面極其熱血。靠著亡靈大軍的牽制。主角團一路深入。終於在扭曲的埃菲爾鐵塔。找到了獨自佇立的雷諾阿。他表情凝重、低頭不語。而整個《33號遠征隊》的故事。也在此進入了結尾的高潮。一個糾結的、蘊含了無數用意的高潮…。瑪埃爾再一次懇求父親將畫留下。而雷諾阿的回答。為本作劇情框架的設計。做出了終極的解答。他說：“我們能對自己傾注心血創造的世界。產生極深的感情。我曾醉心其中，幾乎賠上了性命”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實這整個故事。都是一場逃避現實與直面現實的碰撞。撞的不光是遊戲里的人物。也是遊戲外的玩家。現實總是鈍重的。是充滿平淡、沮喪、和痛苦的。人類需要在精神上找到與之對抗的方式。於是“幻想”的概念出現了。“藝術創作”的行為也隨之而生。玩家投入一個遊戲是為了脫離現實。讀者閱讀一個故事是為了脫離現實。而背後的創作者。通過在作品中投入內心情感。也是為自己製造了一個。現實之外的精神世界。從這個角度來說。《33號遠征隊》的故事本身。就是一幅“畫中畫”。一個逃避現實的敘事陷阱。讓我們同時在遊戲中和現實中。去沈溺於別人的藝術作品。故事的前兩幕。玩家都代入在畫界的視角。那趟冒險是如此的跌宕起伏。同伴們是如此的真實。以至於故事進入第三幕之後。很多玩家會跟瑪埃爾一樣。也對這個“人造世界”產生了依賴。拒絕放下。拒絕承認它是虛假的。並會因為故事告訴你它是虛假的而生氣。正如瑪埃爾拒絕接受她的現實人生。我們就像瑪埃爾一樣。被強行拉出了畫布。被迫面對難受的事實。而不是遠征的幻想。不得不說啊。《33號遠征隊》雖然有很多。致敬JRPG的元素。但在劇情編寫上真的非常大膽。其主題的內核。也變成了西方文學中更常見的。對人類心理的展現和探討。每個人的心都是一個宇宙。所以對我來說。這個故事非但不小。反而異常的宏大。讓我無法停止思考。而編劇也適時的。將“紅藥丸還是藍藥丸”的最終抉擇。交到了玩家手裡。雷諾阿不可能同意女兒的請求。因為他是一個過來人。一個知道逃避現實的誘惑的人。如果他不出手。妻女都會在幻覺中自我毀滅。到此你會發現。這個故事里一個真正的反派都沒有。全都是心懷愛與創傷的人。大家只是在用不同的方式。展現愛意、處理悲傷。一場畫面絕美的末日大戰就此展開。主角團猛烈的攻擊雷諾阿。繪母也現身畫界幫忙。那是剛剛回歸現實的艾麗涅。即使肉身快要撐不住了。也要再次進來阻止丈夫抹除它。雷諾阿揮灑墨水、耗盡全力。但始終是獨力難支。敗在了妻子和主角們的手下。在消失離開之前。他向大家展示了。妻子虛弱垂死、行屍走肉一般的景象。並再次苦嘆家庭的悲劇。句句都打在了維爾索心裡。見父親如此傷心。瑪埃爾反復承諾。自己一定不會沈溺、一定會回去的。雷諾阿只能無奈的抱著女兒。祝願她獲得心安。然後消失在了畫界。目睹這一幕後。維爾索堅定了自己的選擇。他向大家說了聲抱歉。就轉身進入了畫界與現實的邊緣。無面男孩仍在這裡。持續不斷地畫著。維爾索告訴男孩。可以休息了。但瑪埃爾衝進來阻止了他。於是我們就要在這裡。決定畫界的結局。是幫瑪埃爾留下來。還是幫維爾索親手撕毀它。在這裡我們要明確一點啊。在一個健康的理想狀態下。畫界當然不需要被摧毀。前提是繪母和瑪埃爾。可以像正常人那樣回歸現實。只是偶爾進來看看。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3372.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但正是因為繪母和瑪埃爾無法接受現實。沈溺畫中拒絕離開。雷諾阿和維爾索才被迫毀掉它。劇情才會演變成一場。只剩下兩個極端的現實故事。是啊，瑪埃爾從在畫中重生的那一刻起。便注定會步上母親的後塵。她只有十六歲。現實人生就已經。變成了傷痕累累的廢墟。與此同時畫界對她來說。是唯一能歌唱歡笑、能自由生活的地方。在這裡她沒有身體缺陷。無需面對他人憐憫的目光。並且有朋友、有認同。有值得活下去的理由。這才是她想要的“真實”。關於畫中世界是否真實。也是本作的一個哲學探討。畫中的這些居民。到底是畫師設定的“超智能AI角色”呢。還是有跟人類完全一樣的自由意志呢？對我來說。他們的客觀本質是否真實並不重要。因為瑪埃爾和玩家。感受到的他們是真實的。瑟艾爾的悲傷和豁達是真實的。呂涅對未來的嚮往是真實的。古斯塔夫的親情是真實的。埃斯基耶和莫洛柯的溫柔也是真實的。我們分享了他們的痛苦和喜悅。這些經歷本身，都是真實的。即便它發生在一個人為創作的世界。於是玩家當然會忍不下心抹除他們。而瑪埃爾也當然不可能放手。即便這對她來說是慢性自殺。如果選擇了幫助瑪埃爾。便要跟維爾索舉刀相向。無論瑪埃爾怎麼勸說。他也鐵了心要毀畫。瑪埃爾只能把他打倒。而維爾索的情緒。也在疲憊中徹底崩潰。瑪埃爾哭著求他留下來。求他作為哥哥陪伴自己一生。想要看到他年華老去的模樣。但維爾索唯一的願望。只剩下從畫中解脫。反復說自己不想再活。求瑪埃爾抹除自己…。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3482.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這是故事的第一個結局“用一生去繪”。維爾索消失了。瑪埃爾回到了盧明。修復了她所愛的畫中世界。直到城市繁華似錦。直到自己的生命極限。她畫回了瑟艾爾的丈夫。畫回了古斯塔夫和蘇菲。大家歡笑一堂。齊聚盧明歌劇院觀看演出。只有逐漸變黑白的畫面。提醒著玩家這一切背後的窒息。表演者登場了。那竟是年老版本的維爾索。表情凝重，近乎無奈。在他彈出音符的瞬間。瑪埃爾的臉已經開始崩壞。故事也到此落幕。這是一個痛苦的少女。決定在幻境中渡過餘生的故事。更要命的是。她是比母親更清醒的。如果她能忘記。自己是在操縱一個畫中世界。或許她會感到真正的幸福。但她內心深處其實清楚自己在做什麼。只是跟母親一樣無法停止。這一點更增添了畫中結局的悲劇感...</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3563.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以故事的另一個結局。在我看來才是正統的結局：。幫助維爾索抹除畫界，讓他解脫。也讓真正的畫師一家。放下悲傷，繼續前行。在玩家的操縱下。維爾索擊敗了不願放手的瑪埃爾。一邊輕聲安慰。一邊看著她的意識離開畫界。很快的，畫界的抹除開始了。所有同伴都開始消失。維爾索跟兩位最好的朋友深深擁抱道別。看它們變為花瓣。瑟艾爾也平靜的接受了命運。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一次向維爾索伸出手，轉身離去。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">呂涅則倔強的坐在原地。用嗔怒的眼神。讓維爾索看到她的不甘心。最後是維爾索自己。他牽起了男孩的手。另一個自己僅存的碎片。兩人走向前方。面對漫天浩瀚的源色。一同回歸灰燼。這就是故事的。另一個結局“用一生去愛”。也是我心中的最終結局。維爾索安息了。阿莉西亞回歸了現實。帶著對畫中所愛之人的記憶。成長總是伴隨著苦痛的別離。失去親人的悲傷也永遠不會消失。但現在的畫師一家。至少終於能夠接受這一切。在現實中一同前行。他們來到了維爾索墓前。姐姐獻上鮮花。父母互相依偎。瑪埃爾抱著埃斯基耶布偶。眼前彷彿看見了遠征隊的大家。向她揮手道別。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3649.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">《33號遠征隊》的故事結束了。這是一個交織了很多主題的劇本。打完過後我很久都緩不過來。情緒上很難受。但也真心喜歡它的表達。對裡面的很多的探討產生了共鳴。它講述了生死別離。講述了幻想對人類的意義。講述了悲傷如何在人心中。留下一個無法消散的空洞。也在結局留下了一個正面的結論。作為玩家。我們理應為無法拯救畫界而感到難過。我們理應為結局要麼是“畫界毀滅”。要麼是 “瑪埃爾慢性自殺、畫界苟延殘喘”。而感到沮喪。但與此同時我們也會看到。即使現實的傷痛永無止境。人也可以背負傷痛繼續前行。不必沈湎於過去。也不必糾結於過去本來該怎麼做。或者一個遊戲故事本來該如何結束~。這個故事也同時講述了。人與藝術的關係。畫家的靈魂會留在畫里。這個設定本身就是劇情的隱喻。“藝術是一面鏡子，也是一扇窗戶”。當我們體驗藝術作品時。不但能通過作品審視自己的靈魂。也同時審視了創作者的靈魂。所以在遊戲裡面。畫界不但讓我產生了。自己的人生思考。也讓畫師一家的人物塑造極度深刻。因為畫界里的每一個元素。都是他們內心世界的一部分。而不單單是台詞和文本。而在遊戲的外面。我不但自己吸收了主創的藝術觀點。也忍不住會聯想。他們中是否有人。經歷過至親逝去的創傷。才能編出一個如此深刻的故事和世界。玩的整個過程中。我甚至第N次思考了。人工智能擁有自我的未來。假設啊。我是說假設啊。未來的電子遊戲已經發展到了。腦後插管級的全實境模擬。裡面NPC的人工智能也極度先進。實現了跟人類一樣的。自我思考和進化。那麼你的家人如果因為嚴重創傷。拋棄現實沈迷其中。死都不願離開。那你會怎麼做呢？是任由他/她在裡面渡過一生嗎？還是刪除所有數據。逼她/他回到現實呢？從哲學的角度來看。這個選擇真的太難了。說了這麼多啊。只想表達我個人確實。很喜歡這個遊戲的故事。和製作組的呈現方式。夢幻，優美。同時又帶著深入骨髓的悲傷。尤其是對於親人離去的悲痛。遊戲的設定看似超級奇幻。內核卻極度真實。我其實蠻開心這個故事能引發。那麼多的討論和不同觀點。因為它確實有做得不完美的地方。正如我們的現實人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3796.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好啦，終於把我想表達的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">全部講出來啦。爽快！希望我的解讀。能讓你對這個故事有更多的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">如果喜歡的話。也千萬不要忘了點贊、轉發。狠狠的資瓷一下我噻。大家有什麼內心的想法。也都歡迎寫在評論區里一起討論。我是Leya，我們下次再見啦！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac">https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac</a></p><p>這是我寫得最投入的劇情分析之一。法國人對“藝術創作”的具象化表達，真的有感動到我~ </p><p></p><p>00:00 - 優點及爭議</p><p>07:56 - 第一幕:傳統冒險</p><p>19:58 - 主角更換</p><p>23:05 - 第二幕:謊言糾結</p><p>19:45 - 發售災難</p><p>33:17 - 真相深度解析</p><p>46:39 - 第三幕:終極思考</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引子：幻想與現實之間</h1><br /> 影片首先介紹了遊戲《光與影:33號遠征隊》的巨大成功，探討了其作為一款首部作品在商業和評價上的雙重勝利。作者指出，遊戲不僅因其有趣的玩法和美麗的世界而受到喜愛，更因為其劇情深入探討了悲傷、逃避以及藝術創作的本質，包裹在奇幻冒險外殼下的，是關於現實人類心理問題的超現實象徵。這部作品由主創紀堯姆與編劇 Jennifer Svedberg-Yen 合作完成，融入了主創對JRPG的熱愛以及法國的藝術與哲學思考，旨在呈現一個比傳統JRPG更為成熟的故事，先以天馬行空的奇幻吸引玩家，再揭示背後更深的現實寓意。<br /> <h1>盧明：倒數計時的城市</h1><br /> 故事始於大海中央的城市【盧明】。多年前的世界劇變將城市一部分拋入海中，使其成為孤島。城中居民受困於一個絕望的規則：天邊的巨石上，神秘女巨人【繪母】逐年改寫數字，年齡大於該數字的人便會被【抹煞】消失。為了阻止倒數，盧明每年都會派出遠征隊前往大陸，試圖抵達紀石擊敗繪母，隊員自願獻身並立下誓言。六十多年來，數字已降至34，所有隊伍都失敗了。故事便從33號遠征隊出發前夕開始。<br /> <h1>第33號遠征隊的啟程</h1><br /> 玩家首先以工程師【古斯塔夫】的視角體驗抹煞日。這一天，古斯塔夫陪伴即將被抹煞的前女友【蘇菲】渡過最後時光。盧明人已經學會接受命運，將抹煞日視為體面的告別。城市風景融合了現實巴黎與超現實扭曲，遍布紅白花瓣和象征畫筆的【刷頭精】模樣的孩子。與不同路人交談展現了人們對死亡的各種態度，但絕望本質無法改變。蘇菲的一句話暗示了繪母可能也身處循環之中。在感人的告別後，蘇菲在古斯塔夫懷中消散，他則望著紀石上的數字「33」，那是他的年齡，意識到自己只剩一年時間。<br /> 隨後是遠征隊出發前的酒宴，介紹了隊員，包括學者【呂涅】和教師【瑟艾爾】。隊員多數只剩一年壽命，【瑪埃爾】是少有的年輕志願者。她多年前成為孤兒，被古斯塔夫家收留，選擇與義兄一同冒險而非苟延殘喘。古斯塔夫的雙胞胎姐姐、市議長對弟弟的決定無奈接受，並對全體隊員進行了激勵演講。第33號遠征隊在市民的道別中啟航，迎接未知的死亡和挑戰。<br /> <h1>突如其來的死亡</h1><br /> 遠征隊在大陸南岸著陸，卻立即遭遇襲擊。頭髮花白的老人【雷諾阿】出現，以壓倒性力量屠殺隊員，倖存者失散。古斯塔夫僥倖逃脫但精神崩潰，欲自殺時被倖存的呂涅阻止。兩人結伴前往集合點“藍樹”，發現神秘人留言稱救走了瑪埃爾並指示了方位。古斯塔夫堅持前往，雖與以任務為重的呂涅爭執，最終說服她一同行動。神秘人藏匿瑪埃爾的地方是一棟外表破爛、內部華麗的大宅，瑪埃爾在此得到幽靈般的【藝策人】幫助。三人小隊初步集結，藝策人暫時加入營地。<br /> 第一幕的冒險中，隊伍找到了最後的倖存者瑟艾爾，並探索大陸，發現世界由【源色】構成，刷頭精是旅行商人，地圖上藏著通往大宅房間的神秘門，房間內部似乎展示了一個大家庭的生活細節。玩家還會遇到無臉的小男孩靈魂碎片。旅程中，三位女性隊友的性格和過去逐漸展現：呂涅背負父母期望，充滿求知慾；瑟艾爾看似豪爽，實則有失去丈夫和孩子的巨大創傷；瑪埃爾樂觀堅強，但噩夢預示著她身上埋藏的秘密，夢中的雷諾阿、毀容白髮女孩和憂鬱男子都與她有關。為了渡海前往紀石，隊伍尋求傳說中的生物【埃斯基耶】幫助，它是可愛的交通工具和營地吉祥物，曾救過瑟艾爾。在找回埃斯基耶力量來源的魔法石後，隊伍準備渡海。<br /> 故事的高潮突然來臨：在石濤崖上，溫柔的古斯塔夫被突然出現的雷諾阿刺穿胸膛。這是製作組刻意營造的反轉，類似FF7愛麗絲之死，但手法更激進。瑪埃爾被束縛，只能眼睜睜看著義兄犧牲。雷諾阿正要攻擊瑪埃爾時，神秘人現身擋下他，此人正是瑪埃爾夢中的男子【維爾索】。維爾索與雷諾阿認識，言語不和。在維爾索指示下，瑪埃爾哭著逃離，遠征隊的目標因此蒙上陰影。<br /> <h1>維爾索與未知的真相</h1><br /> 隊伍逃到海灘紮營，沉浸在失去古斯塔夫的悲傷中。維爾索出現，帶著古斯塔夫的義肢，為沒能及時救援道歉，並表示願意加入遠征。他自稱是史料記載的第一支隊伍——零號遠征隊成員，並解釋他和雷諾阿因停止衰老而活了百年，雷諾阿認為永生是恩賜，故保護繪母與他決裂。隊伍半信半疑，但維爾索的加入有利於遠征，且有救命之恩，便同意他加入。故事進入第二幕，營地主控角色轉為本作真正的男主角維爾索。<br /> 通過營地對話，維爾索的過去逐漸揭曉：他與埃斯基耶是老朋友，曾幫助過其他遠征隊但都失敗了，對瑪埃爾異常關心。整個第二幕充滿謎團，因維爾索隱瞞著真相。隊伍重新上路，維爾索帶大家到埋葬遠征隊員的地方，為古斯塔夫舉行葬禮。他提議前往崩裂前的盧明舊城遺址，摧毀藏在那裡的“繪母之心”，據說能解除紀石的結界。<br /> <h1>舊城廢墟下的秘密</h1><br /> 盧明舊城如今是廢墟，大量光之巨劍插在周圍，顯示著當年大崩裂的規模。隊伍進城後分散，瑪埃爾在深處發現華美大宅，一位與藝策人相似的女“幽靈”開門。藏在一旁的維爾索衝上去攻擊，被力量擊退，雷諾阿護在女“幽靈”前，嘲諷維爾索的計劃。雷諾阿身後是毀容的白髮少女，依戀地靠著女“幽靈”。其他隊友趕到，從雷諾阿口中得知他是維爾索的父親，白髮少女是維爾索的妹妹。<br /> 雷諾阿發動攻擊，大戰後，雷諾阿爆發怒氣，放出衝擊波。小刷頭精【諾柯】死在【莫諾柯】懷裡（莫諾柯是維爾索邀請入隊的刷頭精，能說人話，與諾柯有著長輩晚輩的奇妙轉生關係）。瑪埃爾衝上前，意識卻突然抽離身體，看到大宅裡的白髮少女取下面具，燒傷下是與自己一模一樣的骨相。瑪埃爾彷彿看到烈火與慘叫。少女沉默離開，瑪埃爾回過神來時，雷諾阿與大宅已傳送離開。維爾索沮喪道歉，表示與家人斷絕關係幾十年，但打倒繪母的目標不變。隊友埋怨其隱瞞，但也願意繼續信任他。<br /> <h1>新的目標：挑戰車由泰坦</h1><br /> 繪母之心逃走後，進入紀石只剩另一艱難方法：擊敗幾隻【車由泰坦】（原名Axon，神經突觸巨像），收集其體內純粹源色，讓藝策人製造可刺穿結界的武器。全世界共有四隻泰坦，需要消滅至少兩隻。隊伍重振精神，開始朝泰坦進發。<br /> 第一隻泰坦名為“千面”（Visage），象徵人類情緒。其地界滿是巨大面具，隊伍破壞代表喜悅、悲傷、憤怒的部分。最終戰中，千面試圖用面具覆蓋瑟艾爾，象徵其隱藏創傷的行為，但瑟艾爾已認清內心，拒絕沉溺，千面因此消散。第一隻泰坦成功消滅。第二隻泰坦名為“塞壬”（Siren）...<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><strong># - 優點及爭議</strong></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">幻想，到底是什麼？是想象力的表達。是情感的釋放。是人類與現實對抗的方式。面對現實世界的平淡、沮喪和苦痛。我們獲得了用幻想撫慰精神世界的能力。但如果人能永遠進入幻想。隔絕現實苦痛，直至生命終結。那麼你，會如何選擇？大家好啊我是Leya。《光與影:33號遠征隊》發售快一個月了。媒體和玩家評分雙雙爆炸。銷量也在兩周內突破了兩百萬。並且不包括XGP訂閱的部分。作為一個小工作室的首部作品。真是巨大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我超為他們感到開心。因為我也很喜歡這個遊戲。不光是因為它玩法的有趣。世界的美麗。也是因為劇情所傳達的主題。這部作品包裹著奇幻冒險的外殼。但真正探討的問題。卻是悲傷與逃避、以及藝術創作的本質。幻想的意義是什麼？我們該如何面對悲傷？整個故事的舞台。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_61.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實都是主創用來。展現這些問題的超現實象徵。所以今天，作為一期純粹的劇情鑒賞。我不想告訴你這個故事有多高明。我只想帶你用另一個視角。細緻的體驗這個故事。看看它到底在講什麼。到底感動在哪裡。又到底為什麼會在。一部分玩家眼中產生爭議。《33號遠征隊》的故事大綱。出自主創紀堯姆 (Guillaume Broche)。之後招募了。配音員 Jennifer Svedberg-Yen 入隊當編劇。才合力寫成了正式劇本。主創本人極愛黃金年代的JRPG。尤以 FF (最終幻想) 系列為甚。所以本作的某些設定。的確有FF的影子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如盧明這座城市。其本質就很像FF10里的扎納爾坎德。但主創想寫出一個。比JRPG更成熟的故事。同時還要把法國人的。藝術和哲學思考融入其中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後成品就成了現在的樣子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">先讓你以為是個天馬行空的。超現實大冒險。後面才發現其實是在。講現實人類的心理問題。於是前半部分。許多看似簡單的奇幻設定。在後半部分。都被揭示了更深的現實寓意。再加上極致震撼的音樂和美術場景。玩得我那是驚嘆連連啊。感覺自己都要得司湯達症了~。但在遊戲正式發售後。我也看到有玩家。對這個劇情表示了不滿。甚至毫不留情的噴它垃圾。我一開始很困惑。但讀了很多真正有價值的評論後。才意識到喜歡它的玩家。和討厭它的玩家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_141.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實面對的是不同方向的敘事期待。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及不同地區的文化差異。甚至有翻譯帶來的進一步誤導。由於遊戲釋出的預告片風格。和劇情前期刻意的引導。讓許多玩家從一開始。就期待一場宏大的王道系冒險。想要見證主角對抗命運、拯救世界。但投入了幾十個小時走到終點過後。卻發現沒有真正的勝利。沒有英雄式的光。從而非常不爽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種心情是可以理解的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但事實是，這個故事後期的走向。前期一直是有鋪墊的。製作組在營造敘事陷阱的同時。也提供了大量真相線索。就是想讓玩家帶著猜疑和推測玩下去。而不是完全“摔死”在陷阱里。更棒的是。前面所有的線索和謎語人情節。包括每個角色的動機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後都得到了解答。沒給我留下任何懸而未決的感覺。是一個編寫得很完整的故事。至於這些鋪墊為什麼。會被一些玩家忽略掉。我覺得也不全是玩家的問題。而這就來到了前面提的翻譯隔閡。在製作組眾多的鋪墊中。最淺顯直白的一個。就是英文和法文版的遊戲里。許多專有名詞。都故意使用了意義明確的日常用詞。而不像中文版翻得那樣文藝。舉個例子啊，改寫數字的女巨人。就叫做 Paintress - 女畫師。中文版翻譯成了【繪母】。同時遊戲里人們的消失叫做 Gommage。就是法語中“擦除”的意思。中文版翻譯成了【抹煞】。遊戲世界觀中。一切的物質構成叫做 Chroma - 色彩。而中文版翻譯成了【源色】。至於遊戲的主標題。《光與影》 - Clair Obscur。根本就是常用的繪畫術語 - 明暗法。你想想啊，一個西方玩家。看到一個叫做“明暗法”的遊戲。裡面的世界物質由色彩構成。還有個女畫師在不停的擦除居民。是不是一開始就會。產生方向明確的猜疑呀。“這難道是幅畫？”。但對看翻譯的玩家來說。這些含義就不夠明顯了。漢化組要文藝加工不是不好。只是會讓玩家難以對世界觀。進行合理推測。以至於真相揭示時出現了心理落差。我同時還發現啊。有些重要台詞的翻譯也出現了差異。例如故事的後期會解釋。盧明人為什麼是按年齡順序消失的。對應的台詞原意是。“從繪母最早的造物抹起”。中文字幕卻翻成了。“抹除繪母殘存的造物”。根本沒和年齡掛上關係。導致許多玩家直到通關。都不知道年齡順序背後的邏輯。在一個有大量幻想概念的故事里。這樣的翻譯失誤。確實會對理解劇情造成障礙。而且說到字幕。我覺得本作隱藏歌詞的做法非常可惜。這個倒不是翻譯問題。而是製作組自己造成的信息缺失。本作的配樂不僅旋律極美。歌詞還富含深意。尤其是幾首角色歌。幾乎是劇透級的揭示。但製作組為了藝術性。使用了一種融合拉丁語。跟法語(甚至有點日語)的自創語言。讓任何玩家都不可能即時聽懂。對於這種“沒人聽得懂的語言”。我不禁想到了。一些經典日本遊戲的處理。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_312.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如說《塞爾達風之杖》、《ICO》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">還有初代《尼爾》。都會在二周目里。把玩家一周目聽不懂的語言。用字幕翻譯出來。讓整個劇情出現不一樣的感受。可《33號遠征隊》並沒有這麼搞。而且本作明明有個營地唱片機。用來播放各地撿到的唱片。說實話是個有點無聊的收集品設計。但如果製作組能在播放唱片時。顯示歌詞翻譯。那麼玩家不但能夠更好的理解劇情。收集唱片的動力也會大大增加。只可惜啊。他們這方面什麼都沒有做。明明耗費心力賦予了這些歌詞意義。卻不讓人輕易理解。只能自己捧著歌詞。結合語言學知識去查證。這都不是門檻高的問題了。只能說製作組。對“隱喻”的追求過於極端。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過除了藏歌詞的行為嘛。本作展現劇情信息的手法。整體上是極好的。特別自然。製作組沒在主線塞生硬的解釋性台詞。而是把一些事件的真相。和對人物的塑造。藏在了地圖各處的支線。和營地的隊友對話里。甚至藏在了場景的設計里。有些重要的支線地點。只能在遊戲後期獲得飛行能力後去到。玩家只有持續探索。留意觀察、用心聆聽。才能最大化的感受到這個故事。但這種潤物細無聲的鋪墊。可能也是另一個。導致劇情被粗暴理解的原因。說到這個啊。遊戲發售時只過了兩天。網上就突然出現一大批。針對劇情的抨擊。光我自己的評論區和私信。就收到了超多攻擊性留言。簡單的定義《33號遠征隊》。是“家庭狗血劇”、“把玩家當傻子玩”。等等等等不勝枚舉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_401.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先從時間點來看啊。當時噴的人不是雲。就是打到一半沒打完。其次我是不知道探討現實的人類創傷。怎麼就變成家庭狗血劇了。按他們的腦迴路。估計《海邊的曼徹斯特》這種創傷神片。也是家庭狗血劇咯。至於“把玩家當傻子玩”。我想啊當時大部分是指遊戲前期。換主角的安排。本作開頭的男主。將會在故事進行到三分之一的時候。被另外一個男主所取代。這是主創故意製造的劇情衝擊。並且為了藏這個衝擊。在前期宣傳里埋了大量的煙霧彈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實我自己也覺得啊。製作組的處理方法有點過於激進了。本可以處理得更好。但光是玩了一個前期情節。就直接定義一個優秀的故事是shi。實屬無意義輸出。當然後來一些通關的玩家。也發表了對劇情的不滿。覺得你講人性和家庭不是不行。但前期用奇幻冒險做幌子。引誘玩家代入。就是一種欺騙行為。對於這種想法我很尊重。但是我覺得呢。這個“幻想轉現實”的結構。恰好就是故事主題重要的組成部分。背後對應了很深的用意。所以接下來的劇情鑒賞會比較不一樣。我不但會回顧遊戲的流程情節。也會深入剖析每一部分背後。所表達的真實含義。以及這些含義給我帶來的感動。相信大家看完之後。一定會對《33號遠征隊》產生新的思考。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_476.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=476" target="_blank"><strong># - 第一幕:傳統冒險</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">遊戲的序章。始於一座叫【盧明】的城市。位於大海中央。該城市原本在大陸上。但多年前世界天崩地裂。把城市的一部分拋進海裡。成了一座孤島。城裡那些不明真相的居民。從此被一個絕望的規則籠罩。天邊出現了一塊巨石。神秘的女巨人【繪母】(女畫師)。在上面畫下了數字。從100開始逐年遞減。每年她改寫數字的一刻。年齡大於數字的人都會被抹除消失。如同慢性的倒計時屠殺。為了阻止倒數。盧明每年都派遠征隊前往大陸。試圖抵達紀石擊敗繪母。隊伍會以紀石上的數字作為編號。成員全都自願獻出生命。立下了絕不放棄的誓言。但六十多年過去。數字已經掉到了34。依然沒有一隻隊伍成功歸來過。而我們的故事。就開始在33號遠征隊出發的前一天。玩家從主角 Gustave【古斯塔夫】的視角出發。他是盧明的一位工程師。目前和收養的妹妹。Maelle【瑪埃爾】一同生活。也就是本作的女主角。一位十六歲的紅髮少女。兄妹將在明天一同踏上遠征。古斯塔夫發明了。能大幅提高戰鬥力的新裝置。所以這只遠征隊的成功希望。會比過去更高。但今天他無暇考慮未來。因為他要陪。曾經深愛的女子 Sophie【蘇菲】。走完人生的最後一程。這是盧明一年一度的“抹煞日”。繪母會在日落時分更改紀石上的數字。一大批市民將會消失。但城裡的氣氛卻沒有哭天喊地。相反還有不少送別活動、文藝演出。如同大型的節日盛會。是一場體面的告別。被抹煞者將戴著紅白花環。跟親人朋友一起參加活動。然後在港口集體迎接死亡。經歷了年復一年的失望和別離。盧明人已經學會了接受命運。最關心的事不再是擊敗繪母。而是如何好好渡過短暫的人生。直到最後一天。古斯塔夫四年前跟蘇菲分手。就是在人生選擇上起了觀念分歧。但這最後的時光。他還是想陪蘇菲渡過。於是整個序章的內容。就是玩家操縱蘇菲和古斯塔夫。在城裡穿行。體驗抹煞日的點點滴滴。初步接觸世界觀。你能看見城市美麗的風景。明顯取材自現實巴黎。但卻是超現實的狂想版本。天上到處懸浮著碎石。凱旋門裂成了三塊。埃菲爾鐵塔扭曲歪斜。像是被什麼未知的力量。強行定格在了不穩定的狀態。紅白花瓣灑落遍地。不知悲傷的孩子們在街上玩耍。有的打扮成了傳說中“刷頭精”的模樣。一種象徵畫筆的魔法生物。給玩家日後的冒險埋下了伏筆。廣場上還有一個藝術家。做了一尊最強傳說生物。【埃斯基耶】的雕像。樣子胖嘟嘟的非常好玩。我們能跟不同的路人交談。得知他們對待抹煞的態度。有人平靜接受。有人樂觀應對。有人憤懣無奈。有人還在迷惘。但無論大家怎麼故作鎮靜、強顏歡笑。還是無法改變抹煞日絕望的本質:。成年人又少一批，孤兒又多一批。滅亡又近一步。在這種情況下，城市堅持派出遠征隊。更多是為了維繫社會。用一絲渺茫的希望。讓余下的人不至於立即崩潰。前往港口的路上。蘇菲說了一句話：。“繪母看起來很悲傷。也許她跟我們一樣，也困在了這個循環”。等於是直接質疑了。世界規則背後的真相。我一直覺得蘇菲的名字是編劇故意取的。致敬了經典哲學小說《蘇菲的世界》。為了暫不劇透。我就後面再結合劇情向大家解釋啦。終於，分別的時候到來了。走到港口的時候。蘇菲借古斯塔夫的學徒之手。送了他一套親手縫製的遠征隊服。作為最後的紀念。然後兩人便手牽著手。和周圍的人一起。迎接繪母的蘇醒。淒美的歌聲突然響起。舊的數字被繪母抹去。新的數字隨之落下。人們紛紛消失。化作了灰塵和鮮紅的花瓣。那畫面如此殘酷。卻又如此唯美。在古斯塔夫的安慰中。蘇菲一邊流淚一邊微笑。直至煙消雲散。只剩古斯塔夫留在原地。恍惚的望著遠方的“33”。他自己的年齡。他不知道自己能否。用生命的最後一年。阻止這個悲劇。但哪怕是能為後人鋪平一點道路。也是好的。這段震撼人心的抹煞劇情過後。故事來到了遠征隊出發前的酒宴。酒宴場景簡單介紹了遠征隊的成員。包括兩個未來的重要同伴:。酷酷的學者 Lune【呂涅】。我願稱之為“東洋葉奈法”。以及豪爽的教師 Sciel【瑟艾爾/熙艾爾】。一個愛喝酒的御姐。這些對話也交代了。現今遠征隊的入隊規矩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_741.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於是自殺式的任務。所以隊員基本都是還剩一年可活的人。很少有像瑪埃爾這樣。更年輕的志願者。古斯塔夫也最後勸了義妹一次。告訴她你如果留在盧明。算起來還有九年可活。但對瑪埃爾來說。與其苟延殘喘。不如跟最愛的親人出去拼一把。她是一對大齡夫婦生下的孩子。多年前因父母被抹煞成了孤兒。過著孤苦的生活。直到被古斯塔夫家收留。陪著溫柔的義兄一起冒險。才是她想要的人生結束方式。天亮之前，盧明的市議長到場了。正是古斯塔夫的雙胞姐姐。在議長看來。派出遠征隊純屬政治需要。弟弟沒必要自願去送死。但古斯塔夫心意已決。她只得接受現實。隨即站上講台。對全體隊員進行了激勵演講。在她的祝福和市民們的道別中。33號遠征隊啓航了。但正如我們預料的那樣。他們的前路將和前人一樣。布滿死亡和絕望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_809.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">船隻在大陸南岸著陸。隊員們剛踏上土地。便目睹了難以置信的一幕。一個頭髮花白的老人 Renoir【雷諾阿】。在夜色中出現。大家驚訝於他的年紀。不明白他是如何躲過繪母倒數的。但老人沒有給出回答。便開始了無情的屠殺。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">面對他壓倒性的力量。隊員們根本無力抵抗。幾乎全數陣亡。幸存者也在混亂中失散了。靠著隊友的拼死拯救。古斯塔夫才逃過一劫。但隨後又被怪物的攻擊炸暈了過去。遊戲在這個時候，才正式的開始。伴著“第一幕”的標題。古斯塔夫從昏迷中蘇醒。看到了春意盎然的山林原野。毫無戰場的感覺。但稍微探索過後。便發現四處都有。造型奇特的怪物【經怪】在遊蕩。而且山洞里堆滿了遠征隊員的屍體。裡面有過去的前人。也有昨天的隊友。如同屍山血海的地獄。面對這種慘狀。古斯塔夫根本沒有心理準備。精神徹底崩潰。產生了自殺的念頭。好在扣動扳機的前一刻。幸存的呂涅也找到了這裡。大聲提醒了他遠征隊的誓言。才讓古斯塔夫恢復理智。兩個人結伴出發。前往附近最顯眼的集合點“藍樹”。去等待其它幸存者。一番戰鬥抵達過後。他們失望的看到樹下空無一人。但有個神秘人刻下了留言。表示自己救走了瑪埃爾。並給出了藏人的方位。古斯塔夫當即決定前往。跟呂涅爆發了爭執。從中能看出兩人性格的巨大差異。呂涅理性冷靜。以遠征的目的為優先。絕不輕信可疑的信息。但古斯塔夫更像個普通人。跟完成遠征比起來。更在乎親人的安危。他堅決要走。並說獨自行動是違反遠征隊守則。才迫使呂涅同意。跟他離開原野，長途跋涉。前往瑪埃爾的所在地。神秘人藏匿瑪埃爾的地方。外表只是破爛的小屋。但門後竟是一座華麗的大宅洋館。掛滿了展現大陸風景的畫作。但有一幅畫框是空的。大宅的房間全都牢牢緊閉。而唯一一個開著的。就是瑪埃爾的所在。兄妹終於重逢分外激動。但也帶出了更多的疑問。據瑪埃爾所說。她醒來後就已經身處大宅。並且有一位幽靈般的【藝策人】。在這裡照顧和幫助她。藝策人不會說話。眾人無法得知他的目的。只能帶著謎團繼續前行。到此玩家的三人小隊初步集結。藝策人也暫時加入營地。幫大家升級武器。遠征任務重新開始。本作的故事共由三幕組成。而這第一幕的所有內容。都是傳統的RPG冒險體驗。玩家在設法前往紀石的過程中。會遇到最後一個幸存的隊員【瑟艾爾】。會看到各地美麗奇異的場景。遇到奇特的經怪和魔法生物。併發現過往遠征隊。留下的手記和屍體。從而對世界觀有更深的了解和推測。這個世界的物質能量叫做【源色】(色彩)。存在於每種事物之中。也是主角們魔法力量的來源。當生物直接死去而非被抹煞。體內的源色就會被污染。屍體化為僵硬的無機物。傳說中的魔法生物【刷頭精】真的存在。而且是分布各地的旅行商人。他們說著近似法語的虛構語言。最愛的事就是打架變強。光肉搏還不夠。還會製作各種“木頭高達”來開著打。非常搞笑。地圖的某些角落里。還藏著神秘的大門。都通往那棟神秘大宅。每扇門對應一個房間。進去過後就能看到房間內部的形態。這些房間共同呈現出了。一個大家庭的生活細節。但背後的含義，目前還不得而知。我們還會在某些場景里。遇到一個小男孩的靈魂碎片。他沒有臉龐，說著殘破的句子。意義同樣暫時不明。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了讓玩家見識外面的世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">三位女隊友的性格。也都會在旅程中得到進一步展現。呂涅是知名學者夫婦的女兒。從小背負著巨大的期待和壓力。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都因參加遠征身亡在外。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以她最大的目的是繼承父母遺志。她同時也充滿了對世界的求知慾。看到新事物會開心得像個孩子。還希望能在打敗繪母后。繼續研究世界。是生存慾望最強的一位隊友。但她的童年好友瑟艾爾。人生理念則完全不同。我們遇到瑟艾爾的時候。她居然開心的待在刷頭精村子里。當競技場冠軍。她以為遠征隊已經全滅。便索性放棄了目標。盡量把當下過好。但瑟艾爾歸隊過後。我們會逐漸發現。她豪爽隨性的表象下。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實藏著巨大的心理創傷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">多年前她深愛的丈夫事故身亡。她走不出悲痛跳海自殺。被神秘的力量救了回來。才發現自己懷著孕。可孩子已經保不住了。失去丈夫孩子的打擊。促使她轉行當了老師。幫助世間的孤兒。面對死亡的心態。也變得非常坦然。跟呂涅和瑟艾爾相比。女主瑪埃爾似乎沒有複雜的內心。就是個樂觀堅強的少女。但她一路上不斷在做噩夢。夢中反復出現那個。屠殺遠征隊的老人雷諾阿。身邊跟著一個毀容的白髮女孩。身形和她極度相似。夢里還有個陌生的英俊男子。面容憂鬱滿身是血。同樣身份不明。所有的畫面都在告訴玩家。瑪埃爾的身上，才埋藏著最大的秘密。主角們目前所處的位置。依然在大陸的南部。想要前往紀石的話。就必須找到可以渡海的工具。強悍搞笑的刷頭精村長。建議大家去找【埃斯基耶】幫忙。於是我們就終於見到了。這個傳說中最強大、最治癒。最友好的生物。感覺很像超能陸戰隊的大白有沒有~。埃斯基耶第一眼見到瑟艾爾。就親切的叫她“旱鴨子”。為瑟艾爾當年的自殺被救之謎。給出了線索。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1173.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實埃斯基耶就是本作的交通工具。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時也是營地裡的“情緒吉祥物”。說話又糯又呆，超級可愛。它什麼都好，就是懶。而且會故意把。自己力量來源的魔法石亂丟。好讓人類幫他去找。有理由帶他去冒險。為了讓埃斯基耶恢復下水的力量。主角團經過艱險的戰鬥。在石濤崖取回了對應的魔法石。這下子我們的吉祥物。終於能游泳了。遠征目標又進了一大步。瑟艾爾跟呂涅先下了水。古斯塔夫在崖上跟義妹有說有笑。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1198.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1198" target="_blank"><strong># - 主角更換</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒料就在此時。故事前期最大的轉折來臨了。這個我們操控至今的溫柔男子。這個所有初見玩家。都會以為是主角的男子。居然被突然出現的雷諾阿。一劍刺穿了胸膛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">古斯塔夫之死。是遊戲主創刻意營造的反轉。我玩的到第一反應。就覺得是在致敬FF7的愛麗絲之死。但手法比愛麗絲之死還要激進。居然讓玩家。在前三分之一流程主控他。用他的視角去接觸這個世界。而不是真正的主角瑪埃爾。而且遊戲在發售前公開的預告片中。都讓古斯塔夫佔據C位。聲優還啓用了知名演員 (Charlie Cox)。至於他死後才會登場的真男主。畫面則寥寥無幾。不光如此。製作組還故意。在古斯塔夫的技能樹里。放了一堆未解鎖技能。讓玩家直到遊戲結尾。都會處在“古斯塔夫應該要復活”的猜疑里。這些故意誤導玩家的行為。確實用力過猛。只考慮了衝擊力。卻沒考慮玩家的接受能力。我個人也覺得。過度誤導對整體敘事。會產生負面效果。玩家如果因此產生了受騙的感覺。就會無法正常代入新主角。如果遊戲的第一幕讓玩家主控瑪埃爾。而不是古斯塔夫。對表達後面的主題反而會更好。只能說主創做出了一個。很激進的選擇吧。直到生命的最後一刻。古斯塔夫都在戰鬥。想為妹妹多爭取一點時間。但瑪埃爾被困在了束縛中。山崖下的同伴又被怪物拖住了。她只能眼睜睜看著義兄身死倒地。痛苦得不能自已。雷諾阿冷冷走上前來。對瑪埃爾說了聲抱歉。表示自己的行為都是為了家人。隨即就要朝她砍下。千鈞一髮之際。神秘人突然現身。擋下了雷諾阿的攻擊。居然是瑪埃爾夢中的那位男子！</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1323.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">男人明顯跟雷諾阿認識。但言語間滿是不和。在他的指示下。瑪埃爾哭著逃離了山崖。這場原本目的明確的遠征。自此將被糾纏和謊言所籠罩…。小隊逃到附近的海灘上扎了營。眾人都沈浸在。失去古斯塔夫的悲傷中。直到神秘人突然現身。帶來了從古斯塔夫遺體取下的機械義肢。為沒能及時救人表示抱歉。並真誠的想要加入遠征、擊敗繪母。神秘人自報姓名 Verso【維爾索】。穿著樣式不同的遠征隊服。大家盤問他來歷。才得知他居然是零號遠征隊的成員。史料記載中的第一支隊伍！而殺害古斯塔夫的“大魔頭”雷諾阿。則是零番隊當年的隊長。等於說這兩人至少活了百年。維爾索說他跟雷諾阿一樣。不知道為什麼就停止了衰老。雷諾阿認為永生是繪母的恩賜。所以才拼死保護繪母，跟他決裂。大家聽得半信半疑。但未來的遠征如果有維爾索在。的確更加有利。再加上先前的救命之恩。便同意他加入隊伍。故事正式進入了第二幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1385.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1385" target="_blank"><strong># - 第二幕:謊言糾結</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從這個時候開始。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1185.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1185" target="_blank"><strong># - 發售災難</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">營地主控的角色。就由古斯塔夫換成了維爾索。本作真正的男主角。通過日後大量的營地對話。我們可以發現他更多的事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如他和埃斯基耶其實是老朋友。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">曾經一起冒險過。又比如他在過去的幾十年里。曾經幫過幾支其它的遠征隊。但最後都沒能成功打倒繪母。他還對瑪埃爾異常的溫柔和關心。超出了一個陌生人的程度。這整個第二幕的劇情體驗都很“謎語人”。但那是因為。維爾索確實隱瞞著不能言說的真相。等到進入第三幕過後。所有的事都會得到解答。小隊重新上路。維爾索把大家帶到了一棵美麗的樹下。是他埋葬遠征隊員的地方。包括最早的零番隊隊友。眾人在這裡為古斯塔夫。舉行了簡單的葬禮。聽瑪埃爾訴說她對義兄的愛和感激。之後大家聽從維爾索的安排。制定了接下來的遠征路線。大家先前往雪山車站。去找另一個維爾索的朋友入隊幫忙。也就是本作的最後一個隊友。刷頭精 Monoco【莫諾柯】。莫諾柯是個很另類的刷頭精。會說人類的語言。喜歡裝成熟耍酷。但又時不時會露出一點。刷頭精本性蠢萌的馬腳。特別好玩。跟埃斯基耶一樣。莫諾柯和維爾索也有著極深的牽絆。如同認識了維爾索一輩子。他身邊還跟著可愛的。小刷頭精商人 Noco【諾柯】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1464.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於刷頭精死後可以在聖河轉生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以莫諾柯和諾柯。其實是互為長輩的奇妙關係。他年輕時是被諾柯“拉扯長大”的。所以現在嘛就輪到他來照顧。轉生的小諾柯了。莫洛柯入隊後。眾人開始朝崩裂前的。盧明舊城遺址進發。紀石現在被強大的源色結界包圍著。就算大家抵達了也進不去。但據維爾索所說。盧明舊城裡有一個東西叫“繪母之心”。只要將其毀掉，結界就會失效。他這個說法倒是不假。但背後的真相細節一點都沒提。以至於隊伍將遭到。又一次意外的打擊。如今的盧明舊城只剩一片廢墟。到處是碎石和建築殘骸。大量的光之巨劍插在城市周圍。不難想象那場造成大崩裂的攻擊。有多麼的驚天動地。眾人一進城。就因為莫諾柯弄垮了建築而分散。只能分頭探索。很快的，瑪埃爾在城市深處。發現了一棟華美的大宅。一走上前，就有人為她打開了門。居然是一個。跟藝策人非常相似的女“幽靈”。原來這就是所謂的繪母之心。藏在一旁的維爾索。立即衝上去攻擊。卻被一股力量擊退。只見雷諾阿護在女“幽靈”面前。嘲諷維爾索的計劃太蠢。而在雷諾阿身後。那毀容的白髮少女。正依戀的靠在女“幽靈”身上。這一幕完全超出了瑪埃爾的理解。卻又說不出的熟悉。此時其它隊友也趕到了現場。才從雷諾阿口裡聽到了驚人的信息。他居然是維爾索的父親！那麼白髮少女自然是。維爾索的妹妹了。但女“幽靈”又會是誰呢？大家震驚之余。雷諾阿發動了攻擊。一場辛苦的大戰過去。眾人耗盡全力。把雷諾阿打急眼了，怒氣爆發。放出了一道強大的衝擊波。大家從衝擊中爬起。看到小諾柯死在了莫諾柯懷裡。頓時悲憤交加。瑪埃爾衝上前去。對著仇人一陣狂砍。但當然沒有意義。就在此時。她的意識突然抽離了身體。見大宅里的白髮少女走了出來。取下面具，滿臉的燒傷下面。有著和自己一模一樣的骨相。這一瞬間。瑪埃爾彷彿看到了滿屋的烈火。聽到了火中的慘叫。但少女失去了聲音。無法回答她的疑問。只是轉身離開。等瑪埃爾回過神來。雷諾阿已經和整棟大宅一起傳走。逃得無影無蹤。只剩維爾索沮喪的大喊大叫。他回到營地，向同伴深深道歉。說自己跟家人。已在幾十年前斷絕關係。背後的細節是難言之隱。並保證自己打倒繪母的目的是不變的。大家埋怨他的隱瞞。但經過先前的旅行。也的確跟他產生了同伴之情。願意繼續信任他，一起前進。現在繪母之心已經逃走。想要進入紀石。只剩另一個極難的辦法。就是去打倒幾只【車由泰坦】。收集它們身上超大量的純粹源色。讓藝策人製作一把。可以刺穿結界的武器。【車由泰坦】原名 Axon。意為“神經突觸巨像”。全世界共有四隻。其中一隻已在多年前毀滅。主角們需要消滅至少兩只。才能獲取足夠的源色。於是大家振作精神，開始朝它們進發。這些泰坦的形象和能力。都富含了寓意。其所在的地圖視覺主題也極度鮮明。跟它們的交鋒。是很奇妙的冒險體驗。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1651.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦叫做“千面”(Visage)。代表著人類不同的情緒。其地界里滿是不同表情的巨大面具。主角們先後破壞了它。代表喜悅、悲傷和憤怒的部分。每一部分的地圖。都有著不同的色彩和氣質。之後大家來到山巔。跟千面的本體和核心作戰。在戰鬥的末尾。它想要用面具覆蓋瑟艾爾。代表了瑟艾爾用外表隱藏創傷的行為。但瑟艾爾早已認清了自己的內心。又怎會在創傷中沈溺不前。在她的拒絕下，千面煙消雲散。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦成功消滅。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二隻泰坦叫做“塞壬”(Siren)。也就是希臘神話中的海妖名字。神話中的塞壬。能用歌聲擾亂心神。引誘人們陷入美夢走向毀滅。而這只泰坦的能力也差不多。能用美好的幻覺控制人的心智。它位於一個。充滿異域風情的巨型劇場。立在中央歌唱舞動。周圍的怪物們也全都翩翩起舞。幾乎能讓人忘卻所有的危險。站在她的面前。大家彷彿都見到了逝去的親人。心情激蕩不已。只有維爾索憤怒以對。帶領同伴舉起了劍。跟塞壬的戰鬥是本作。最精彩的BOSS戰演出之一。它的攻擊都是舞動。加上巨大的視覺比例。和飛舞的色彩。畫面超級壯觀、美麗、天馬行空。在戰鬥結尾。它還想再一次誘惑呂涅。但呂涅清楚幻覺終究只是幻覺。她悲傷的發動了魔法。給了塞壬最後一擊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1750.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">到此我們所需的源色已收集完成。藝策人大手一揮。便將源色濃縮成了一把刺劍。接下來就是直搗紀石了。臨行前夜，眾人在埃斯基耶的身體裡面。發現了維爾索珍藏多年的好酒。拿出來喝了個精光。大家懷著對遠征成功的期許。開心的睡了過去。殊不知在天亮之前。維爾索的妹妹來到了營地。給了他一封親筆信。兄妹深深擁抱。父親也隨之出現。詢問兒子是否真的忍心。做接下來的事情。維爾索沒有回答。父子倆明日的對決。看來已成定局。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二天清晨。大家精神抖擻前往紀石。成功刺穿了擋在前面的結界。他們走到了繪母腳下。只見繪母依然抱膝而坐。以一種悲傷的姿態沈睡著。不管他們怎麼攻擊。都沒有任何反應。突然間，女“幽靈”出現在了瑪埃爾眼前。女巨人也隨之消失。取而代之的是一道傳送門。面對這唯一的機會。大家義無反顧走了進去。發現紀石的內部。居然全都是世界各地的風景。奇異的糅雜在一起。伴著漫天的源色。和懸浮的畫具殘骸。在前進的途中。風景時不時會變成黑白。伴著繪母的記憶殘影。展示著她的人生片段。殘影里的繪母。是一個中年女子的模樣。我們看到了她教三個年幼的孩子學畫。看到了她跟丈夫相顧無言、彼此背離。也看到了她陪無面男孩彈著鋼琴。正是她的三個孩子之一。在所有風景的盡頭。是繪母跟丈夫相互依偎的巨大幻影。而雷諾阿就站在那裡。等待著眾人的到來。對33號遠征隊來說。他不光是攔在繪母面前最後的阻礙。也是殺死隊友和古斯塔夫的大仇人。大家舉起武器。展開了跟他的決戰。雷諾阿仍然強大。但經過了這些時日的歷練。我方也早已今非昔比。戰鬥結束後，意想不到的一幕發生了。藝策人突然現身。牽起瑪埃爾的手。按在雷諾阿的胸口。引導她執行了抹煞。雷諾阿不甘心的訴說著對家人的愛。然後化為了紅色的花瓣。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1883.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">眾人震驚於瑪埃爾。居然有抹煞的能力。但瑪埃爾也不知道是怎麼發動的。總之繪母就在眼前。解決她才是首要大事。大家衝上山巔。守在那裡的人果然就是女“幽靈”。繪母真正的本體。她的精神處在一種極度混亂的狀態。先是充滿愛意。然後陷入憤怒。大喊“滾出我的畫布！”。朝大家發動了進攻。源色在她的手下肆意揮灑。成為了千變萬化的攻擊。很快的，她祭出了自己的巨人外殼。而維爾索也取出了藏著的魔法石。讓埃斯基耶飛上了天空。大家在天上跟她進行了。驚天動地的大戰。直到繪母頹然倒地。被我們徹底擊敗。身體也開始消失。維爾索立即將她抱在懷中。深情安慰，說一切都會好起來的。瑪埃爾也忍不住走上前去。沒料從繪母口中。聽到了一個名字：。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">混亂的記憶突然湧進了瑪埃爾腦中。她的表情瞬間複雜起來。呂涅和瑟艾爾在開心的慶祝勝利。將隊旗插上了紀石。宣告偉大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1951.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但瑪埃爾的臉上。卻只有不知所措。大家坐在埃斯基耶身上朝盧明返程。全城居民都迎接著他們的歸來。歡天喜地的慶祝、感謝。瑪埃爾也加入了其中。只有維爾索獨自坐在港口。打開了妹妹的親筆信。這封信一半是寫給維爾索的。另一半是寫給瑪埃爾的。裡面訴說了維爾索一直以來隱瞞的真相。並表示不管什麼結果。她都坦然接受。讀完信的一刻。巨大的力量突然朝盧明襲來。所有的居民，無視年齡大小。包括呂涅和瑟艾爾。都在一瞬間被抹煞，灰飛煙滅。故事的第二章。就在這窒息的絕望中結束了。只留下一臉懵圈的玩家。完全不知道發生了什麼。而且接下來的畫面。只會讓人更加震驚。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1997.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1997" target="_blank"><strong># - 真相深度解析</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">黑屏過後。故事突然將我們帶到了巴黎。原來這裡，才是真正的現實世界。只見一個滿臉燒傷的。紅髮少女 Alicia【阿莉西亞】。在那棟我們熟悉的大宅里生活。一切的真相，在此也終於揭開。是的，這個故事的真正結構。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是一個《蘇菲的世界》式的安排。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">主角在故事的中途。才會驚覺自己一直是“畫中人”。然後開始尋求生命的意義。但玩家先前所處的畫中世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼是那個樣子。則要從一家人的愛與悲劇慢慢說起。這個世界的巴黎。無論畫家還是文學家都有魔力。兩個勢力水火不容、互相爭鬥。文客的魔力具體是什麼我們不得而知。但畫師的魔力。就是將靈魂憑附在源色上作畫。創造出一個個真實的畫中世界。並身臨其境的體驗其中。在裡面修改、創造。如同創世神一般。即便畫師停筆離去。自己的一小片靈魂。也會永遠留在作品之中。維持畫界的存續。這個設定完全把“藝術創作”這個行為。浪漫的具象化了。從某種意義上來說。藝術家的確都是自己作品的創世主。的確賦予了作品以生命。也的確將自己的。情感和靈魂融入了其中。但與此同時，畫師之力也是一種。極其危險的詛咒。試想一下。如果你可以創造任何想要的世界。在裡面獲得任何想要的體驗。那會是多麼大的誘惑。任何藥物和慰藉都不能與之匹敵。根本是終極的“逃避現實”能力。所以有的畫師就因此沈淪。常年靈魂脫離身體，沈溺畫界。導致精神崩壞。肉身虛弱至死。有一位叫雷諾阿的畫師。年輕時創作了近百個畫界，嚴重上癮。幸得妻子全力教導救助。才讓他回歸現實撿回一命。並醒悟了生命中。真正重要的東西是什麼。而他妻子的身份。就正是畫師會的領袖:。最強畫師 Aline【艾麗涅】。他們夫婦育有三個孩子。其中大女兒 Clea【克萊雅】。繪畫天賦爆表。是外人眼中的。天才兒童、衣鉢繼承人。但性格非常強勢。言語間總跟父母針鋒相對。小女兒【阿莉西亞】年幼懵懂、天賦一般。在家裡沒什麼存在感。從她房間里堆滿的書來看。有可能是個熱愛文學的人。結果卻出生在了最強畫師之家。只能說是命運的捉弄。至於兒子【維爾索】。天賦倒是不錯。性格還溫柔幽默。是全家人的最愛。但他也不喜歡畫畫。一心想要成為音樂家。小時候他在母親的壓力下學畫。為了逃避現實的沮喪。便畫了一個超級有趣的。魔法幻想世界。沒錯，這幅畫就是遊戲里的畫界。難怪總是飄揚著優美的旋律。也難怪有那麼多充滿童趣的設定。讓我們都流連忘返。因為那映射著。小維爾索童真的靈魂啊。也難怪埃斯基耶和莫諾柯。那麼善良、那麼可愛。因為他們兩個都是小維爾索。基於喜愛的東西。給自己創造的最好朋友。陪他冒險的“好哥們”莫諾柯。原型其實是家裡養的狗狗。而永遠助人為樂的埃斯基耶。原型則是一個很萌的布偶。維爾索經常邀請父母和姐妹進畫界玩。留下了各種有趣的創作和回憶。但隨著時間推移。成年後的他放下了孩童幻想。很少再回來體驗。這幅畫也就此封存。直到一場慘劇的發生。文客會利用了阿莉西亞的天真。和對文學的喜愛。在她家引發了一場大火。為了拯救妹妹。維爾索喪生火海。阿莉西亞雖撿回一命。但也重度燒傷毀容。還失去了聲音和一隻眼睛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2209.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這件事徹底擊垮了這個家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">阿莉西亞變得內向抑鬱。活在害死哥哥的負罪感中。母親艾麗涅。則陷入喪子之痛走不出來。跟家人的隔閡越來越深、爭執不斷。最終讓她走上了曾極力避免的道路。她進入了兒子生前僅剩的這幅畫作。畫了一整座映射巴黎的盧明城。還畫了一模一樣的“贋品”家人。在裡面陪自己生活。包括完好無缺的兒子。也就是說，遊戲里我們遇到的維爾索。和他的父親、妹妹。以及支線里才出現的姐姐。還有盧明居民。全都是畫中人。是繪母的精神慰藉。只有那位幽靈般的藝策人。才是來自現實的正品雷諾阿。這一群“贋品”家人的形象和個性。完全是繪母按自己的理想重構的。丈夫和兩個女兒。都變得無條件的依戀和支持她。而不是現實中那隔閡的態度。更黑暗的是。她甚至保留了畫中小女兒的燒傷。代表著她對阿莉西亞怨憤的一面。確實，如果人的一個至親。是由於另一個至親的疏忽而死。那個愛恨交加的情緒。不是想消除就消除得掉的。至於兒子的形象。失去的永遠是最好的。所以畫中維爾索。跟現實中的維爾索一模一樣。喜愛音樂、英俊幽默、充滿魅力。從此艾麗涅的眼中再無現實。沒日沒夜沈溺畫界。肉體持續衰弱。可能只有失去孩子悲痛欲絕的父母。才能體會她的這種癲狂。雷諾阿見妻子無法好轉，越陷越深。家庭分崩離析。為了輓救，他才進入了畫界。想抹除其中的一切。逼妻子回歸現實。就像妻子當年救回他一般。進去後他以家人為原型。繪制了四隻車由泰坦幫助自己。跟妻子在畫中展開大戰。才導致畫界崩壞。盧明城被拋進海裡。但艾麗涅能力太強。雷諾阿無法取勝。於是為了幫忙。大姐克萊雅也進入了畫中。繪制出大量凶猛嗜殺的經怪。讓源色無法回歸母親。給父親製造優勢。她是唯一有能力塗改繪母作品的人。當看到母親畫的“贋品”自己。居然是那副模樣。克萊雅很是生氣。便將可憐的【畫中克萊雅】。強行改成了一個無情的經怪製造機。藏在天空之上。這樣即使她本人不在。世間的經怪還是會源源不斷製造出來。克萊雅的確無法久留畫界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2347.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都困在畫中糾纏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">她只能獨自擔起領導畫師會的責任。對抗真正的仇家文客會。同時還要保護家裡的妹妹。忙到了極點。因此她對家人一直有種不滿的情緒。不滿母親自我沈淪。不滿父親非要進去救人。不滿妹妹什麼忙都幫不上。也不滿自己。當初為什麼沒能阻止火災發生。在我看來，克萊雅絕非不近人情。而是在用這種方式應對悲傷。讓忙碌和氣憤。佔據自己所有的思緒。才能從痛苦中抽離。這又何嘗不是另一種逃避。與此同時在畫中世界。借著克萊雅製造的優勢。雷諾阿跟妻子。在紀石維持著互相封印之勢。彼此囚禁、彼此壓制。繪母依然在保護盧明城的居民。但由於她的源色在流失。雷諾阿就可以趁虛而入。從源色含量最少。也就是繪母較早的創作慢慢抹起。這就是為什麼在盧明人的眼裡。抹煞是按年齡順序發生的。這也是為什麼序章那場抹煞動畫里。背景響起的歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2407.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是“真凶”雷諾阿的角色歌。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">歌詞不但唱出了抹煞代表的真相。也唱出了一個父親和丈夫。呼喚家人的痛苦夢囈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">繪母無法阻止雷諾阿。只能看盧明漸漸走向滅亡。她在紀石上刻下數字。是想警告盧明人。反被誤解成了罪魁禍首。而那些前去打倒她的遠征隊。也都成為了真相下的炮灰。為了守護繪母。“假丈夫”【畫中雷諾阿】屠殺了。無數遠征隊員。只因他清楚。繪母一旦被打倒。自己和家人便會被徹底抹煞，不復存在。他知道自己只是畫中人。知道自己的愛。也許是某種設定。但那份對家人的強烈眷戀。那份想永遠跟“妻子”。在畫界活下去的心情。依然讓他不顧一切的堅持。可他的兒子。我們的【畫中維爾索】。並不這麼想。崩裂發生之初。維爾索跟父親。作為零番隊成員前往大陸。當時的目的只是搜救和調查。沒料撞上了。來畫界幫雷諾阿的真·克萊雅。隊伍因此全滅。維爾索父子由於。有繪母賦予的不死之身。才逃過一劫。他們從真克萊雅口中。得知了世界的真相。震撼之余，也堅持要與之為敵。救出被真雷諾阿封印的母親。維持全家人和整個畫界的生存。當時的維爾索跟父親還是一心的。兩人隱瞞自身秘密。開始加入後續的搜救隊。試圖說服隊友繪母不是敵人。真“魔頭”另有其人。但此時盧明人已堅信繪母是罪魁禍首。他們的言辭，只會帶來懷疑。在一次搜救中。隊友目睹維爾索死而復生。竟把他當做繪母的奸細。綁起來嚴刑折磨。迫使他親手反殺了隊友。其中還有他喜歡的女子(朱莉)。讓維爾索陷入了深深的自我厭惡。幾年過後。真克萊雅又來找了他一次。這一次是溫和的曉之以理。告訴他現實世界的情況，請他協助。維爾索應該是這個時候才得知。母親是因為“自己”的死才沈溺畫界。現實中已變成行屍走肉，虛弱不堪。這讓維爾索在心痛之余。也質疑起了人生的意義。質疑起了整個畫界的意義。他是一個死人的替身。而且從某種意義上來說。正因為他的存在。事情才變成了今天的狀況。母親的源色在流失。畫界的毀滅已成定局。但只要自己還存在一秒。母親就會多堅持一秒。而這每一秒。都是母親的毒藥。在接下來的幾十年里。維爾索經歷了更多遠征隊員的死亡。有過更多新的邂逅。也承受了更多生離死別的痛苦。並目睹了世界逐漸衰敗的模樣。他的心境徹底轉變。立下了新的目標。那就是打敗家人。讓畫界提前終結。終止這場已經注定的悲劇。以拯救現實中的母親和“家人”。即便這個選擇伴隨著巨大的痛苦。莫洛柯和埃斯基耶。都知道他的真實目的。一直為他保守著秘密。所以維爾索只能對遠征隊同伴撒謊。不然有誰會甘願走向死亡。那天在山崖上。他也故意沒提前出手救古斯塔夫。只因他要確保33號遠征隊。對繪母的仇恨。確保他們跟自己團結一心。維爾索真是一個形象極度複雜的人物。他的行為看起來很自私。但他已經在悲傷中永生了很多年。經過了無數的思考。才坦然接受了現實。決定讓自己、家人和畫中眾生提前解脫。以拯救母親的現實世界。所以他的自私。從另一個角度來看。又何嘗不是一種“無私”呢…。《33號遠征隊》深刻的探討了。悲傷的本質和表現方式。在我看來，就連畫師一家五口的形象。都對應著悲傷的五個階段。艾麗涅是第一個階段 否認 (denial)。完全拒絕承認現實。製造了虛假的家人過虛假的生活。克萊雅是第二個階段 憤怒 (anger)。對現狀很生氣。將內心的挫折。投射到自己和身邊的每個人身上。滿嘴都在怪罪別人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2669.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三個階段 討價還價 (bargaining)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">則是雷諾阿還在試圖讓結果不那麼壞。還在嘗試救回妻子。即便內心知道希望渺茫。而第四個階段 抑鬱 (depression)。就是阿莉西亞目前的狀況。沈浸在身體殘疾的自卑。和害死哥哥的自責之中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後的第五個階段 接受 (acceptance)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">便是我們的【畫中維爾索】。已經接受了所有殘酷的現實。並選擇了放下。到這裡，真相的面貌已經非常清晰。這張畫原本是。一個充滿可能性的美麗世界。一個維爾索和姐妹們的童年樂園。但在維爾索死去的那一刻。悲傷讓它變成了一座監獄。它成了母親艾麗涅用來逃避現實的工具。成了父親雷諾阿的戰場。並且不止如此。到最後。它成了阿莉西亞的另一段人生。在遊戲把畫面。拉到巴黎展示真相的時候。畫面上卻出現了畫界的年號：。紀石歷49年。明明現實中的時間流逝。跟畫界完全不同。類似於《盜夢空間》那樣。畫師在裡面待個幾年。可能也只是現實里的寥寥幾天。崩壞後的好幾十年。也可能只是現實里的幾個月。那編劇在這裡放畫界年號。有什麼意義呢？因為那其實是瑪埃爾的出生年份。也就是說，故事向玩家展示的。正是瑪埃爾“誕生”的那一天。那天清早阿莉西亞走進畫室。見父母仍然如同空殼。靈魂在畫界里彼此囚禁。旁邊的姐姐也還是一肚子火。便鼓起勇氣想幫忙。以彌補自己害死哥哥的過錯。她把畫拿到密室里。想趁父母爭鬥之際。親手把畫抹除。姐姐見妹妹難得支稜起來了。同意讓她一試。哪料阿莉西亞剛剛魂穿進去。就被母親壓制了。母女力量太過懸殊。即便姐姐在外大聲指導。阿莉西亞也無法。與母親的源色抗衡。意識伴著自己的源色被一起分解了。克萊雅見狀。認為妹妹被困一段時間也好。可以讓她專心對外。便沒有出手干預。於是就這樣，阿莉西亞在母親的筆下。作為一個女嬰在盧明重生了。也失去了所有的記憶。是的，瑪埃爾就是阿莉西亞。一個在幻象中“誕生”的真實人類。也許繪母此舉。是想讓女兒跟自己一樣沈淪。又或許她是想用自己的方式彌補女兒。讓女兒體驗一次。健全而充實的新人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2799.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=2799" target="_blank"><strong># - 第三幕:終極思考</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這就是故事第三幕的開始。瑪埃爾恢復了現實世界的記憶。也想起了如何使用畫師之力。她現在既是阿莉西亞，也是瑪埃爾。擁有過兩段完全不同的人生。每一個對她來說都是真的。只是一個痛苦不堪。另一個美好尚在。她在空蕩的盧明城裡找到了維爾索。兩個得知一切的人。靠在一起袒露心聲。他們如同光與影的一體兩面。一個明知自己是畫中人。卻願意毀滅自己和畫界。去拯救現實中的母親和“家人”。另一個明知自己是唯一的真人。卻堅定要守護畫界。因為她曾在這裡。真實地哭過、笑過、愛過。而且她最愛的哥哥。也以另一種方式在這裡活著。這個哥哥既指眼前的畫中維爾索。也指維持畫界的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一片維爾索靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那個我們一路上遇見的無面男孩。見到瑪埃爾樂觀的態度。維爾索有點動搖。但同時也產生了另一種擔憂。此時雷諾阿本尊降臨。沒了妻子的壓制。他剛才終於執行了。對盧明市民的集體抹煞。也終於能用真實姿態在畫界現身了。瑪埃爾興奮的撲進父親懷裡。想他幫忙修復畫界、帶回居民。卻遭到了拒絕。瑪埃爾焦急的懇求。說自己外面的人生已經沒有意義。現下這幅畫才是她最重要的東西。哪料這些話。反倒堅定了雷諾阿毀畫的決心。他當然不想親手摧毀。兒子的最後一片靈魂。但他深知妻子的狀況有多嚴重。畫不毀絕對還會回來。而且眼前的小女兒。看樣子也步上了妻子的後塵。他當即開始抹煞維爾索。並召喚出強大的經怪。要把女兒趕回去。危難之際，大救星埃斯基耶從天而降。帶著二人逃之夭夭。回到營地裡。阿莉西亞試圖操縱源色。重新勾勒出呂涅和瑟艾爾。但百試不得其道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2906.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後在維爾索的指導下。“復活”才終於成功。維爾索雖不是畫師。但母親說過的繪畫竅門。他都牢牢記在心裡。兩位隊友一臉困惑的活了過來。一五一十聽取了所有真相。震驚之余，也不得不信。呂涅那個氣得啊。狠狠數落了維爾索一頓。瑟艾爾則更關心。其它人能否也這樣復活。瑪埃爾表示。目前畫界的源色。幾乎都掌握在她爸手裡。想要復活盧明。就必須將雷諾阿打倒驅逐，奪回源色。好在雷諾阿目前也很虛弱。加上瑪埃爾已恢復畫師之力。勝利並非遙不可及。世界各地的遠征隊員屍體里。都殘留著不純淨的源色。她雖無法復活他們。但可以暫時讓屍體恢復行動力。組成一支“亡靈大軍”。以對抗父親的經怪們。在準備前往盧明對決的期間。維爾索得以最後和同伴們深入交流。幫他們滿足一些願望。同時也釐清自己的思緒。自從他加入了33號遠征隊。跟隊友的關係。一路上都在加深。他得知了呂涅對人生的期許。聆聽了她卸下重擔的心聲。並陪她找到了父母的遺體。他也得知了瑟艾爾悲傷的過去。兩個破碎的靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2973.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了話語，也互相用肉體安慰。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">至於來自另一個世界的“妹妹”瑪埃爾。他本能般的溫柔以對。尤其瑪埃爾恢復記憶過後。把對亡兄的思念都投射在了他身上。形成了真實的親情。如今大戰在即。同伴對未來都充滿了期待。瑟艾爾想要丈夫復活。瑪埃爾想要復活整個盧明。包括古斯塔夫和蘇菲。而呂涅則希望瑪埃爾。未來創作一幅“畫中畫”。讓她也嘗試一把入畫的感覺。聽到這些開心的願望。維爾索只能默默的問自己。到時能否真的狠下心來。做出那個決定。這段時間，維爾索也見到了。自己最後的家人。對於可憐的妹妹【畫中阿莉西亞】。他本不想再見，徒增悲傷。但耐不住瑪埃爾的請求。便帶她去了妹妹最愛的地方。正是第三隻車由泰坦“探天”的頂端。瑪埃爾一直覺得。自己對【畫中阿莉西亞】有所虧欠。畢竟她的悲劇是因自己而起。所以這次前來。是想盡可能幫助她。沒料畫中阿莉西亞唯一的願望。是從這樣的人生中解脫。她向瑪埃爾展示了自己的內心世界。然後費盡全力。從喉嚨中擠出了請求。瑪埃爾尊重了她的願望。將她抹煞成了花瓣。無論維爾索有多麼理性。親眼看到妹妹離去的這一幕。還是痛得撕心裂肺。久久難以平靜。另一位維爾索剩餘的家人。是自天地崩裂以來。就失蹤的姐姐【畫中克萊雅】。他本以為姐姐早已被抹煞。沒料卻在天空之上。發現了真克萊雅囚禁姐姐的地點。到這時維爾索才知道。姐姐已經被迫在天空中。無休止的畫了六十多年經怪。她無法控制自己。使用力量攻擊眾人。大家將她擊敗。反倒給了她自我解脫的機會。徹底毀滅了自己。結束了漫長的痛苦。【畫中克萊雅】的悲劇遭遇。不光發生在她自己身上。還有她的愛人身上。在探索世界的過程中。眾人意外來到了紀石地底深處。進入了一個漆黑無邊的空間。插著巨大的光劍。前面還坐了一位既視感極強的戰士。整個畫面的風格。瞬間就讓我魂穿交界地~。而這個戰士的身手啊。殺得我死去活來、懷疑人生。一階完了還有二階。說沒致敬老頭環都沒人信。戰士的名字叫做 Simon【西蒙】。是本作隱藏的最強BOSS。也是【畫中克萊雅】當年的愛人。零番隊的成員之一。真克萊雅在消滅零番隊時。將西蒙迷惑帶走。洗腦改造成了最強騎士為自己戰鬥。但西蒙最終從繪母口中得知了真相。為了幫繪母恢復力量、救回愛人。他一直在紀石底部鎮壓著雷諾阿。被混亂的思念折磨。已經失去了理智。一場大戰過後。在消失的前一刻。西蒙似乎才想起了自己是誰。將自己的大劍。交到了維爾索手中。到此維爾索畫中人生的所有親人。都不復存在。大戰的準備也已經完成。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3139.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來就是最後的命運抉擇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在瑪埃爾的控制下。無數遠征隊員的亡靈。衝入了盧明城內。跟滿城的經怪對抗。場面極其熱血。靠著亡靈大軍的牽制。主角團一路深入。終於在扭曲的埃菲爾鐵塔。找到了獨自佇立的雷諾阿。他表情凝重、低頭不語。而整個《33號遠征隊》的故事。也在此進入了結尾的高潮。一個糾結的、蘊含了無數用意的高潮…。瑪埃爾再一次懇求父親將畫留下。而雷諾阿的回答。為本作劇情框架的設計。做出了終極的解答。他說：“我們能對自己傾注心血創造的世界。產生極深的感情。我曾醉心其中，幾乎賠上了性命”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實這整個故事。都是一場逃避現實與直面現實的碰撞。撞的不光是遊戲里的人物。也是遊戲外的玩家。現實總是鈍重的。是充滿平淡、沮喪、和痛苦的。人類需要在精神上找到與之對抗的方式。於是“幻想”的概念出現了。“藝術創作”的行為也隨之而生。玩家投入一個遊戲是為了脫離現實。讀者閱讀一個故事是為了脫離現實。而背後的創作者。通過在作品中投入內心情感。也是為自己製造了一個。現實之外的精神世界。從這個角度來說。《33號遠征隊》的故事本身。就是一幅“畫中畫”。一個逃避現實的敘事陷阱。讓我們同時在遊戲中和現實中。去沈溺於別人的藝術作品。故事的前兩幕。玩家都代入在畫界的視角。那趟冒險是如此的跌宕起伏。同伴們是如此的真實。以至於故事進入第三幕之後。很多玩家會跟瑪埃爾一樣。也對這個“人造世界”產生了依賴。拒絕放下。拒絕承認它是虛假的。並會因為故事告訴你它是虛假的而生氣。正如瑪埃爾拒絕接受她的現實人生。我們就像瑪埃爾一樣。被強行拉出了畫布。被迫面對難受的事實。而不是遠征的幻想。不得不說啊。《33號遠征隊》雖然有很多。致敬JRPG的元素。但在劇情編寫上真的非常大膽。其主題的內核。也變成了西方文學中更常見的。對人類心理的展現和探討。每個人的心都是一個宇宙。所以對我來說。這個故事非但不小。反而異常的宏大。讓我無法停止思考。而編劇也適時的。將“紅藥丸還是藍藥丸”的最終抉擇。交到了玩家手裡。雷諾阿不可能同意女兒的請求。因為他是一個過來人。一個知道逃避現實的誘惑的人。如果他不出手。妻女都會在幻覺中自我毀滅。到此你會發現。這個故事里一個真正的反派都沒有。全都是心懷愛與創傷的人。大家只是在用不同的方式。展現愛意、處理悲傷。一場畫面絕美的末日大戰就此展開。主角團猛烈的攻擊雷諾阿。繪母也現身畫界幫忙。那是剛剛回歸現實的艾麗涅。即使肉身快要撐不住了。也要再次進來阻止丈夫抹除它。雷諾阿揮灑墨水、耗盡全力。但始終是獨力難支。敗在了妻子和主角們的手下。在消失離開之前。他向大家展示了。妻子虛弱垂死、行屍走肉一般的景象。並再次苦嘆家庭的悲劇。句句都打在了維爾索心裡。見父親如此傷心。瑪埃爾反復承諾。自己一定不會沈溺、一定會回去的。雷諾阿只能無奈的抱著女兒。祝願她獲得心安。然後消失在了畫界。目睹這一幕後。維爾索堅定了自己的選擇。他向大家說了聲抱歉。就轉身進入了畫界與現實的邊緣。無面男孩仍在這裡。持續不斷地畫著。維爾索告訴男孩。可以休息了。但瑪埃爾衝進來阻止了他。於是我們就要在這裡。決定畫界的結局。是幫瑪埃爾留下來。還是幫維爾索親手撕毀它。在這裡我們要明確一點啊。在一個健康的理想狀態下。畫界當然不需要被摧毀。前提是繪母和瑪埃爾。可以像正常人那樣回歸現實。只是偶爾進來看看。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3372.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但正是因為繪母和瑪埃爾無法接受現實。沈溺畫中拒絕離開。雷諾阿和維爾索才被迫毀掉它。劇情才會演變成一場。只剩下兩個極端的現實故事。是啊，瑪埃爾從在畫中重生的那一刻起。便注定會步上母親的後塵。她只有十六歲。現實人生就已經。變成了傷痕累累的廢墟。與此同時畫界對她來說。是唯一能歌唱歡笑、能自由生活的地方。在這裡她沒有身體缺陷。無需面對他人憐憫的目光。並且有朋友、有認同。有值得活下去的理由。這才是她想要的“真實”。關於畫中世界是否真實。也是本作的一個哲學探討。畫中的這些居民。到底是畫師設定的“超智能AI角色”呢。還是有跟人類完全一樣的自由意志呢？對我來說。他們的客觀本質是否真實並不重要。因為瑪埃爾和玩家。感受到的他們是真實的。瑟艾爾的悲傷和豁達是真實的。呂涅對未來的嚮往是真實的。古斯塔夫的親情是真實的。埃斯基耶和莫洛柯的溫柔也是真實的。我們分享了他們的痛苦和喜悅。這些經歷本身，都是真實的。即便它發生在一個人為創作的世界。於是玩家當然會忍不下心抹除他們。而瑪埃爾也當然不可能放手。即便這對她來說是慢性自殺。如果選擇了幫助瑪埃爾。便要跟維爾索舉刀相向。無論瑪埃爾怎麼勸說。他也鐵了心要毀畫。瑪埃爾只能把他打倒。而維爾索的情緒。也在疲憊中徹底崩潰。瑪埃爾哭著求他留下來。求他作為哥哥陪伴自己一生。想要看到他年華老去的模樣。但維爾索唯一的願望。只剩下從畫中解脫。反復說自己不想再活。求瑪埃爾抹除自己…。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3482.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這是故事的第一個結局“用一生去繪”。維爾索消失了。瑪埃爾回到了盧明。修復了她所愛的畫中世界。直到城市繁華似錦。直到自己的生命極限。她畫回了瑟艾爾的丈夫。畫回了古斯塔夫和蘇菲。大家歡笑一堂。齊聚盧明歌劇院觀看演出。只有逐漸變黑白的畫面。提醒著玩家這一切背後的窒息。表演者登場了。那竟是年老版本的維爾索。表情凝重，近乎無奈。在他彈出音符的瞬間。瑪埃爾的臉已經開始崩壞。故事也到此落幕。這是一個痛苦的少女。決定在幻境中渡過餘生的故事。更要命的是。她是比母親更清醒的。如果她能忘記。自己是在操縱一個畫中世界。或許她會感到真正的幸福。但她內心深處其實清楚自己在做什麼。只是跟母親一樣無法停止。這一點更增添了畫中結局的悲劇感...</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3563.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以故事的另一個結局。在我看來才是正統的結局：。幫助維爾索抹除畫界，讓他解脫。也讓真正的畫師一家。放下悲傷，繼續前行。在玩家的操縱下。維爾索擊敗了不願放手的瑪埃爾。一邊輕聲安慰。一邊看著她的意識離開畫界。很快的，畫界的抹除開始了。所有同伴都開始消失。維爾索跟兩位最好的朋友深深擁抱道別。看它們變為花瓣。瑟艾爾也平靜的接受了命運。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一次向維爾索伸出手，轉身離去。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">呂涅則倔強的坐在原地。用嗔怒的眼神。讓維爾索看到她的不甘心。最後是維爾索自己。他牽起了男孩的手。另一個自己僅存的碎片。兩人走向前方。面對漫天浩瀚的源色。一同回歸灰燼。這就是故事的。另一個結局“用一生去愛”。也是我心中的最終結局。維爾索安息了。阿莉西亞回歸了現實。帶著對畫中所愛之人的記憶。成長總是伴隨著苦痛的別離。失去親人的悲傷也永遠不會消失。但現在的畫師一家。至少終於能夠接受這一切。在現實中一同前行。他們來到了維爾索墓前。姐姐獻上鮮花。父母互相依偎。瑪埃爾抱著埃斯基耶布偶。眼前彷彿看見了遠征隊的大家。向她揮手道別。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3649.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">《33號遠征隊》的故事結束了。這是一個交織了很多主題的劇本。打完過後我很久都緩不過來。情緒上很難受。但也真心喜歡它的表達。對裡面的很多的探討產生了共鳴。它講述了生死別離。講述了幻想對人類的意義。講述了悲傷如何在人心中。留下一個無法消散的空洞。也在結局留下了一個正面的結論。作為玩家。我們理應為無法拯救畫界而感到難過。我們理應為結局要麼是“畫界毀滅”。要麼是 “瑪埃爾慢性自殺、畫界苟延殘喘”。而感到沮喪。但與此同時我們也會看到。即使現實的傷痛永無止境。人也可以背負傷痛繼續前行。不必沈湎於過去。也不必糾結於過去本來該怎麼做。或者一個遊戲故事本來該如何結束~。這個故事也同時講述了。人與藝術的關係。畫家的靈魂會留在畫里。這個設定本身就是劇情的隱喻。“藝術是一面鏡子，也是一扇窗戶”。當我們體驗藝術作品時。不但能通過作品審視自己的靈魂。也同時審視了創作者的靈魂。所以在遊戲裡面。畫界不但讓我產生了。自己的人生思考。也讓畫師一家的人物塑造極度深刻。因為畫界里的每一個元素。都是他們內心世界的一部分。而不單單是台詞和文本。而在遊戲的外面。我不但自己吸收了主創的藝術觀點。也忍不住會聯想。他們中是否有人。經歷過至親逝去的創傷。才能編出一個如此深刻的故事和世界。玩的整個過程中。我甚至第N次思考了。人工智能擁有自我的未來。假設啊。我是說假設啊。未來的電子遊戲已經發展到了。腦後插管級的全實境模擬。裡面NPC的人工智能也極度先進。實現了跟人類一樣的。自我思考和進化。那麼你的家人如果因為嚴重創傷。拋棄現實沈迷其中。死都不願離開。那你會怎麼做呢？是任由他/她在裡面渡過一生嗎？還是刪除所有數據。逼她/他回到現實呢？從哲學的角度來看。這個選擇真的太難了。說了這麼多啊。只想表達我個人確實。很喜歡這個遊戲的故事。和製作組的呈現方式。夢幻，優美。同時又帶著深入骨髓的悲傷。尤其是對於親人離去的悲痛。遊戲的設定看似超級奇幻。內核卻極度真實。我其實蠻開心這個故事能引發。那麼多的討論和不同觀點。因為它確實有做得不完美的地方。正如我們的現實人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3796.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好啦，終於把我想表達的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">全部講出來啦。爽快！希望我的解讀。能讓你對這個故事有更多的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">如果喜歡的話。也千萬不要忘了點贊、轉發。狠狠的資瓷一下我噻。大家有什麼內心的想法。也都歡迎寫在評論區里一起討論。我是Leya，我們下次再見啦！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac">https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac</a></p><p>這是我寫得最投入的劇情分析之一。法國人對“藝術創作”的具象化表達，真的有感動到我~ </p><p></p><p>00:00 - 優點及爭議</p><p>07:56 - 第一幕:傳統冒險</p><p>19:58 - 主角更換</p><p>23:05 - 第二幕:謊言糾結</p><p>19:45 - 發售災難</p><p>33:17 - 真相深度解析</p><p>46:39 - 第三幕:終極思考</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引子：幻想與現實之間</h1><br /> 影片首先介紹了遊戲《光與影:33號遠征隊》的巨大成功，探討了其作為一款首部作品在商業和評價上的雙重勝利。作者指出，遊戲不僅因其有趣的玩法和美麗的世界而受到喜愛，更因為其劇情深入探討了悲傷、逃避以及藝術創作的本質，包裹在奇幻冒險外殼下的，是關於現實人類心理問題的超現實象徵。這部作品由主創紀堯姆與編劇 Jennifer Svedberg-Yen 合作完成，融入了主創對JRPG的熱愛以及法國的藝術與哲學思考，旨在呈現一個比傳統JRPG更為成熟的故事，先以天馬行空的奇幻吸引玩家，再揭示背後更深的現實寓意。<br /> <h1>盧明：倒數計時的城市</h1><br /> 故事始於大海中央的城市【盧明】。多年前的世界劇變將城市一部分拋入海中，使其成為孤島。城中居民受困於一個絕望的規則：天邊的巨石上，神秘女巨人【繪母】逐年改寫數字，年齡大於該數字的人便會被【抹煞】消失。為了阻止倒數，盧明每年都會派出遠征隊前往大陸，試圖抵達紀石擊敗繪母，隊員自願獻身並立下誓言。六十多年來，數字已降至34，所有隊伍都失敗了。故事便從33號遠征隊出發前夕開始。<br /> <h1>第33號遠征隊的啟程</h1><br /> 玩家首先以工程師【古斯塔夫】的視角體驗抹煞日。這一天，古斯塔夫陪伴即將被抹煞的前女友【蘇菲】渡過最後時光。盧明人已經學會接受命運，將抹煞日視為體面的告別。城市風景融合了現實巴黎與超現實扭曲，遍布紅白花瓣和象征畫筆的【刷頭精】模樣的孩子。與不同路人交談展現了人們對死亡的各種態度，但絕望本質無法改變。蘇菲的一句話暗示了繪母可能也身處循環之中。在感人的告別後，蘇菲在古斯塔夫懷中消散，他則望著紀石上的數字「33」，那是他的年齡，意識到自己只剩一年時間。<br /> 隨後是遠征隊出發前的酒宴，介紹了隊員，包括學者【呂涅】和教師【瑟艾爾】。隊員多數只剩一年壽命，【瑪埃爾】是少有的年輕志願者。她多年前成為孤兒，被古斯塔夫家收留，選擇與義兄一同冒險而非苟延殘喘。古斯塔夫的雙胞胎姐姐、市議長對弟弟的決定無奈接受，並對全體隊員進行了激勵演講。第33號遠征隊在市民的道別中啟航，迎接未知的死亡和挑戰。<br /> <h1>突如其來的死亡</h1><br /> 遠征隊在大陸南岸著陸，卻立即遭遇襲擊。頭髮花白的老人【雷諾阿】出現，以壓倒性力量屠殺隊員，倖存者失散。古斯塔夫僥倖逃脫但精神崩潰，欲自殺時被倖存的呂涅阻止。兩人結伴前往集合點“藍樹”，發現神秘人留言稱救走了瑪埃爾並指示了方位。古斯塔夫堅持前往，雖與以任務為重的呂涅爭執，最終說服她一同行動。神秘人藏匿瑪埃爾的地方是一棟外表破爛、內部華麗的大宅，瑪埃爾在此得到幽靈般的【藝策人】幫助。三人小隊初步集結，藝策人暫時加入營地。<br /> 第一幕的冒險中，隊伍找到了最後的倖存者瑟艾爾，並探索大陸，發現世界由【源色】構成，刷頭精是旅行商人，地圖上藏著通往大宅房間的神秘門，房間內部似乎展示了一個大家庭的生活細節。玩家還會遇到無臉的小男孩靈魂碎片。旅程中，三位女性隊友的性格和過去逐漸展現：呂涅背負父母期望，充滿求知慾；瑟艾爾看似豪爽，實則有失去丈夫和孩子的巨大創傷；瑪埃爾樂觀堅強，但噩夢預示著她身上埋藏的秘密，夢中的雷諾阿、毀容白髮女孩和憂鬱男子都與她有關。為了渡海前往紀石，隊伍尋求傳說中的生物【埃斯基耶】幫助，它是可愛的交通工具和營地吉祥物，曾救過瑟艾爾。在找回埃斯基耶力量來源的魔法石後，隊伍準備渡海。<br /> 故事的高潮突然來臨：在石濤崖上，溫柔的古斯塔夫被突然出現的雷諾阿刺穿胸膛。這是製作組刻意營造的反轉，類似FF7愛麗絲之死，但手法更激進。瑪埃爾被束縛，只能眼睜睜看著義兄犧牲。雷諾阿正要攻擊瑪埃爾時，神秘人現身擋下他，此人正是瑪埃爾夢中的男子【維爾索】。維爾索與雷諾阿認識，言語不和。在維爾索指示下，瑪埃爾哭著逃離，遠征隊的目標因此蒙上陰影。<br /> <h1>維爾索與未知的真相</h1><br /> 隊伍逃到海灘紮營，沉浸在失去古斯塔夫的悲傷中。維爾索出現，帶著古斯塔夫的義肢，為沒能及時救援道歉，並表示願意加入遠征。他自稱是史料記載的第一支隊伍——零號遠征隊成員，並解釋他和雷諾阿因停止衰老而活了百年，雷諾阿認為永生是恩賜，故保護繪母與他決裂。隊伍半信半疑，但維爾索的加入有利於遠征，且有救命之恩，便同意他加入。故事進入第二幕，營地主控角色轉為本作真正的男主角維爾索。<br /> 通過營地對話，維爾索的過去逐漸揭曉：他與埃斯基耶是老朋友，曾幫助過其他遠征隊但都失敗了，對瑪埃爾異常關心。整個第二幕充滿謎團，因維爾索隱瞞著真相。隊伍重新上路，維爾索帶大家到埋葬遠征隊員的地方，為古斯塔夫舉行葬禮。他提議前往崩裂前的盧明舊城遺址，摧毀藏在那裡的“繪母之心”，據說能解除紀石的結界。<br /> <h1>舊城廢墟下的秘密</h1><br /> 盧明舊城如今是廢墟，大量光之巨劍插在周圍，顯示著當年大崩裂的規模。隊伍進城後分散，瑪埃爾在深處發現華美大宅，一位與藝策人相似的女“幽靈”開門。藏在一旁的維爾索衝上去攻擊，被力量擊退，雷諾阿護在女“幽靈”前，嘲諷維爾索的計劃。雷諾阿身後是毀容的白髮少女，依戀地靠著女“幽靈”。其他隊友趕到，從雷諾阿口中得知他是維爾索的父親，白髮少女是維爾索的妹妹。<br /> 雷諾阿發動攻擊，大戰後，雷諾阿爆發怒氣，放出衝擊波。小刷頭精【諾柯】死在【莫諾柯】懷裡（莫諾柯是維爾索邀請入隊的刷頭精，能說人話，與諾柯有著長輩晚輩的奇妙轉生關係）。瑪埃爾衝上前，意識卻突然抽離身體，看到大宅裡的白髮少女取下面具，燒傷下是與自己一模一樣的骨相。瑪埃爾彷彿看到烈火與慘叫。少女沉默離開，瑪埃爾回過神來時，雷諾阿與大宅已傳送離開。維爾索沮喪道歉，表示與家人斷絕關係幾十年，但打倒繪母的目標不變。隊友埋怨其隱瞞，但也願意繼續信任他。<br /> <h1>新的目標：挑戰車由泰坦</h1><br /> 繪母之心逃走後，進入紀石只剩另一艱難方法：擊敗幾隻【車由泰坦】（原名Axon，神經突觸巨像），收集其體內純粹源色，讓藝策人製造可刺穿結界的武器。全世界共有四隻泰坦，需要消滅至少兩隻。隊伍重振精神，開始朝泰坦進發。<br /> 第一隻泰坦名為“千面”（Visage），象徵人類情緒。其地界滿是巨大面具，隊伍破壞代表喜悅、悲傷、憤怒的部分。最終戰中，千面試圖用面具覆蓋瑟艾爾，象徵其隱藏創傷的行為，但瑟艾爾已認清內心，拒絕沉溺，千面因此消散。第一隻泰坦成功消滅。第二隻泰坦名為“塞壬”（Siren）...<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><strong># - 優點及爭議</strong></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">幻想，到底是什麼？是想象力的表達。是情感的釋放。是人類與現實對抗的方式。面對現實世界的平淡、沮喪和苦痛。我們獲得了用幻想撫慰精神世界的能力。但如果人能永遠進入幻想。隔絕現實苦痛，直至生命終結。那麼你，會如何選擇？大家好啊我是Leya。《光與影:33號遠征隊》發售快一個月了。媒體和玩家評分雙雙爆炸。銷量也在兩周內突破了兩百萬。並且不包括XGP訂閱的部分。作為一個小工作室的首部作品。真是巨大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我超為他們感到開心。因為我也很喜歡這個遊戲。不光是因為它玩法的有趣。世界的美麗。也是因為劇情所傳達的主題。這部作品包裹著奇幻冒險的外殼。但真正探討的問題。卻是悲傷與逃避、以及藝術創作的本質。幻想的意義是什麼？我們該如何面對悲傷？整個故事的舞台。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_61.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實都是主創用來。展現這些問題的超現實象徵。所以今天，作為一期純粹的劇情鑒賞。我不想告訴你這個故事有多高明。我只想帶你用另一個視角。細緻的體驗這個故事。看看它到底在講什麼。到底感動在哪裡。又到底為什麼會在。一部分玩家眼中產生爭議。《33號遠征隊》的故事大綱。出自主創紀堯姆 (Guillaume Broche)。之後招募了。配音員 Jennifer Svedberg-Yen 入隊當編劇。才合力寫成了正式劇本。主創本人極愛黃金年代的JRPG。尤以 FF (最終幻想) 系列為甚。所以本作的某些設定。的確有FF的影子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如盧明這座城市。其本質就很像FF10里的扎納爾坎德。但主創想寫出一個。比JRPG更成熟的故事。同時還要把法國人的。藝術和哲學思考融入其中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後成品就成了現在的樣子。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">先讓你以為是個天馬行空的。超現實大冒險。後面才發現其實是在。講現實人類的心理問題。於是前半部分。許多看似簡單的奇幻設定。在後半部分。都被揭示了更深的現實寓意。再加上極致震撼的音樂和美術場景。玩得我那是驚嘆連連啊。感覺自己都要得司湯達症了~。但在遊戲正式發售後。我也看到有玩家。對這個劇情表示了不滿。甚至毫不留情的噴它垃圾。我一開始很困惑。但讀了很多真正有價值的評論後。才意識到喜歡它的玩家。和討厭它的玩家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_141.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實面對的是不同方向的敘事期待。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">以及不同地區的文化差異。甚至有翻譯帶來的進一步誤導。由於遊戲釋出的預告片風格。和劇情前期刻意的引導。讓許多玩家從一開始。就期待一場宏大的王道系冒險。想要見證主角對抗命運、拯救世界。但投入了幾十個小時走到終點過後。卻發現沒有真正的勝利。沒有英雄式的光。從而非常不爽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這種心情是可以理解的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但事實是，這個故事後期的走向。前期一直是有鋪墊的。製作組在營造敘事陷阱的同時。也提供了大量真相線索。就是想讓玩家帶著猜疑和推測玩下去。而不是完全“摔死”在陷阱里。更棒的是。前面所有的線索和謎語人情節。包括每個角色的動機。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後都得到了解答。沒給我留下任何懸而未決的感覺。是一個編寫得很完整的故事。至於這些鋪墊為什麼。會被一些玩家忽略掉。我覺得也不全是玩家的問題。而這就來到了前面提的翻譯隔閡。在製作組眾多的鋪墊中。最淺顯直白的一個。就是英文和法文版的遊戲里。許多專有名詞。都故意使用了意義明確的日常用詞。而不像中文版翻得那樣文藝。舉個例子啊，改寫數字的女巨人。就叫做 Paintress - 女畫師。中文版翻譯成了【繪母】。同時遊戲里人們的消失叫做 Gommage。就是法語中“擦除”的意思。中文版翻譯成了【抹煞】。遊戲世界觀中。一切的物質構成叫做 Chroma - 色彩。而中文版翻譯成了【源色】。至於遊戲的主標題。《光與影》 - Clair Obscur。根本就是常用的繪畫術語 - 明暗法。你想想啊，一個西方玩家。看到一個叫做“明暗法”的遊戲。裡面的世界物質由色彩構成。還有個女畫師在不停的擦除居民。是不是一開始就會。產生方向明確的猜疑呀。“這難道是幅畫？”。但對看翻譯的玩家來說。這些含義就不夠明顯了。漢化組要文藝加工不是不好。只是會讓玩家難以對世界觀。進行合理推測。以至於真相揭示時出現了心理落差。我同時還發現啊。有些重要台詞的翻譯也出現了差異。例如故事的後期會解釋。盧明人為什麼是按年齡順序消失的。對應的台詞原意是。“從繪母最早的造物抹起”。中文字幕卻翻成了。“抹除繪母殘存的造物”。根本沒和年齡掛上關係。導致許多玩家直到通關。都不知道年齡順序背後的邏輯。在一個有大量幻想概念的故事里。這樣的翻譯失誤。確實會對理解劇情造成障礙。而且說到字幕。我覺得本作隱藏歌詞的做法非常可惜。這個倒不是翻譯問題。而是製作組自己造成的信息缺失。本作的配樂不僅旋律極美。歌詞還富含深意。尤其是幾首角色歌。幾乎是劇透級的揭示。但製作組為了藝術性。使用了一種融合拉丁語。跟法語(甚至有點日語)的自創語言。讓任何玩家都不可能即時聽懂。對於這種“沒人聽得懂的語言”。我不禁想到了。一些經典日本遊戲的處理。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_312.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如說《塞爾達風之杖》、《ICO》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">還有初代《尼爾》。都會在二周目里。把玩家一周目聽不懂的語言。用字幕翻譯出來。讓整個劇情出現不一樣的感受。可《33號遠征隊》並沒有這麼搞。而且本作明明有個營地唱片機。用來播放各地撿到的唱片。說實話是個有點無聊的收集品設計。但如果製作組能在播放唱片時。顯示歌詞翻譯。那麼玩家不但能夠更好的理解劇情。收集唱片的動力也會大大增加。只可惜啊。他們這方面什麼都沒有做。明明耗費心力賦予了這些歌詞意義。卻不讓人輕易理解。只能自己捧著歌詞。結合語言學知識去查證。這都不是門檻高的問題了。只能說製作組。對“隱喻”的追求過於極端。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過除了藏歌詞的行為嘛。本作展現劇情信息的手法。整體上是極好的。特別自然。製作組沒在主線塞生硬的解釋性台詞。而是把一些事件的真相。和對人物的塑造。藏在了地圖各處的支線。和營地的隊友對話里。甚至藏在了場景的設計里。有些重要的支線地點。只能在遊戲後期獲得飛行能力後去到。玩家只有持續探索。留意觀察、用心聆聽。才能最大化的感受到這個故事。但這種潤物細無聲的鋪墊。可能也是另一個。導致劇情被粗暴理解的原因。說到這個啊。遊戲發售時只過了兩天。網上就突然出現一大批。針對劇情的抨擊。光我自己的評論區和私信。就收到了超多攻擊性留言。簡單的定義《33號遠征隊》。是“家庭狗血劇”、“把玩家當傻子玩”。等等等等不勝枚舉。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_401.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先從時間點來看啊。當時噴的人不是雲。就是打到一半沒打完。其次我是不知道探討現實的人類創傷。怎麼就變成家庭狗血劇了。按他們的腦迴路。估計《海邊的曼徹斯特》這種創傷神片。也是家庭狗血劇咯。至於“把玩家當傻子玩”。我想啊當時大部分是指遊戲前期。換主角的安排。本作開頭的男主。將會在故事進行到三分之一的時候。被另外一個男主所取代。這是主創故意製造的劇情衝擊。並且為了藏這個衝擊。在前期宣傳里埋了大量的煙霧彈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實我自己也覺得啊。製作組的處理方法有點過於激進了。本可以處理得更好。但光是玩了一個前期情節。就直接定義一個優秀的故事是shi。實屬無意義輸出。當然後來一些通關的玩家。也發表了對劇情的不滿。覺得你講人性和家庭不是不行。但前期用奇幻冒險做幌子。引誘玩家代入。就是一種欺騙行為。對於這種想法我很尊重。但是我覺得呢。這個“幻想轉現實”的結構。恰好就是故事主題重要的組成部分。背後對應了很深的用意。所以接下來的劇情鑒賞會比較不一樣。我不但會回顧遊戲的流程情節。也會深入剖析每一部分背後。所表達的真實含義。以及這些含義給我帶來的感動。相信大家看完之後。一定會對《33號遠征隊》產生新的思考。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_476.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=476" target="_blank"><strong># - 第一幕:傳統冒險</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">遊戲的序章。始於一座叫【盧明】的城市。位於大海中央。該城市原本在大陸上。但多年前世界天崩地裂。把城市的一部分拋進海裡。成了一座孤島。城裡那些不明真相的居民。從此被一個絕望的規則籠罩。天邊出現了一塊巨石。神秘的女巨人【繪母】(女畫師)。在上面畫下了數字。從100開始逐年遞減。每年她改寫數字的一刻。年齡大於數字的人都會被抹除消失。如同慢性的倒計時屠殺。為了阻止倒數。盧明每年都派遠征隊前往大陸。試圖抵達紀石擊敗繪母。隊伍會以紀石上的數字作為編號。成員全都自願獻出生命。立下了絕不放棄的誓言。但六十多年過去。數字已經掉到了34。依然沒有一隻隊伍成功歸來過。而我們的故事。就開始在33號遠征隊出發的前一天。玩家從主角 Gustave【古斯塔夫】的視角出發。他是盧明的一位工程師。目前和收養的妹妹。Maelle【瑪埃爾】一同生活。也就是本作的女主角。一位十六歲的紅髮少女。兄妹將在明天一同踏上遠征。古斯塔夫發明了。能大幅提高戰鬥力的新裝置。所以這只遠征隊的成功希望。會比過去更高。但今天他無暇考慮未來。因為他要陪。曾經深愛的女子 Sophie【蘇菲】。走完人生的最後一程。這是盧明一年一度的“抹煞日”。繪母會在日落時分更改紀石上的數字。一大批市民將會消失。但城裡的氣氛卻沒有哭天喊地。相反還有不少送別活動、文藝演出。如同大型的節日盛會。是一場體面的告別。被抹煞者將戴著紅白花環。跟親人朋友一起參加活動。然後在港口集體迎接死亡。經歷了年復一年的失望和別離。盧明人已經學會了接受命運。最關心的事不再是擊敗繪母。而是如何好好渡過短暫的人生。直到最後一天。古斯塔夫四年前跟蘇菲分手。就是在人生選擇上起了觀念分歧。但這最後的時光。他還是想陪蘇菲渡過。於是整個序章的內容。就是玩家操縱蘇菲和古斯塔夫。在城裡穿行。體驗抹煞日的點點滴滴。初步接觸世界觀。你能看見城市美麗的風景。明顯取材自現實巴黎。但卻是超現實的狂想版本。天上到處懸浮著碎石。凱旋門裂成了三塊。埃菲爾鐵塔扭曲歪斜。像是被什麼未知的力量。強行定格在了不穩定的狀態。紅白花瓣灑落遍地。不知悲傷的孩子們在街上玩耍。有的打扮成了傳說中“刷頭精”的模樣。一種象徵畫筆的魔法生物。給玩家日後的冒險埋下了伏筆。廣場上還有一個藝術家。做了一尊最強傳說生物。【埃斯基耶】的雕像。樣子胖嘟嘟的非常好玩。我們能跟不同的路人交談。得知他們對待抹煞的態度。有人平靜接受。有人樂觀應對。有人憤懣無奈。有人還在迷惘。但無論大家怎麼故作鎮靜、強顏歡笑。還是無法改變抹煞日絕望的本質:。成年人又少一批，孤兒又多一批。滅亡又近一步。在這種情況下，城市堅持派出遠征隊。更多是為了維繫社會。用一絲渺茫的希望。讓余下的人不至於立即崩潰。前往港口的路上。蘇菲說了一句話：。“繪母看起來很悲傷。也許她跟我們一樣，也困在了這個循環”。等於是直接質疑了。世界規則背後的真相。我一直覺得蘇菲的名字是編劇故意取的。致敬了經典哲學小說《蘇菲的世界》。為了暫不劇透。我就後面再結合劇情向大家解釋啦。終於，分別的時候到來了。走到港口的時候。蘇菲借古斯塔夫的學徒之手。送了他一套親手縫製的遠征隊服。作為最後的紀念。然後兩人便手牽著手。和周圍的人一起。迎接繪母的蘇醒。淒美的歌聲突然響起。舊的數字被繪母抹去。新的數字隨之落下。人們紛紛消失。化作了灰塵和鮮紅的花瓣。那畫面如此殘酷。卻又如此唯美。在古斯塔夫的安慰中。蘇菲一邊流淚一邊微笑。直至煙消雲散。只剩古斯塔夫留在原地。恍惚的望著遠方的“33”。他自己的年齡。他不知道自己能否。用生命的最後一年。阻止這個悲劇。但哪怕是能為後人鋪平一點道路。也是好的。這段震撼人心的抹煞劇情過後。故事來到了遠征隊出發前的酒宴。酒宴場景簡單介紹了遠征隊的成員。包括兩個未來的重要同伴:。酷酷的學者 Lune【呂涅】。我願稱之為“東洋葉奈法”。以及豪爽的教師 Sciel【瑟艾爾/熙艾爾】。一個愛喝酒的御姐。這些對話也交代了。現今遠征隊的入隊規矩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_741.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於是自殺式的任務。所以隊員基本都是還剩一年可活的人。很少有像瑪埃爾這樣。更年輕的志願者。古斯塔夫也最後勸了義妹一次。告訴她你如果留在盧明。算起來還有九年可活。但對瑪埃爾來說。與其苟延殘喘。不如跟最愛的親人出去拼一把。她是一對大齡夫婦生下的孩子。多年前因父母被抹煞成了孤兒。過著孤苦的生活。直到被古斯塔夫家收留。陪著溫柔的義兄一起冒險。才是她想要的人生結束方式。天亮之前，盧明的市議長到場了。正是古斯塔夫的雙胞姐姐。在議長看來。派出遠征隊純屬政治需要。弟弟沒必要自願去送死。但古斯塔夫心意已決。她只得接受現實。隨即站上講台。對全體隊員進行了激勵演講。在她的祝福和市民們的道別中。33號遠征隊啓航了。但正如我們預料的那樣。他們的前路將和前人一樣。布滿死亡和絕望。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_809.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">船隻在大陸南岸著陸。隊員們剛踏上土地。便目睹了難以置信的一幕。一個頭髮花白的老人 Renoir【雷諾阿】。在夜色中出現。大家驚訝於他的年紀。不明白他是如何躲過繪母倒數的。但老人沒有給出回答。便開始了無情的屠殺。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">面對他壓倒性的力量。隊員們根本無力抵抗。幾乎全數陣亡。幸存者也在混亂中失散了。靠著隊友的拼死拯救。古斯塔夫才逃過一劫。但隨後又被怪物的攻擊炸暈了過去。遊戲在這個時候，才正式的開始。伴著“第一幕”的標題。古斯塔夫從昏迷中蘇醒。看到了春意盎然的山林原野。毫無戰場的感覺。但稍微探索過後。便發現四處都有。造型奇特的怪物【經怪】在遊蕩。而且山洞里堆滿了遠征隊員的屍體。裡面有過去的前人。也有昨天的隊友。如同屍山血海的地獄。面對這種慘狀。古斯塔夫根本沒有心理準備。精神徹底崩潰。產生了自殺的念頭。好在扣動扳機的前一刻。幸存的呂涅也找到了這裡。大聲提醒了他遠征隊的誓言。才讓古斯塔夫恢復理智。兩個人結伴出發。前往附近最顯眼的集合點“藍樹”。去等待其它幸存者。一番戰鬥抵達過後。他們失望的看到樹下空無一人。但有個神秘人刻下了留言。表示自己救走了瑪埃爾。並給出了藏人的方位。古斯塔夫當即決定前往。跟呂涅爆發了爭執。從中能看出兩人性格的巨大差異。呂涅理性冷靜。以遠征的目的為優先。絕不輕信可疑的信息。但古斯塔夫更像個普通人。跟完成遠征比起來。更在乎親人的安危。他堅決要走。並說獨自行動是違反遠征隊守則。才迫使呂涅同意。跟他離開原野，長途跋涉。前往瑪埃爾的所在地。神秘人藏匿瑪埃爾的地方。外表只是破爛的小屋。但門後竟是一座華麗的大宅洋館。掛滿了展現大陸風景的畫作。但有一幅畫框是空的。大宅的房間全都牢牢緊閉。而唯一一個開著的。就是瑪埃爾的所在。兄妹終於重逢分外激動。但也帶出了更多的疑問。據瑪埃爾所說。她醒來後就已經身處大宅。並且有一位幽靈般的【藝策人】。在這裡照顧和幫助她。藝策人不會說話。眾人無法得知他的目的。只能帶著謎團繼續前行。到此玩家的三人小隊初步集結。藝策人也暫時加入營地。幫大家升級武器。遠征任務重新開始。本作的故事共由三幕組成。而這第一幕的所有內容。都是傳統的RPG冒險體驗。玩家在設法前往紀石的過程中。會遇到最後一個幸存的隊員【瑟艾爾】。會看到各地美麗奇異的場景。遇到奇特的經怪和魔法生物。併發現過往遠征隊。留下的手記和屍體。從而對世界觀有更深的了解和推測。這個世界的物質能量叫做【源色】(色彩)。存在於每種事物之中。也是主角們魔法力量的來源。當生物直接死去而非被抹煞。體內的源色就會被污染。屍體化為僵硬的無機物。傳說中的魔法生物【刷頭精】真的存在。而且是分布各地的旅行商人。他們說著近似法語的虛構語言。最愛的事就是打架變強。光肉搏還不夠。還會製作各種“木頭高達”來開著打。非常搞笑。地圖的某些角落里。還藏著神秘的大門。都通往那棟神秘大宅。每扇門對應一個房間。進去過後就能看到房間內部的形態。這些房間共同呈現出了。一個大家庭的生活細節。但背後的含義，目前還不得而知。我們還會在某些場景里。遇到一個小男孩的靈魂碎片。他沒有臉龐，說著殘破的句子。意義同樣暫時不明。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1060.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了讓玩家見識外面的世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">三位女隊友的性格。也都會在旅程中得到進一步展現。呂涅是知名學者夫婦的女兒。從小背負著巨大的期待和壓力。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都因參加遠征身亡在外。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以她最大的目的是繼承父母遺志。她同時也充滿了對世界的求知慾。看到新事物會開心得像個孩子。還希望能在打敗繪母后。繼續研究世界。是生存慾望最強的一位隊友。但她的童年好友瑟艾爾。人生理念則完全不同。我們遇到瑟艾爾的時候。她居然開心的待在刷頭精村子里。當競技場冠軍。她以為遠征隊已經全滅。便索性放棄了目標。盡量把當下過好。但瑟艾爾歸隊過後。我們會逐漸發現。她豪爽隨性的表象下。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實藏著巨大的心理創傷。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">多年前她深愛的丈夫事故身亡。她走不出悲痛跳海自殺。被神秘的力量救了回來。才發現自己懷著孕。可孩子已經保不住了。失去丈夫孩子的打擊。促使她轉行當了老師。幫助世間的孤兒。面對死亡的心態。也變得非常坦然。跟呂涅和瑟艾爾相比。女主瑪埃爾似乎沒有複雜的內心。就是個樂觀堅強的少女。但她一路上不斷在做噩夢。夢中反復出現那個。屠殺遠征隊的老人雷諾阿。身邊跟著一個毀容的白髮女孩。身形和她極度相似。夢里還有個陌生的英俊男子。面容憂鬱滿身是血。同樣身份不明。所有的畫面都在告訴玩家。瑪埃爾的身上，才埋藏著最大的秘密。主角們目前所處的位置。依然在大陸的南部。想要前往紀石的話。就必須找到可以渡海的工具。強悍搞笑的刷頭精村長。建議大家去找【埃斯基耶】幫忙。於是我們就終於見到了。這個傳說中最強大、最治癒。最友好的生物。感覺很像超能陸戰隊的大白有沒有~。埃斯基耶第一眼見到瑟艾爾。就親切的叫她“旱鴨子”。為瑟艾爾當年的自殺被救之謎。給出了線索。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1173.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實埃斯基耶就是本作的交通工具。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">同時也是營地裡的“情緒吉祥物”。說話又糯又呆，超級可愛。它什麼都好，就是懶。而且會故意把。自己力量來源的魔法石亂丟。好讓人類幫他去找。有理由帶他去冒險。為了讓埃斯基耶恢復下水的力量。主角團經過艱險的戰鬥。在石濤崖取回了對應的魔法石。這下子我們的吉祥物。終於能游泳了。遠征目標又進了一大步。瑟艾爾跟呂涅先下了水。古斯塔夫在崖上跟義妹有說有笑。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1198.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1198" target="_blank"><strong># - 主角更換</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒料就在此時。故事前期最大的轉折來臨了。這個我們操控至今的溫柔男子。這個所有初見玩家。都會以為是主角的男子。居然被突然出現的雷諾阿。一劍刺穿了胸膛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">古斯塔夫之死。是遊戲主創刻意營造的反轉。我玩的到第一反應。就覺得是在致敬FF7的愛麗絲之死。但手法比愛麗絲之死還要激進。居然讓玩家。在前三分之一流程主控他。用他的視角去接觸這個世界。而不是真正的主角瑪埃爾。而且遊戲在發售前公開的預告片中。都讓古斯塔夫佔據C位。聲優還啓用了知名演員 (Charlie Cox)。至於他死後才會登場的真男主。畫面則寥寥無幾。不光如此。製作組還故意。在古斯塔夫的技能樹里。放了一堆未解鎖技能。讓玩家直到遊戲結尾。都會處在“古斯塔夫應該要復活”的猜疑里。這些故意誤導玩家的行為。確實用力過猛。只考慮了衝擊力。卻沒考慮玩家的接受能力。我個人也覺得。過度誤導對整體敘事。會產生負面效果。玩家如果因此產生了受騙的感覺。就會無法正常代入新主角。如果遊戲的第一幕讓玩家主控瑪埃爾。而不是古斯塔夫。對表達後面的主題反而會更好。只能說主創做出了一個。很激進的選擇吧。直到生命的最後一刻。古斯塔夫都在戰鬥。想為妹妹多爭取一點時間。但瑪埃爾被困在了束縛中。山崖下的同伴又被怪物拖住了。她只能眼睜睜看著義兄身死倒地。痛苦得不能自已。雷諾阿冷冷走上前來。對瑪埃爾說了聲抱歉。表示自己的行為都是為了家人。隨即就要朝她砍下。千鈞一髮之際。神秘人突然現身。擋下了雷諾阿的攻擊。居然是瑪埃爾夢中的那位男子！</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1323.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">男人明顯跟雷諾阿認識。但言語間滿是不和。在他的指示下。瑪埃爾哭著逃離了山崖。這場原本目的明確的遠征。自此將被糾纏和謊言所籠罩…。小隊逃到附近的海灘上扎了營。眾人都沈浸在。失去古斯塔夫的悲傷中。直到神秘人突然現身。帶來了從古斯塔夫遺體取下的機械義肢。為沒能及時救人表示抱歉。並真誠的想要加入遠征、擊敗繪母。神秘人自報姓名 Verso【維爾索】。穿著樣式不同的遠征隊服。大家盤問他來歷。才得知他居然是零號遠征隊的成員。史料記載中的第一支隊伍！而殺害古斯塔夫的“大魔頭”雷諾阿。則是零番隊當年的隊長。等於說這兩人至少活了百年。維爾索說他跟雷諾阿一樣。不知道為什麼就停止了衰老。雷諾阿認為永生是繪母的恩賜。所以才拼死保護繪母，跟他決裂。大家聽得半信半疑。但未來的遠征如果有維爾索在。的確更加有利。再加上先前的救命之恩。便同意他加入隊伍。故事正式進入了第二幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1385.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1385" target="_blank"><strong># - 第二幕:謊言糾結</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">從這個時候開始。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1185.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1185" target="_blank"><strong># - 發售災難</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">營地主控的角色。就由古斯塔夫換成了維爾索。本作真正的男主角。通過日後大量的營地對話。我們可以發現他更多的事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如他和埃斯基耶其實是老朋友。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">曾經一起冒險過。又比如他在過去的幾十年里。曾經幫過幾支其它的遠征隊。但最後都沒能成功打倒繪母。他還對瑪埃爾異常的溫柔和關心。超出了一個陌生人的程度。這整個第二幕的劇情體驗都很“謎語人”。但那是因為。維爾索確實隱瞞著不能言說的真相。等到進入第三幕過後。所有的事都會得到解答。小隊重新上路。維爾索把大家帶到了一棵美麗的樹下。是他埋葬遠征隊員的地方。包括最早的零番隊隊友。眾人在這裡為古斯塔夫。舉行了簡單的葬禮。聽瑪埃爾訴說她對義兄的愛和感激。之後大家聽從維爾索的安排。制定了接下來的遠征路線。大家先前往雪山車站。去找另一個維爾索的朋友入隊幫忙。也就是本作的最後一個隊友。刷頭精 Monoco【莫諾柯】。莫諾柯是個很另類的刷頭精。會說人類的語言。喜歡裝成熟耍酷。但又時不時會露出一點。刷頭精本性蠢萌的馬腳。特別好玩。跟埃斯基耶一樣。莫諾柯和維爾索也有著極深的牽絆。如同認識了維爾索一輩子。他身邊還跟著可愛的。小刷頭精商人 Noco【諾柯】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1464.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於刷頭精死後可以在聖河轉生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以莫諾柯和諾柯。其實是互為長輩的奇妙關係。他年輕時是被諾柯“拉扯長大”的。所以現在嘛就輪到他來照顧。轉生的小諾柯了。莫洛柯入隊後。眾人開始朝崩裂前的。盧明舊城遺址進發。紀石現在被強大的源色結界包圍著。就算大家抵達了也進不去。但據維爾索所說。盧明舊城裡有一個東西叫“繪母之心”。只要將其毀掉，結界就會失效。他這個說法倒是不假。但背後的真相細節一點都沒提。以至於隊伍將遭到。又一次意外的打擊。如今的盧明舊城只剩一片廢墟。到處是碎石和建築殘骸。大量的光之巨劍插在城市周圍。不難想象那場造成大崩裂的攻擊。有多麼的驚天動地。眾人一進城。就因為莫諾柯弄垮了建築而分散。只能分頭探索。很快的，瑪埃爾在城市深處。發現了一棟華美的大宅。一走上前，就有人為她打開了門。居然是一個。跟藝策人非常相似的女“幽靈”。原來這就是所謂的繪母之心。藏在一旁的維爾索。立即衝上去攻擊。卻被一股力量擊退。只見雷諾阿護在女“幽靈”面前。嘲諷維爾索的計劃太蠢。而在雷諾阿身後。那毀容的白髮少女。正依戀的靠在女“幽靈”身上。這一幕完全超出了瑪埃爾的理解。卻又說不出的熟悉。此時其它隊友也趕到了現場。才從雷諾阿口裡聽到了驚人的信息。他居然是維爾索的父親！那麼白髮少女自然是。維爾索的妹妹了。但女“幽靈”又會是誰呢？大家震驚之余。雷諾阿發動了攻擊。一場辛苦的大戰過去。眾人耗盡全力。把雷諾阿打急眼了，怒氣爆發。放出了一道強大的衝擊波。大家從衝擊中爬起。看到小諾柯死在了莫諾柯懷裡。頓時悲憤交加。瑪埃爾衝上前去。對著仇人一陣狂砍。但當然沒有意義。就在此時。她的意識突然抽離了身體。見大宅里的白髮少女走了出來。取下面具，滿臉的燒傷下面。有著和自己一模一樣的骨相。這一瞬間。瑪埃爾彷彿看到了滿屋的烈火。聽到了火中的慘叫。但少女失去了聲音。無法回答她的疑問。只是轉身離開。等瑪埃爾回過神來。雷諾阿已經和整棟大宅一起傳走。逃得無影無蹤。只剩維爾索沮喪的大喊大叫。他回到營地，向同伴深深道歉。說自己跟家人。已在幾十年前斷絕關係。背後的細節是難言之隱。並保證自己打倒繪母的目的是不變的。大家埋怨他的隱瞞。但經過先前的旅行。也的確跟他產生了同伴之情。願意繼續信任他，一起前進。現在繪母之心已經逃走。想要進入紀石。只剩另一個極難的辦法。就是去打倒幾只【車由泰坦】。收集它們身上超大量的純粹源色。讓藝策人製作一把。可以刺穿結界的武器。【車由泰坦】原名 Axon。意為“神經突觸巨像”。全世界共有四隻。其中一隻已在多年前毀滅。主角們需要消滅至少兩只。才能獲取足夠的源色。於是大家振作精神，開始朝它們進發。這些泰坦的形象和能力。都富含了寓意。其所在的地圖視覺主題也極度鮮明。跟它們的交鋒。是很奇妙的冒險體驗。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1651.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦叫做“千面”(Visage)。代表著人類不同的情緒。其地界里滿是不同表情的巨大面具。主角們先後破壞了它。代表喜悅、悲傷和憤怒的部分。每一部分的地圖。都有著不同的色彩和氣質。之後大家來到山巔。跟千面的本體和核心作戰。在戰鬥的末尾。它想要用面具覆蓋瑟艾爾。代表了瑟艾爾用外表隱藏創傷的行為。但瑟艾爾早已認清了自己的內心。又怎會在創傷中沈溺不前。在她的拒絕下，千面煙消雲散。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第一隻泰坦成功消滅。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二隻泰坦叫做“塞壬”(Siren)。也就是希臘神話中的海妖名字。神話中的塞壬。能用歌聲擾亂心神。引誘人們陷入美夢走向毀滅。而這只泰坦的能力也差不多。能用美好的幻覺控制人的心智。它位於一個。充滿異域風情的巨型劇場。立在中央歌唱舞動。周圍的怪物們也全都翩翩起舞。幾乎能讓人忘卻所有的危險。站在她的面前。大家彷彿都見到了逝去的親人。心情激蕩不已。只有維爾索憤怒以對。帶領同伴舉起了劍。跟塞壬的戰鬥是本作。最精彩的BOSS戰演出之一。它的攻擊都是舞動。加上巨大的視覺比例。和飛舞的色彩。畫面超級壯觀、美麗、天馬行空。在戰鬥結尾。它還想再一次誘惑呂涅。但呂涅清楚幻覺終究只是幻覺。她悲傷的發動了魔法。給了塞壬最後一擊。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1750.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">到此我們所需的源色已收集完成。藝策人大手一揮。便將源色濃縮成了一把刺劍。接下來就是直搗紀石了。臨行前夜，眾人在埃斯基耶的身體裡面。發現了維爾索珍藏多年的好酒。拿出來喝了個精光。大家懷著對遠征成功的期許。開心的睡了過去。殊不知在天亮之前。維爾索的妹妹來到了營地。給了他一封親筆信。兄妹深深擁抱。父親也隨之出現。詢問兒子是否真的忍心。做接下來的事情。維爾索沒有回答。父子倆明日的對決。看來已成定局。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第二天清晨。大家精神抖擻前往紀石。成功刺穿了擋在前面的結界。他們走到了繪母腳下。只見繪母依然抱膝而坐。以一種悲傷的姿態沈睡著。不管他們怎麼攻擊。都沒有任何反應。突然間，女“幽靈”出現在了瑪埃爾眼前。女巨人也隨之消失。取而代之的是一道傳送門。面對這唯一的機會。大家義無反顧走了進去。發現紀石的內部。居然全都是世界各地的風景。奇異的糅雜在一起。伴著漫天的源色。和懸浮的畫具殘骸。在前進的途中。風景時不時會變成黑白。伴著繪母的記憶殘影。展示著她的人生片段。殘影里的繪母。是一個中年女子的模樣。我們看到了她教三個年幼的孩子學畫。看到了她跟丈夫相顧無言、彼此背離。也看到了她陪無面男孩彈著鋼琴。正是她的三個孩子之一。在所有風景的盡頭。是繪母跟丈夫相互依偎的巨大幻影。而雷諾阿就站在那裡。等待著眾人的到來。對33號遠征隊來說。他不光是攔在繪母面前最後的阻礙。也是殺死隊友和古斯塔夫的大仇人。大家舉起武器。展開了跟他的決戰。雷諾阿仍然強大。但經過了這些時日的歷練。我方也早已今非昔比。戰鬥結束後，意想不到的一幕發生了。藝策人突然現身。牽起瑪埃爾的手。按在雷諾阿的胸口。引導她執行了抹煞。雷諾阿不甘心的訴說著對家人的愛。然後化為了紅色的花瓣。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1883.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">眾人震驚於瑪埃爾。居然有抹煞的能力。但瑪埃爾也不知道是怎麼發動的。總之繪母就在眼前。解決她才是首要大事。大家衝上山巔。守在那裡的人果然就是女“幽靈”。繪母真正的本體。她的精神處在一種極度混亂的狀態。先是充滿愛意。然後陷入憤怒。大喊“滾出我的畫布！”。朝大家發動了進攻。源色在她的手下肆意揮灑。成為了千變萬化的攻擊。很快的，她祭出了自己的巨人外殼。而維爾索也取出了藏著的魔法石。讓埃斯基耶飛上了天空。大家在天上跟她進行了。驚天動地的大戰。直到繪母頹然倒地。被我們徹底擊敗。身體也開始消失。維爾索立即將她抱在懷中。深情安慰，說一切都會好起來的。瑪埃爾也忍不住走上前去。沒料從繪母口中。聽到了一個名字：。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">混亂的記憶突然湧進了瑪埃爾腦中。她的表情瞬間複雜起來。呂涅和瑟艾爾在開心的慶祝勝利。將隊旗插上了紀石。宣告偉大的成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1951.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但瑪埃爾的臉上。卻只有不知所措。大家坐在埃斯基耶身上朝盧明返程。全城居民都迎接著他們的歸來。歡天喜地的慶祝、感謝。瑪埃爾也加入了其中。只有維爾索獨自坐在港口。打開了妹妹的親筆信。這封信一半是寫給維爾索的。另一半是寫給瑪埃爾的。裡面訴說了維爾索一直以來隱瞞的真相。並表示不管什麼結果。她都坦然接受。讀完信的一刻。巨大的力量突然朝盧明襲來。所有的居民，無視年齡大小。包括呂涅和瑟艾爾。都在一瞬間被抹煞，灰飛煙滅。故事的第二章。就在這窒息的絕望中結束了。只留下一臉懵圈的玩家。完全不知道發生了什麼。而且接下來的畫面。只會讓人更加震驚。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_1997.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=1997" target="_blank"><strong># - 真相深度解析</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">黑屏過後。故事突然將我們帶到了巴黎。原來這裡，才是真正的現實世界。只見一個滿臉燒傷的。紅髮少女 Alicia【阿莉西亞】。在那棟我們熟悉的大宅里生活。一切的真相，在此也終於揭開。是的，這個故事的真正結構。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是一個《蘇菲的世界》式的安排。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">主角在故事的中途。才會驚覺自己一直是“畫中人”。然後開始尋求生命的意義。但玩家先前所處的畫中世界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">為什麼是那個樣子。則要從一家人的愛與悲劇慢慢說起。這個世界的巴黎。無論畫家還是文學家都有魔力。兩個勢力水火不容、互相爭鬥。文客的魔力具體是什麼我們不得而知。但畫師的魔力。就是將靈魂憑附在源色上作畫。創造出一個個真實的畫中世界。並身臨其境的體驗其中。在裡面修改、創造。如同創世神一般。即便畫師停筆離去。自己的一小片靈魂。也會永遠留在作品之中。維持畫界的存續。這個設定完全把“藝術創作”這個行為。浪漫的具象化了。從某種意義上來說。藝術家的確都是自己作品的創世主。的確賦予了作品以生命。也的確將自己的。情感和靈魂融入了其中。但與此同時，畫師之力也是一種。極其危險的詛咒。試想一下。如果你可以創造任何想要的世界。在裡面獲得任何想要的體驗。那會是多麼大的誘惑。任何藥物和慰藉都不能與之匹敵。根本是終極的“逃避現實”能力。所以有的畫師就因此沈淪。常年靈魂脫離身體，沈溺畫界。導致精神崩壞。肉身虛弱至死。有一位叫雷諾阿的畫師。年輕時創作了近百個畫界，嚴重上癮。幸得妻子全力教導救助。才讓他回歸現實撿回一命。並醒悟了生命中。真正重要的東西是什麼。而他妻子的身份。就正是畫師會的領袖:。最強畫師 Aline【艾麗涅】。他們夫婦育有三個孩子。其中大女兒 Clea【克萊雅】。繪畫天賦爆表。是外人眼中的。天才兒童、衣鉢繼承人。但性格非常強勢。言語間總跟父母針鋒相對。小女兒【阿莉西亞】年幼懵懂、天賦一般。在家裡沒什麼存在感。從她房間里堆滿的書來看。有可能是個熱愛文學的人。結果卻出生在了最強畫師之家。只能說是命運的捉弄。至於兒子【維爾索】。天賦倒是不錯。性格還溫柔幽默。是全家人的最愛。但他也不喜歡畫畫。一心想要成為音樂家。小時候他在母親的壓力下學畫。為了逃避現實的沮喪。便畫了一個超級有趣的。魔法幻想世界。沒錯，這幅畫就是遊戲里的畫界。難怪總是飄揚著優美的旋律。也難怪有那麼多充滿童趣的設定。讓我們都流連忘返。因為那映射著。小維爾索童真的靈魂啊。也難怪埃斯基耶和莫諾柯。那麼善良、那麼可愛。因為他們兩個都是小維爾索。基於喜愛的東西。給自己創造的最好朋友。陪他冒險的“好哥們”莫諾柯。原型其實是家裡養的狗狗。而永遠助人為樂的埃斯基耶。原型則是一個很萌的布偶。維爾索經常邀請父母和姐妹進畫界玩。留下了各種有趣的創作和回憶。但隨著時間推移。成年後的他放下了孩童幻想。很少再回來體驗。這幅畫也就此封存。直到一場慘劇的發生。文客會利用了阿莉西亞的天真。和對文學的喜愛。在她家引發了一場大火。為了拯救妹妹。維爾索喪生火海。阿莉西亞雖撿回一命。但也重度燒傷毀容。還失去了聲音和一隻眼睛。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2209.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這件事徹底擊垮了這個家。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">阿莉西亞變得內向抑鬱。活在害死哥哥的負罪感中。母親艾麗涅。則陷入喪子之痛走不出來。跟家人的隔閡越來越深、爭執不斷。最終讓她走上了曾極力避免的道路。她進入了兒子生前僅剩的這幅畫作。畫了一整座映射巴黎的盧明城。還畫了一模一樣的“贋品”家人。在裡面陪自己生活。包括完好無缺的兒子。也就是說，遊戲里我們遇到的維爾索。和他的父親、妹妹。以及支線里才出現的姐姐。還有盧明居民。全都是畫中人。是繪母的精神慰藉。只有那位幽靈般的藝策人。才是來自現實的正品雷諾阿。這一群“贋品”家人的形象和個性。完全是繪母按自己的理想重構的。丈夫和兩個女兒。都變得無條件的依戀和支持她。而不是現實中那隔閡的態度。更黑暗的是。她甚至保留了畫中小女兒的燒傷。代表著她對阿莉西亞怨憤的一面。確實，如果人的一個至親。是由於另一個至親的疏忽而死。那個愛恨交加的情緒。不是想消除就消除得掉的。至於兒子的形象。失去的永遠是最好的。所以畫中維爾索。跟現實中的維爾索一模一樣。喜愛音樂、英俊幽默、充滿魅力。從此艾麗涅的眼中再無現實。沒日沒夜沈溺畫界。肉體持續衰弱。可能只有失去孩子悲痛欲絕的父母。才能體會她的這種癲狂。雷諾阿見妻子無法好轉，越陷越深。家庭分崩離析。為了輓救，他才進入了畫界。想抹除其中的一切。逼妻子回歸現實。就像妻子當年救回他一般。進去後他以家人為原型。繪制了四隻車由泰坦幫助自己。跟妻子在畫中展開大戰。才導致畫界崩壞。盧明城被拋進海裡。但艾麗涅能力太強。雷諾阿無法取勝。於是為了幫忙。大姐克萊雅也進入了畫中。繪制出大量凶猛嗜殺的經怪。讓源色無法回歸母親。給父親製造優勢。她是唯一有能力塗改繪母作品的人。當看到母親畫的“贋品”自己。居然是那副模樣。克萊雅很是生氣。便將可憐的【畫中克萊雅】。強行改成了一個無情的經怪製造機。藏在天空之上。這樣即使她本人不在。世間的經怪還是會源源不斷製造出來。克萊雅的確無法久留畫界。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2347.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於父母都困在畫中糾纏。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">她只能獨自擔起領導畫師會的責任。對抗真正的仇家文客會。同時還要保護家裡的妹妹。忙到了極點。因此她對家人一直有種不滿的情緒。不滿母親自我沈淪。不滿父親非要進去救人。不滿妹妹什麼忙都幫不上。也不滿自己。當初為什麼沒能阻止火災發生。在我看來，克萊雅絕非不近人情。而是在用這種方式應對悲傷。讓忙碌和氣憤。佔據自己所有的思緒。才能從痛苦中抽離。這又何嘗不是另一種逃避。與此同時在畫中世界。借著克萊雅製造的優勢。雷諾阿跟妻子。在紀石維持著互相封印之勢。彼此囚禁、彼此壓制。繪母依然在保護盧明城的居民。但由於她的源色在流失。雷諾阿就可以趁虛而入。從源色含量最少。也就是繪母較早的創作慢慢抹起。這就是為什麼在盧明人的眼裡。抹煞是按年齡順序發生的。這也是為什麼序章那場抹煞動畫里。背景響起的歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2407.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是“真凶”雷諾阿的角色歌。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">歌詞不但唱出了抹煞代表的真相。也唱出了一個父親和丈夫。呼喚家人的痛苦夢囈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">繪母無法阻止雷諾阿。只能看盧明漸漸走向滅亡。她在紀石上刻下數字。是想警告盧明人。反被誤解成了罪魁禍首。而那些前去打倒她的遠征隊。也都成為了真相下的炮灰。為了守護繪母。“假丈夫”【畫中雷諾阿】屠殺了。無數遠征隊員。只因他清楚。繪母一旦被打倒。自己和家人便會被徹底抹煞，不復存在。他知道自己只是畫中人。知道自己的愛。也許是某種設定。但那份對家人的強烈眷戀。那份想永遠跟“妻子”。在畫界活下去的心情。依然讓他不顧一切的堅持。可他的兒子。我們的【畫中維爾索】。並不這麼想。崩裂發生之初。維爾索跟父親。作為零番隊成員前往大陸。當時的目的只是搜救和調查。沒料撞上了。來畫界幫雷諾阿的真·克萊雅。隊伍因此全滅。維爾索父子由於。有繪母賦予的不死之身。才逃過一劫。他們從真克萊雅口中。得知了世界的真相。震撼之余，也堅持要與之為敵。救出被真雷諾阿封印的母親。維持全家人和整個畫界的生存。當時的維爾索跟父親還是一心的。兩人隱瞞自身秘密。開始加入後續的搜救隊。試圖說服隊友繪母不是敵人。真“魔頭”另有其人。但此時盧明人已堅信繪母是罪魁禍首。他們的言辭，只會帶來懷疑。在一次搜救中。隊友目睹維爾索死而復生。竟把他當做繪母的奸細。綁起來嚴刑折磨。迫使他親手反殺了隊友。其中還有他喜歡的女子(朱莉)。讓維爾索陷入了深深的自我厭惡。幾年過後。真克萊雅又來找了他一次。這一次是溫和的曉之以理。告訴他現實世界的情況，請他協助。維爾索應該是這個時候才得知。母親是因為“自己”的死才沈溺畫界。現實中已變成行屍走肉，虛弱不堪。這讓維爾索在心痛之余。也質疑起了人生的意義。質疑起了整個畫界的意義。他是一個死人的替身。而且從某種意義上來說。正因為他的存在。事情才變成了今天的狀況。母親的源色在流失。畫界的毀滅已成定局。但只要自己還存在一秒。母親就會多堅持一秒。而這每一秒。都是母親的毒藥。在接下來的幾十年里。維爾索經歷了更多遠征隊員的死亡。有過更多新的邂逅。也承受了更多生離死別的痛苦。並目睹了世界逐漸衰敗的模樣。他的心境徹底轉變。立下了新的目標。那就是打敗家人。讓畫界提前終結。終止這場已經注定的悲劇。以拯救現實中的母親和“家人”。即便這個選擇伴隨著巨大的痛苦。莫洛柯和埃斯基耶。都知道他的真實目的。一直為他保守著秘密。所以維爾索只能對遠征隊同伴撒謊。不然有誰會甘願走向死亡。那天在山崖上。他也故意沒提前出手救古斯塔夫。只因他要確保33號遠征隊。對繪母的仇恨。確保他們跟自己團結一心。維爾索真是一個形象極度複雜的人物。他的行為看起來很自私。但他已經在悲傷中永生了很多年。經過了無數的思考。才坦然接受了現實。決定讓自己、家人和畫中眾生提前解脫。以拯救母親的現實世界。所以他的自私。從另一個角度來看。又何嘗不是一種“無私”呢…。《33號遠征隊》深刻的探討了。悲傷的本質和表現方式。在我看來，就連畫師一家五口的形象。都對應著悲傷的五個階段。艾麗涅是第一個階段 否認 (denial)。完全拒絕承認現實。製造了虛假的家人過虛假的生活。克萊雅是第二個階段 憤怒 (anger)。對現狀很生氣。將內心的挫折。投射到自己和身邊的每個人身上。滿嘴都在怪罪別人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2669.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">第三個階段 討價還價 (bargaining)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">則是雷諾阿還在試圖讓結果不那麼壞。還在嘗試救回妻子。即便內心知道希望渺茫。而第四個階段 抑鬱 (depression)。就是阿莉西亞目前的狀況。沈浸在身體殘疾的自卑。和害死哥哥的自責之中。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後的第五個階段 接受 (acceptance)。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">便是我們的【畫中維爾索】。已經接受了所有殘酷的現實。並選擇了放下。到這裡，真相的面貌已經非常清晰。這張畫原本是。一個充滿可能性的美麗世界。一個維爾索和姐妹們的童年樂園。但在維爾索死去的那一刻。悲傷讓它變成了一座監獄。它成了母親艾麗涅用來逃避現實的工具。成了父親雷諾阿的戰場。並且不止如此。到最後。它成了阿莉西亞的另一段人生。在遊戲把畫面。拉到巴黎展示真相的時候。畫面上卻出現了畫界的年號：。紀石歷49年。明明現實中的時間流逝。跟畫界完全不同。類似於《盜夢空間》那樣。畫師在裡面待個幾年。可能也只是現實里的寥寥幾天。崩壞後的好幾十年。也可能只是現實里的幾個月。那編劇在這裡放畫界年號。有什麼意義呢？因為那其實是瑪埃爾的出生年份。也就是說，故事向玩家展示的。正是瑪埃爾“誕生”的那一天。那天清早阿莉西亞走進畫室。見父母仍然如同空殼。靈魂在畫界里彼此囚禁。旁邊的姐姐也還是一肚子火。便鼓起勇氣想幫忙。以彌補自己害死哥哥的過錯。她把畫拿到密室里。想趁父母爭鬥之際。親手把畫抹除。姐姐見妹妹難得支稜起來了。同意讓她一試。哪料阿莉西亞剛剛魂穿進去。就被母親壓制了。母女力量太過懸殊。即便姐姐在外大聲指導。阿莉西亞也無法。與母親的源色抗衡。意識伴著自己的源色被一起分解了。克萊雅見狀。認為妹妹被困一段時間也好。可以讓她專心對外。便沒有出手干預。於是就這樣，阿莉西亞在母親的筆下。作為一個女嬰在盧明重生了。也失去了所有的記憶。是的，瑪埃爾就是阿莉西亞。一個在幻象中“誕生”的真實人類。也許繪母此舉。是想讓女兒跟自己一樣沈淪。又或許她是想用自己的方式彌補女兒。讓女兒體驗一次。健全而充實的新人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2799.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><a href="https://youtu.be/9MPiOdLaNac&t=2799" target="_blank"><strong># - 第三幕:終極思考</strong></a></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這就是故事第三幕的開始。瑪埃爾恢復了現實世界的記憶。也想起了如何使用畫師之力。她現在既是阿莉西亞，也是瑪埃爾。擁有過兩段完全不同的人生。每一個對她來說都是真的。只是一個痛苦不堪。另一個美好尚在。她在空蕩的盧明城裡找到了維爾索。兩個得知一切的人。靠在一起袒露心聲。他們如同光與影的一體兩面。一個明知自己是畫中人。卻願意毀滅自己和畫界。去拯救現實中的母親和“家人”。另一個明知自己是唯一的真人。卻堅定要守護畫界。因為她曾在這裡。真實地哭過、笑過、愛過。而且她最愛的哥哥。也以另一種方式在這裡活著。這個哥哥既指眼前的畫中維爾索。也指維持畫界的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一片維爾索靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那個我們一路上遇見的無面男孩。見到瑪埃爾樂觀的態度。維爾索有點動搖。但同時也產生了另一種擔憂。此時雷諾阿本尊降臨。沒了妻子的壓制。他剛才終於執行了。對盧明市民的集體抹煞。也終於能用真實姿態在畫界現身了。瑪埃爾興奮的撲進父親懷裡。想他幫忙修復畫界、帶回居民。卻遭到了拒絕。瑪埃爾焦急的懇求。說自己外面的人生已經沒有意義。現下這幅畫才是她最重要的東西。哪料這些話。反倒堅定了雷諾阿毀畫的決心。他當然不想親手摧毀。兒子的最後一片靈魂。但他深知妻子的狀況有多嚴重。畫不毀絕對還會回來。而且眼前的小女兒。看樣子也步上了妻子的後塵。他當即開始抹煞維爾索。並召喚出強大的經怪。要把女兒趕回去。危難之際，大救星埃斯基耶從天而降。帶著二人逃之夭夭。回到營地裡。阿莉西亞試圖操縱源色。重新勾勒出呂涅和瑟艾爾。但百試不得其道。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2906.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後在維爾索的指導下。“復活”才終於成功。維爾索雖不是畫師。但母親說過的繪畫竅門。他都牢牢記在心裡。兩位隊友一臉困惑的活了過來。一五一十聽取了所有真相。震驚之余，也不得不信。呂涅那個氣得啊。狠狠數落了維爾索一頓。瑟艾爾則更關心。其它人能否也這樣復活。瑪埃爾表示。目前畫界的源色。幾乎都掌握在她爸手裡。想要復活盧明。就必須將雷諾阿打倒驅逐，奪回源色。好在雷諾阿目前也很虛弱。加上瑪埃爾已恢復畫師之力。勝利並非遙不可及。世界各地的遠征隊員屍體里。都殘留著不純淨的源色。她雖無法復活他們。但可以暫時讓屍體恢復行動力。組成一支“亡靈大軍”。以對抗父親的經怪們。在準備前往盧明對決的期間。維爾索得以最後和同伴們深入交流。幫他們滿足一些願望。同時也釐清自己的思緒。自從他加入了33號遠征隊。跟隊友的關係。一路上都在加深。他得知了呂涅對人生的期許。聆聽了她卸下重擔的心聲。並陪她找到了父母的遺體。他也得知了瑟艾爾悲傷的過去。兩個破碎的靈魂。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_2973.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了話語，也互相用肉體安慰。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">至於來自另一個世界的“妹妹”瑪埃爾。他本能般的溫柔以對。尤其瑪埃爾恢復記憶過後。把對亡兄的思念都投射在了他身上。形成了真實的親情。如今大戰在即。同伴對未來都充滿了期待。瑟艾爾想要丈夫復活。瑪埃爾想要復活整個盧明。包括古斯塔夫和蘇菲。而呂涅則希望瑪埃爾。未來創作一幅“畫中畫”。讓她也嘗試一把入畫的感覺。聽到這些開心的願望。維爾索只能默默的問自己。到時能否真的狠下心來。做出那個決定。這段時間，維爾索也見到了。自己最後的家人。對於可憐的妹妹【畫中阿莉西亞】。他本不想再見，徒增悲傷。但耐不住瑪埃爾的請求。便帶她去了妹妹最愛的地方。正是第三隻車由泰坦“探天”的頂端。瑪埃爾一直覺得。自己對【畫中阿莉西亞】有所虧欠。畢竟她的悲劇是因自己而起。所以這次前來。是想盡可能幫助她。沒料畫中阿莉西亞唯一的願望。是從這樣的人生中解脫。她向瑪埃爾展示了自己的內心世界。然後費盡全力。從喉嚨中擠出了請求。瑪埃爾尊重了她的願望。將她抹煞成了花瓣。無論維爾索有多麼理性。親眼看到妹妹離去的這一幕。還是痛得撕心裂肺。久久難以平靜。另一位維爾索剩餘的家人。是自天地崩裂以來。就失蹤的姐姐【畫中克萊雅】。他本以為姐姐早已被抹煞。沒料卻在天空之上。發現了真克萊雅囚禁姐姐的地點。到這時維爾索才知道。姐姐已經被迫在天空中。無休止的畫了六十多年經怪。她無法控制自己。使用力量攻擊眾人。大家將她擊敗。反倒給了她自我解脫的機會。徹底毀滅了自己。結束了漫長的痛苦。【畫中克萊雅】的悲劇遭遇。不光發生在她自己身上。還有她的愛人身上。在探索世界的過程中。眾人意外來到了紀石地底深處。進入了一個漆黑無邊的空間。插著巨大的光劍。前面還坐了一位既視感極強的戰士。整個畫面的風格。瞬間就讓我魂穿交界地~。而這個戰士的身手啊。殺得我死去活來、懷疑人生。一階完了還有二階。說沒致敬老頭環都沒人信。戰士的名字叫做 Simon【西蒙】。是本作隱藏的最強BOSS。也是【畫中克萊雅】當年的愛人。零番隊的成員之一。真克萊雅在消滅零番隊時。將西蒙迷惑帶走。洗腦改造成了最強騎士為自己戰鬥。但西蒙最終從繪母口中得知了真相。為了幫繪母恢復力量、救回愛人。他一直在紀石底部鎮壓著雷諾阿。被混亂的思念折磨。已經失去了理智。一場大戰過後。在消失的前一刻。西蒙似乎才想起了自己是誰。將自己的大劍。交到了維爾索手中。到此維爾索畫中人生的所有親人。都不復存在。大戰的準備也已經完成。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3139.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">接下來就是最後的命運抉擇了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">在瑪埃爾的控制下。無數遠征隊員的亡靈。衝入了盧明城內。跟滿城的經怪對抗。場面極其熱血。靠著亡靈大軍的牽制。主角團一路深入。終於在扭曲的埃菲爾鐵塔。找到了獨自佇立的雷諾阿。他表情凝重、低頭不語。而整個《33號遠征隊》的故事。也在此進入了結尾的高潮。一個糾結的、蘊含了無數用意的高潮…。瑪埃爾再一次懇求父親將畫留下。而雷諾阿的回答。為本作劇情框架的設計。做出了終極的解答。他說：“我們能對自己傾注心血創造的世界。產生極深的感情。我曾醉心其中，幾乎賠上了性命”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實這整個故事。都是一場逃避現實與直面現實的碰撞。撞的不光是遊戲里的人物。也是遊戲外的玩家。現實總是鈍重的。是充滿平淡、沮喪、和痛苦的。人類需要在精神上找到與之對抗的方式。於是“幻想”的概念出現了。“藝術創作”的行為也隨之而生。玩家投入一個遊戲是為了脫離現實。讀者閱讀一個故事是為了脫離現實。而背後的創作者。通過在作品中投入內心情感。也是為自己製造了一個。現實之外的精神世界。從這個角度來說。《33號遠征隊》的故事本身。就是一幅“畫中畫”。一個逃避現實的敘事陷阱。讓我們同時在遊戲中和現實中。去沈溺於別人的藝術作品。故事的前兩幕。玩家都代入在畫界的視角。那趟冒險是如此的跌宕起伏。同伴們是如此的真實。以至於故事進入第三幕之後。很多玩家會跟瑪埃爾一樣。也對這個“人造世界”產生了依賴。拒絕放下。拒絕承認它是虛假的。並會因為故事告訴你它是虛假的而生氣。正如瑪埃爾拒絕接受她的現實人生。我們就像瑪埃爾一樣。被強行拉出了畫布。被迫面對難受的事實。而不是遠征的幻想。不得不說啊。《33號遠征隊》雖然有很多。致敬JRPG的元素。但在劇情編寫上真的非常大膽。其主題的內核。也變成了西方文學中更常見的。對人類心理的展現和探討。每個人的心都是一個宇宙。所以對我來說。這個故事非但不小。反而異常的宏大。讓我無法停止思考。而編劇也適時的。將“紅藥丸還是藍藥丸”的最終抉擇。交到了玩家手裡。雷諾阿不可能同意女兒的請求。因為他是一個過來人。一個知道逃避現實的誘惑的人。如果他不出手。妻女都會在幻覺中自我毀滅。到此你會發現。這個故事里一個真正的反派都沒有。全都是心懷愛與創傷的人。大家只是在用不同的方式。展現愛意、處理悲傷。一場畫面絕美的末日大戰就此展開。主角團猛烈的攻擊雷諾阿。繪母也現身畫界幫忙。那是剛剛回歸現實的艾麗涅。即使肉身快要撐不住了。也要再次進來阻止丈夫抹除它。雷諾阿揮灑墨水、耗盡全力。但始終是獨力難支。敗在了妻子和主角們的手下。在消失離開之前。他向大家展示了。妻子虛弱垂死、行屍走肉一般的景象。並再次苦嘆家庭的悲劇。句句都打在了維爾索心裡。見父親如此傷心。瑪埃爾反復承諾。自己一定不會沈溺、一定會回去的。雷諾阿只能無奈的抱著女兒。祝願她獲得心安。然後消失在了畫界。目睹這一幕後。維爾索堅定了自己的選擇。他向大家說了聲抱歉。就轉身進入了畫界與現實的邊緣。無面男孩仍在這裡。持續不斷地畫著。維爾索告訴男孩。可以休息了。但瑪埃爾衝進來阻止了他。於是我們就要在這裡。決定畫界的結局。是幫瑪埃爾留下來。還是幫維爾索親手撕毀它。在這裡我們要明確一點啊。在一個健康的理想狀態下。畫界當然不需要被摧毀。前提是繪母和瑪埃爾。可以像正常人那樣回歸現實。只是偶爾進來看看。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3372.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">但正是因為繪母和瑪埃爾無法接受現實。沈溺畫中拒絕離開。雷諾阿和維爾索才被迫毀掉它。劇情才會演變成一場。只剩下兩個極端的現實故事。是啊，瑪埃爾從在畫中重生的那一刻起。便注定會步上母親的後塵。她只有十六歲。現實人生就已經。變成了傷痕累累的廢墟。與此同時畫界對她來說。是唯一能歌唱歡笑、能自由生活的地方。在這裡她沒有身體缺陷。無需面對他人憐憫的目光。並且有朋友、有認同。有值得活下去的理由。這才是她想要的“真實”。關於畫中世界是否真實。也是本作的一個哲學探討。畫中的這些居民。到底是畫師設定的“超智能AI角色”呢。還是有跟人類完全一樣的自由意志呢？對我來說。他們的客觀本質是否真實並不重要。因為瑪埃爾和玩家。感受到的他們是真實的。瑟艾爾的悲傷和豁達是真實的。呂涅對未來的嚮往是真實的。古斯塔夫的親情是真實的。埃斯基耶和莫洛柯的溫柔也是真實的。我們分享了他們的痛苦和喜悅。這些經歷本身，都是真實的。即便它發生在一個人為創作的世界。於是玩家當然會忍不下心抹除他們。而瑪埃爾也當然不可能放手。即便這對她來說是慢性自殺。如果選擇了幫助瑪埃爾。便要跟維爾索舉刀相向。無論瑪埃爾怎麼勸說。他也鐵了心要毀畫。瑪埃爾只能把他打倒。而維爾索的情緒。也在疲憊中徹底崩潰。瑪埃爾哭著求他留下來。求他作為哥哥陪伴自己一生。想要看到他年華老去的模樣。但維爾索唯一的願望。只剩下從畫中解脫。反復說自己不想再活。求瑪埃爾抹除自己…。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3482.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這是故事的第一個結局“用一生去繪”。維爾索消失了。瑪埃爾回到了盧明。修復了她所愛的畫中世界。直到城市繁華似錦。直到自己的生命極限。她畫回了瑟艾爾的丈夫。畫回了古斯塔夫和蘇菲。大家歡笑一堂。齊聚盧明歌劇院觀看演出。只有逐漸變黑白的畫面。提醒著玩家這一切背後的窒息。表演者登場了。那竟是年老版本的維爾索。表情凝重，近乎無奈。在他彈出音符的瞬間。瑪埃爾的臉已經開始崩壞。故事也到此落幕。這是一個痛苦的少女。決定在幻境中渡過餘生的故事。更要命的是。她是比母親更清醒的。如果她能忘記。自己是在操縱一個畫中世界。或許她會感到真正的幸福。但她內心深處其實清楚自己在做什麼。只是跟母親一樣無法停止。這一點更增添了畫中結局的悲劇感...</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3563.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">所以故事的另一個結局。在我看來才是正統的結局：。幫助維爾索抹除畫界，讓他解脫。也讓真正的畫師一家。放下悲傷，繼續前行。在玩家的操縱下。維爾索擊敗了不願放手的瑪埃爾。一邊輕聲安慰。一邊看著她的意識離開畫界。很快的，畫界的抹除開始了。所有同伴都開始消失。維爾索跟兩位最好的朋友深深擁抱道別。看它們變為花瓣。瑟艾爾也平靜的接受了命運。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後一次向維爾索伸出手，轉身離去。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">呂涅則倔強的坐在原地。用嗔怒的眼神。讓維爾索看到她的不甘心。最後是維爾索自己。他牽起了男孩的手。另一個自己僅存的碎片。兩人走向前方。面對漫天浩瀚的源色。一同回歸灰燼。這就是故事的。另一個結局“用一生去愛”。也是我心中的最終結局。維爾索安息了。阿莉西亞回歸了現實。帶著對畫中所愛之人的記憶。成長總是伴隨著苦痛的別離。失去親人的悲傷也永遠不會消失。但現在的畫師一家。至少終於能夠接受這一切。在現實中一同前行。他們來到了維爾索墓前。姐姐獻上鮮花。父母互相依偎。瑪埃爾抱著埃斯基耶布偶。眼前彷彿看見了遠征隊的大家。向她揮手道別。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3649.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">《33號遠征隊》的故事結束了。這是一個交織了很多主題的劇本。打完過後我很久都緩不過來。情緒上很難受。但也真心喜歡它的表達。對裡面的很多的探討產生了共鳴。它講述了生死別離。講述了幻想對人類的意義。講述了悲傷如何在人心中。留下一個無法消散的空洞。也在結局留下了一個正面的結論。作為玩家。我們理應為無法拯救畫界而感到難過。我們理應為結局要麼是“畫界毀滅”。要麼是 “瑪埃爾慢性自殺、畫界苟延殘喘”。而感到沮喪。但與此同時我們也會看到。即使現實的傷痛永無止境。人也可以背負傷痛繼續前行。不必沈湎於過去。也不必糾結於過去本來該怎麼做。或者一個遊戲故事本來該如何結束~。這個故事也同時講述了。人與藝術的關係。畫家的靈魂會留在畫里。這個設定本身就是劇情的隱喻。“藝術是一面鏡子，也是一扇窗戶”。當我們體驗藝術作品時。不但能通過作品審視自己的靈魂。也同時審視了創作者的靈魂。所以在遊戲裡面。畫界不但讓我產生了。自己的人生思考。也讓畫師一家的人物塑造極度深刻。因為畫界里的每一個元素。都是他們內心世界的一部分。而不單單是台詞和文本。而在遊戲的外面。我不但自己吸收了主創的藝術觀點。也忍不住會聯想。他們中是否有人。經歷過至親逝去的創傷。才能編出一個如此深刻的故事和世界。玩的整個過程中。我甚至第N次思考了。人工智能擁有自我的未來。假設啊。我是說假設啊。未來的電子遊戲已經發展到了。腦後插管級的全實境模擬。裡面NPC的人工智能也極度先進。實現了跟人類一樣的。自我思考和進化。那麼你的家人如果因為嚴重創傷。拋棄現實沈迷其中。死都不願離開。那你會怎麼做呢？是任由他/她在裡面渡過一生嗎？還是刪除所有數據。逼她/他回到現實呢？從哲學的角度來看。這個選擇真的太難了。說了這麼多啊。只想表達我個人確實。很喜歡這個遊戲的故事。和製作組的呈現方式。夢幻，優美。同時又帶著深入骨髓的悲傷。尤其是對於親人離去的悲痛。遊戲的設定看似超級奇幻。內核卻極度真實。我其實蠻開心這個故事能引發。那麼多的討論和不同觀點。因為它確實有做得不完美的地方。正如我們的現實人生。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/9MPiOdLaNac_3796.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好啦，終於把我想表達的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">全部講出來啦。爽快！希望我的解讀。能讓你對這個故事有更多的感受。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">如果喜歡的話。也千萬不要忘了點贊、轉發。狠狠的資瓷一下我噻。大家有什麼內心的想法。也都歡迎寫在評論區里一起討論。我是Leya，我們下次再見啦！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac">https://www.youtube.com/watch?v=9MPiOdLaNac</a></p><p>這是我寫得最投入的劇情分析之一。法國人對“藝術創作”的具象化表達，真的有感動到我~ </p><p></p><p>00:00 - 優點及爭議</p><p>07:56 - 第一幕:傳統冒險</p><p>19:58 - 主角更換</p><p>23:05 - 第二幕:謊言糾結</p><p>19:45 - 發售災難</p><p>33:17 - 真相深度解析</p><p>46:39 - 第三幕:終極思考</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/9MPiOdLaNac/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-05-16T08:46:18.000Z</pubDate>
    </item><item>
      <title><![CDATA[信息量爆表!【GTA6/俠盜獵車手6】最新第二部預告解析 - 新人物, 新劇情!]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI</link>
      <itunes:title><![CDATA[信息量爆表!【GTA6/俠盜獵車手6】最新第二部預告解析 - 新人物, 新劇情!]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引言與期待</h1><br /> R星發佈了《GTA6》第二支預告片，展示了令人驚嘆的畫面和豐富的劇情。這支預告片直接震撼了我，讓人迫不及待地想進入邁阿密的世界。去年的首支預告片只是開胃菜，而這次才是真正的主菜，充滿了主角劇情、新角色、致敬和彩蛋，信息量巨大。預告片上線後，播放量迅速突破千萬，引起了全球玩家的熱烈反響。身為R星遊戲的忠實粉絲，我迫不及待地想分享這份激動，並深入解析這部備受期待的《GTA6》。<br /> <h1>遊戲世界：雷奧奈達州</h1><br /> 《GTA6》將延續過去的配方，呈現一個精彩的單機模式，讓玩家扮演獨特的主角，體驗細緻的開放世界，自由地生活和「幹壞事」。故事發生在虛構的佛羅里達州——雷奧奈達州。製作組像在GTA5中重塑加州一樣，將佛州的各種標誌性地點融合在一起，形成了一張無縫地圖。其中，罪惡城（邁阿密）是核心地點，這座城市融合了旅遊、地產和物流業，擁有大量的拉丁裔移民和濃厚的娛樂氛圍。此外，地圖上還有大草澤、雷奧奈達礁島群、蓋爾霍恩港、安布西亞和卡拉加山等不同地區，每個地區都有獨特的環境和犯罪活動，為遊戲提供了多樣的探索和體驗。<br /> <h1>遊戲玩法與活動</h1><br /> 除了主線劇情外，玩家可以在遊戲中進行各種小活動，如賽車、賽船、賽飛機、健身、潛水、皮划艇和地下格鬥等。預告片中還展示了多種還原現實的武器和載具，滿足了槍迷和車迷的需求。<br /> <h1>雙主角設定與角色介紹</h1><br /> 本作採用了雙主角設定，是一對男女戀人，明顯致敬了美國歷史上的「雌雄大盜」——邦尼和克萊德。<br /> *   **傑森：** 男主角，從小在罪犯圈子長大，目前是毒品走私界的跑腿，為一個老江湖布萊恩工作，布萊恩是其老闆，傑森則時常幫忙做事。<br /> *   **露西婭：** 女主角，拉丁裔移民的孩子，曾因保護家人犯下罪行入獄，出獄後與傑森一同捲入犯罪事件。<br /> *   **卡爾：** 傑森的朋友兼同事，互聯網陰謀論愛好者。<br /> *   **德雷奎恩：** 一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥，在黑幫的贊助下搞唱片公司，旗下簽了一對知名女Rapper二人組。<br /> *   **美金多姿：** 女Rapper二人組，出身街頭，曾靠犯罪為生，擅長經營社交媒體。<br /> *   **高級警官：** 預告片中的重要配角，城府很深，可能是遊戲中的「政府部門反派」。<br /> *   **波比：** 唱片公司的金主，罪惡城知名的黑道傳奇。<br /> *   **拉烏爾：** 銀行大劫匪，西裝悍匪形象，搶劫風格大膽。<br /> <h1>細節致敬與彩蛋</h1><br /> 預告片中包含了對前作《GTA罪惡都市》的致敬。比如傑森在家看電視，電視上的槍店廣告，老板是《罪惡都市》里的菲爾。另外傑森開車經過街頭的一幕，牆上有大量關於海地的塗鴉，暗示了海地幫的存在。<br /> <h1>總結與期待</h1><br /> 《GTA6》預告片的發布，讓玩家對這部作品充滿期待。雖然理性地說，它可能很難超越《GTA5》的影響力，但只要R星保持一貫的水平，它就肯定會是一部超好玩的新GTA，並再次掀起全球性的巨大熱度。<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">R星剛剛宣佈完《GTA6》跳票的消息。昨天就毫無預警的。發佈了第二支預告片。展示了細緻到可怕的實機演算畫面。和大量新的劇情信息。直接砸得我沒緩過神來。身體還在椅子上。靈魂已經去了邁阿密衝浪~。去年的首部預告只是前餐。讓玩家初見了一下。“佛州人民歡樂多”的日常。這第二部預告才是真正的主菜。堆滿了兩位主角的劇情畫面。以及新的主線人物。還有致敬和彩蛋。信息量之密，畫面之炸。各種上天入地。腎上腺素爆表。當看到《速度與激情》里的。拖金庫橋段被重現。我是真的叫出聲來了。太 爽 了！預告片上線僅兩小時。播放量就突破千萬。世界各地的玩家和大咖網紅。紛紛在下面留言抖機靈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如“為沒能活著看到今天的人默哀”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">“接下來的問題就是活到明年了”。等等等等。到了這個份上，我只能說。GTA就是我們這個時代。最大的現象級遊戲，沒有之一。而玩家對於這部6代。也的確等了太久太久。作為一個超愛R星遊戲。做過很多期深度鑒賞的人。現在我只想大喊：。“R星，我願意再等一年。但你絕對不要拉胯啊!!”。為了分享激動。下面我就來聊一聊預告片的新內容。結合官網放出的文字和圖片信息(以及預告1)。讓大家多瞭解一下。萬眾期待的GTA6。到底會是怎樣的一部作品~。從目前公開的內容來看。GTA6仍然沿用了過去的配方。將會用一個精彩的單機模式。讓玩家扮演極有個性的主角。體驗一個極度細緻的現代開放世界。在裡面自由的生活和“幹壞事”。同時遊戲的劇情。也將極度的荒誕、辛辣。充滿對現實的諷刺和惡搞。這次故事的主舞台。被放在了“雷奧奈達州”。也就是虛構的佛羅里達州。製作組像在GTA5里重塑加州一樣。把佛州的各種標誌性地點。也重塑融合成了一張無縫大地圖。考慮到現實中的佛州。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_110.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於各種奇葩新聞天下馳名。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我都不敢想象。到時地圖上會藏著多少個陌生人與怪咖。估計會把我笑得死過去。地圖上最重要的一個地點。當然是老GTA玩家。無限懷念的“罪惡都市” - 邁阿密。官方名稱【罪惡城】。一座建立在旅遊、地產。和物流業上的繁華大都市。擁有大量的拉丁裔移民。和強烈的娛樂氛圍。同時也是美國最大的毒品走私網絡所在地。地圖上還有鰐魚出沒的。危險濕地【大草澤】。充滿了瘋狂的沼澤居民。不知道會幹出什麼事來。看到這幾位大爺大媽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，味道對了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">悠閒舒適的度假群島【雷奧奈達礁島群】。位於大地圖南端。適合喝酒曬太陽。擁有豐富的水上活動。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過也得注意水下的危險。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒落的舊港口【蓋爾霍恩港】。到處是廉價旅館和廢棄景點。犯罪活動猖獗。看來到時得在這裡打上幾場硬仗。還有工業區【安布西亞】。是摩托幫的地盤。也是工人階級的所在地。人們依附著一家大型煉糖廠生活。估計會發生不少。探討資本和社會關係的諷刺故事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_170.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後是位於北邊山區的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">國家公園【卡拉加山】。出沒的不光有野生動物。還有恐怖的山裡人~。5代我們曾經在山上幹死過一整個邪教。那這次的山裡面。絕對有更危險的勢力等著玩家。而且看到這張截圖。大表哥2里被山獅支配的恐懼。馬上就出來了…。我猜R星這次。肯定會加強打獵系統的玩法。說到打獵呢。這次我們肯定能在各個地點。進行各種小活動。什麼賽車賽船賽飛機自不必說。肯定還有健身啊，潛水啊。皮划艇啊，地下格鬥啊。等等一系列事情可以做。而且我在預告片里。看到了好多還原現實的武器和載具。各位槍迷和車迷們。絕對能玩得一本滿足，爽到停不下來。本作採用了雙主角設定。並且是一對男女戀人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">明顯致敬了美國歷史上。知名的“雌雄大盜” - 邦尼和克萊德。在新預告片里。我們終於聽到了主角的全名。男主叫 Jason Duval【傑森】。女主叫 Lucia Caminos【露西婭】。都是戰鬥力爆表的狠角色。並且外表都很有魅力。那個身材啊。那個強悍的氣質啊。加上充滿生活感的情侶日常互動。光看預告就讓我愛上了他們。傑森從小在罪犯的圈子里長大。年輕時曾經為了擺脫出身去參軍。可最終還是。回到了他熟悉的犯罪領域討生活。在毒品網絡中當了個跑腿的。預告片開頭。我們看到一個老頭 Brian【布萊恩】。來找他討“房租”。於是他笑眯眯的開車出門。去小店搶了點“保護費”(幫老頭收租)。還順便買了半打啤酒回家。這一幕沒有看上去那麼簡單。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為這位房東布萊恩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_257.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是毒品走私界的老江湖。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森目前的老闆。他跟第三任老婆一起。經營著自己的船塢。給走私打掩護。對道上的事了如指掌。還拿了套房產讓傑森免費入住。條件是要時不時幫他點小忙。看來收賬也是其中一環。GTA系列劇情的一大組成部分。就是替不同的勢力幹各種奇葩的活。那麼這位布萊恩老爺子。肯定就是未來的任務發放人之一啦。男主傑森給我的感覺。是個情緒比較穩定。習慣性維持現狀的人。但他的愛人露西婭則完全相反。露西婭是拉丁裔移民的孩子。母親當年從自由城(紐約)遷來罪惡城。夢想追求更好的生活。但看來是沒有如願。官方沒有交代她父親的身份。只說從小就訓練她戰鬥。看來她爸不是有軍事背景。就是有黑幫背景。甚至可能是退役拳手。露西婭曾為了保護家人犯下罪行。被關進了州立監獄。而預告片就展示了傑森。去接她出獄的瞬間。露西婭一直帶著電子腳鐐。應該還是保釋的身份。而不是真的自由了。但即便如此，她也下定決心。要幹點“大事”扭轉命運，改變人生。所以她跟傑森在遊戲里的動機。很可能是露西婭一心想追求成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_320.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森則為愛作陪。兩人才被卷進錯綜複雜的犯罪事件。搞砸了一票大活。從而引發一系列精彩的衝突和故事。預告片里還出現了其它新角色。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先是小胖 Cal【卡爾】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森的朋友兼同事。互聯網陰謀論愛好者。長期偷聽海岸警衛隊的無線電通訊。對現實生活無欲無求。感覺有點神經質的搞笑。也說不定是主角團隊的技術宅擔當。然後是扎一頭小辮子的 Dre’quan【德雷奎恩】。一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥。這個設定瞬間就讓我想到了。《GTA聖安地列斯》的 OG LOG。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當然他看起來。應該沒有 OG LOG 那麼蠢啦~。Dre’quan 目前在大佬的贊助下。搞起了唱片公司。旗下剛簽了一對。知名的女Rapper二人組【美金多姿】。預告里這個性感的黑人小姐姐。就是成員之一。【美金多姿】同樣出身街頭。曾靠犯罪為生。但擅長經營社交媒體。用短視頻給人洗腦。她們五年前曾靠一首合作曲火了一把。現在加入Dre’quan 的唱片公司。就是希望能再度翻紅。預告片里還有個。沒公佈名字的重要配角。一個高級警官。嘴上說著警察應該互相保護。城府很深的樣子。他應該就是本作的。“政府部門反派”擔當了。那些系列祖傳的政府外包工任務。這次肯定就是他來給。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了這些預告片里出現的人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">官網上還公佈了兩個沒出鏡的新角色。一個是唱片公司的金主。夜店老闆 Boobie【波比】。罪惡城裡知名的黑道傳奇。並且已經將犯罪生涯成功轉正。手握多項產業。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，又一個我們到時候的打工老闆~。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另一個新角色。是銀行大劫匪 Raul【拉烏爾】。西裝悍匪的形象。瞬間讓人想到老麥有沒有。而且是更油更帥的版本~。據說他的搶劫風格非常大膽。而且一直在尋找厲害的新搭檔。那麼很可能在遊戲里。他就是我們的“銀行差事”引路人咯。角色和劇情分析就聊到這裡。下面就是幾個跟前作有關的小細節了。我這裡說的前作可不是GTA5。而是那部同樣發生在“邁阿密”的。《GTA罪惡都市》。罪惡都市是GTA系列進入3D時代後。做的PS2三部曲之一。講述了上世紀八十年代的事情。劇情跟GTA6的故事已經相隔了四十年。雖然在R星的官方設定里。3D系列的劇情。和後來高清系列的劇情。並不在同一宇宙。彼此沒有真正關聯。但他們仍然會經常用彩蛋致敬前作。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如傑森在家看電視的一幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">電視上的槍店廣告。出鏡的老闆。居然是《罪惡都市》里的 Phil【菲爾】。前作的菲爾是個很神經的軍火狂人。曾經自己作死炸掉了手臂。但在GTA6的宇宙里。菲爾居然雙臂完好。性格也更瘋了。不知道我們去買槍的時候。會目睹他怎樣的深井冰行為。對了，這個畫面里的桌上。還放著一個遊戲手柄。造型很像PS4。但前面的主機又長得像PS5。看來R星跟索尼的關係確實很鐵。我大膽瞎猜一下啊。如果這次，我們不光能在家。看各種電視節目。還能在家打遊戲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_488.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如就讓我玩《罪惡都市》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那將是又一大絕殺呀！還有就是傑森開車經過街頭的一幕。牆上有大量關於海地的塗鴉。警察們正在牆邊逮捕小混混。很明顯，《罪惡都市》里重要的海地幫。在GTA6里大概率也會存在。而這部預告片使用的背景歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這整個預告片，以及官網的新信息。瞬間就讓GTA6的面貌變得清晰了。也讓無數玩家真的睡不著覺了。我是真的無敵期待明年的成品。雖然理性的說。它也許很難超越GTA5那劃時代的。商業記錄和影響力。但只要R星不掉鍊子。保持他們一貫的水平。GTA6就肯定會是一部。滿足粉絲期待的。超好玩的新GTA。也肯定會再次掀起全球性的巨大熱度。我都不敢想象明年的5月26號。有多少人會曠工曠課，不眠不休。再次沈浸到R星為我們營造的瘋狂世界里。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_561.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了，以上就是我看完預告片後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">想分享的內容和想法。如果你有更多想分享的心聲。也歡迎寫在評論區里一起討論。要是喜歡這期內容。記得點贊分享。資瓷一下我噻。我是Leya, 我們下部影片再見了！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI">https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI</a></p><p>看得我觉都没睡着XD</p><p>(Twitch id: leyaaaaaaaa / ins: leyaxie / 微博: Leya蕾雅)</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引言與期待</h1><br /> R星發佈了《GTA6》第二支預告片，展示了令人驚嘆的畫面和豐富的劇情。這支預告片直接震撼了我，讓人迫不及待地想進入邁阿密的世界。去年的首支預告片只是開胃菜，而這次才是真正的主菜，充滿了主角劇情、新角色、致敬和彩蛋，信息量巨大。預告片上線後，播放量迅速突破千萬，引起了全球玩家的熱烈反響。身為R星遊戲的忠實粉絲，我迫不及待地想分享這份激動，並深入解析這部備受期待的《GTA6》。<br /> <h1>遊戲世界：雷奧奈達州</h1><br /> 《GTA6》將延續過去的配方，呈現一個精彩的單機模式，讓玩家扮演獨特的主角，體驗細緻的開放世界，自由地生活和「幹壞事」。故事發生在虛構的佛羅里達州——雷奧奈達州。製作組像在GTA5中重塑加州一樣，將佛州的各種標誌性地點融合在一起，形成了一張無縫地圖。其中，罪惡城（邁阿密）是核心地點，這座城市融合了旅遊、地產和物流業，擁有大量的拉丁裔移民和濃厚的娛樂氛圍。此外，地圖上還有大草澤、雷奧奈達礁島群、蓋爾霍恩港、安布西亞和卡拉加山等不同地區，每個地區都有獨特的環境和犯罪活動，為遊戲提供了多樣的探索和體驗。<br /> <h1>遊戲玩法與活動</h1><br /> 除了主線劇情外，玩家可以在遊戲中進行各種小活動，如賽車、賽船、賽飛機、健身、潛水、皮划艇和地下格鬥等。預告片中還展示了多種還原現實的武器和載具，滿足了槍迷和車迷的需求。<br /> <h1>雙主角設定與角色介紹</h1><br /> 本作採用了雙主角設定，是一對男女戀人，明顯致敬了美國歷史上的「雌雄大盜」——邦尼和克萊德。<br /> *   **傑森：** 男主角，從小在罪犯圈子長大，目前是毒品走私界的跑腿，為一個老江湖布萊恩工作，布萊恩是其老闆，傑森則時常幫忙做事。<br /> *   **露西婭：** 女主角，拉丁裔移民的孩子，曾因保護家人犯下罪行入獄，出獄後與傑森一同捲入犯罪事件。<br /> *   **卡爾：** 傑森的朋友兼同事，互聯網陰謀論愛好者。<br /> *   **德雷奎恩：** 一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥，在黑幫的贊助下搞唱片公司，旗下簽了一對知名女Rapper二人組。<br /> *   **美金多姿：** 女Rapper二人組，出身街頭，曾靠犯罪為生，擅長經營社交媒體。<br /> *   **高級警官：** 預告片中的重要配角，城府很深，可能是遊戲中的「政府部門反派」。<br /> *   **波比：** 唱片公司的金主，罪惡城知名的黑道傳奇。<br /> *   **拉烏爾：** 銀行大劫匪，西裝悍匪形象，搶劫風格大膽。<br /> <h1>細節致敬與彩蛋</h1><br /> 預告片中包含了對前作《GTA罪惡都市》的致敬。比如傑森在家看電視，電視上的槍店廣告，老板是《罪惡都市》里的菲爾。另外傑森開車經過街頭的一幕，牆上有大量關於海地的塗鴉，暗示了海地幫的存在。<br /> <h1>總結與期待</h1><br /> 《GTA6》預告片的發布，讓玩家對這部作品充滿期待。雖然理性地說，它可能很難超越《GTA5》的影響力，但只要R星保持一貫的水平，它就肯定會是一部超好玩的新GTA，並再次掀起全球性的巨大熱度。<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">R星剛剛宣佈完《GTA6》跳票的消息。昨天就毫無預警的。發佈了第二支預告片。展示了細緻到可怕的實機演算畫面。和大量新的劇情信息。直接砸得我沒緩過神來。身體還在椅子上。靈魂已經去了邁阿密衝浪~。去年的首部預告只是前餐。讓玩家初見了一下。“佛州人民歡樂多”的日常。這第二部預告才是真正的主菜。堆滿了兩位主角的劇情畫面。以及新的主線人物。還有致敬和彩蛋。信息量之密，畫面之炸。各種上天入地。腎上腺素爆表。當看到《速度與激情》里的。拖金庫橋段被重現。我是真的叫出聲來了。太 爽 了！預告片上線僅兩小時。播放量就突破千萬。世界各地的玩家和大咖網紅。紛紛在下面留言抖機靈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如“為沒能活著看到今天的人默哀”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">“接下來的問題就是活到明年了”。等等等等。到了這個份上，我只能說。GTA就是我們這個時代。最大的現象級遊戲，沒有之一。而玩家對於這部6代。也的確等了太久太久。作為一個超愛R星遊戲。做過很多期深度鑒賞的人。現在我只想大喊：。“R星，我願意再等一年。但你絕對不要拉胯啊!!”。為了分享激動。下面我就來聊一聊預告片的新內容。結合官網放出的文字和圖片信息(以及預告1)。讓大家多瞭解一下。萬眾期待的GTA6。到底會是怎樣的一部作品~。從目前公開的內容來看。GTA6仍然沿用了過去的配方。將會用一個精彩的單機模式。讓玩家扮演極有個性的主角。體驗一個極度細緻的現代開放世界。在裡面自由的生活和“幹壞事”。同時遊戲的劇情。也將極度的荒誕、辛辣。充滿對現實的諷刺和惡搞。這次故事的主舞台。被放在了“雷奧奈達州”。也就是虛構的佛羅里達州。製作組像在GTA5里重塑加州一樣。把佛州的各種標誌性地點。也重塑融合成了一張無縫大地圖。考慮到現實中的佛州。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_110.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於各種奇葩新聞天下馳名。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我都不敢想象。到時地圖上會藏著多少個陌生人與怪咖。估計會把我笑得死過去。地圖上最重要的一個地點。當然是老GTA玩家。無限懷念的“罪惡都市” - 邁阿密。官方名稱【罪惡城】。一座建立在旅遊、地產。和物流業上的繁華大都市。擁有大量的拉丁裔移民。和強烈的娛樂氛圍。同時也是美國最大的毒品走私網絡所在地。地圖上還有鰐魚出沒的。危險濕地【大草澤】。充滿了瘋狂的沼澤居民。不知道會幹出什麼事來。看到這幾位大爺大媽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，味道對了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">悠閒舒適的度假群島【雷奧奈達礁島群】。位於大地圖南端。適合喝酒曬太陽。擁有豐富的水上活動。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過也得注意水下的危險。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒落的舊港口【蓋爾霍恩港】。到處是廉價旅館和廢棄景點。犯罪活動猖獗。看來到時得在這裡打上幾場硬仗。還有工業區【安布西亞】。是摩托幫的地盤。也是工人階級的所在地。人們依附著一家大型煉糖廠生活。估計會發生不少。探討資本和社會關係的諷刺故事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_170.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後是位於北邊山區的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">國家公園【卡拉加山】。出沒的不光有野生動物。還有恐怖的山裡人~。5代我們曾經在山上幹死過一整個邪教。那這次的山裡面。絕對有更危險的勢力等著玩家。而且看到這張截圖。大表哥2里被山獅支配的恐懼。馬上就出來了…。我猜R星這次。肯定會加強打獵系統的玩法。說到打獵呢。這次我們肯定能在各個地點。進行各種小活動。什麼賽車賽船賽飛機自不必說。肯定還有健身啊，潛水啊。皮划艇啊，地下格鬥啊。等等一系列事情可以做。而且我在預告片里。看到了好多還原現實的武器和載具。各位槍迷和車迷們。絕對能玩得一本滿足，爽到停不下來。本作採用了雙主角設定。並且是一對男女戀人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">明顯致敬了美國歷史上。知名的“雌雄大盜” - 邦尼和克萊德。在新預告片里。我們終於聽到了主角的全名。男主叫 Jason Duval【傑森】。女主叫 Lucia Caminos【露西婭】。都是戰鬥力爆表的狠角色。並且外表都很有魅力。那個身材啊。那個強悍的氣質啊。加上充滿生活感的情侶日常互動。光看預告就讓我愛上了他們。傑森從小在罪犯的圈子里長大。年輕時曾經為了擺脫出身去參軍。可最終還是。回到了他熟悉的犯罪領域討生活。在毒品網絡中當了個跑腿的。預告片開頭。我們看到一個老頭 Brian【布萊恩】。來找他討“房租”。於是他笑眯眯的開車出門。去小店搶了點“保護費”(幫老頭收租)。還順便買了半打啤酒回家。這一幕沒有看上去那麼簡單。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為這位房東布萊恩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_257.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是毒品走私界的老江湖。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森目前的老闆。他跟第三任老婆一起。經營著自己的船塢。給走私打掩護。對道上的事了如指掌。還拿了套房產讓傑森免費入住。條件是要時不時幫他點小忙。看來收賬也是其中一環。GTA系列劇情的一大組成部分。就是替不同的勢力幹各種奇葩的活。那麼這位布萊恩老爺子。肯定就是未來的任務發放人之一啦。男主傑森給我的感覺。是個情緒比較穩定。習慣性維持現狀的人。但他的愛人露西婭則完全相反。露西婭是拉丁裔移民的孩子。母親當年從自由城(紐約)遷來罪惡城。夢想追求更好的生活。但看來是沒有如願。官方沒有交代她父親的身份。只說從小就訓練她戰鬥。看來她爸不是有軍事背景。就是有黑幫背景。甚至可能是退役拳手。露西婭曾為了保護家人犯下罪行。被關進了州立監獄。而預告片就展示了傑森。去接她出獄的瞬間。露西婭一直帶著電子腳鐐。應該還是保釋的身份。而不是真的自由了。但即便如此，她也下定決心。要幹點“大事”扭轉命運，改變人生。所以她跟傑森在遊戲里的動機。很可能是露西婭一心想追求成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_320.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森則為愛作陪。兩人才被卷進錯綜複雜的犯罪事件。搞砸了一票大活。從而引發一系列精彩的衝突和故事。預告片里還出現了其它新角色。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先是小胖 Cal【卡爾】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森的朋友兼同事。互聯網陰謀論愛好者。長期偷聽海岸警衛隊的無線電通訊。對現實生活無欲無求。感覺有點神經質的搞笑。也說不定是主角團隊的技術宅擔當。然後是扎一頭小辮子的 Dre’quan【德雷奎恩】。一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥。這個設定瞬間就讓我想到了。《GTA聖安地列斯》的 OG LOG。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當然他看起來。應該沒有 OG LOG 那麼蠢啦~。Dre’quan 目前在大佬的贊助下。搞起了唱片公司。旗下剛簽了一對。知名的女Rapper二人組【美金多姿】。預告里這個性感的黑人小姐姐。就是成員之一。【美金多姿】同樣出身街頭。曾靠犯罪為生。但擅長經營社交媒體。用短視頻給人洗腦。她們五年前曾靠一首合作曲火了一把。現在加入Dre’quan 的唱片公司。就是希望能再度翻紅。預告片里還有個。沒公佈名字的重要配角。一個高級警官。嘴上說著警察應該互相保護。城府很深的樣子。他應該就是本作的。“政府部門反派”擔當了。那些系列祖傳的政府外包工任務。這次肯定就是他來給。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了這些預告片里出現的人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">官網上還公佈了兩個沒出鏡的新角色。一個是唱片公司的金主。夜店老闆 Boobie【波比】。罪惡城裡知名的黑道傳奇。並且已經將犯罪生涯成功轉正。手握多項產業。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，又一個我們到時候的打工老闆~。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另一個新角色。是銀行大劫匪 Raul【拉烏爾】。西裝悍匪的形象。瞬間讓人想到老麥有沒有。而且是更油更帥的版本~。據說他的搶劫風格非常大膽。而且一直在尋找厲害的新搭檔。那麼很可能在遊戲里。他就是我們的“銀行差事”引路人咯。角色和劇情分析就聊到這裡。下面就是幾個跟前作有關的小細節了。我這裡說的前作可不是GTA5。而是那部同樣發生在“邁阿密”的。《GTA罪惡都市》。罪惡都市是GTA系列進入3D時代後。做的PS2三部曲之一。講述了上世紀八十年代的事情。劇情跟GTA6的故事已經相隔了四十年。雖然在R星的官方設定里。3D系列的劇情。和後來高清系列的劇情。並不在同一宇宙。彼此沒有真正關聯。但他們仍然會經常用彩蛋致敬前作。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如傑森在家看電視的一幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">電視上的槍店廣告。出鏡的老闆。居然是《罪惡都市》里的 Phil【菲爾】。前作的菲爾是個很神經的軍火狂人。曾經自己作死炸掉了手臂。但在GTA6的宇宙里。菲爾居然雙臂完好。性格也更瘋了。不知道我們去買槍的時候。會目睹他怎樣的深井冰行為。對了，這個畫面里的桌上。還放著一個遊戲手柄。造型很像PS4。但前面的主機又長得像PS5。看來R星跟索尼的關係確實很鐵。我大膽瞎猜一下啊。如果這次，我們不光能在家。看各種電視節目。還能在家打遊戲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_488.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如就讓我玩《罪惡都市》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那將是又一大絕殺呀！還有就是傑森開車經過街頭的一幕。牆上有大量關於海地的塗鴉。警察們正在牆邊逮捕小混混。很明顯，《罪惡都市》里重要的海地幫。在GTA6里大概率也會存在。而這部預告片使用的背景歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這整個預告片，以及官網的新信息。瞬間就讓GTA6的面貌變得清晰了。也讓無數玩家真的睡不著覺了。我是真的無敵期待明年的成品。雖然理性的說。它也許很難超越GTA5那劃時代的。商業記錄和影響力。但只要R星不掉鍊子。保持他們一貫的水平。GTA6就肯定會是一部。滿足粉絲期待的。超好玩的新GTA。也肯定會再次掀起全球性的巨大熱度。我都不敢想象明年的5月26號。有多少人會曠工曠課，不眠不休。再次沈浸到R星為我們營造的瘋狂世界里。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_561.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了，以上就是我看完預告片後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">想分享的內容和想法。如果你有更多想分享的心聲。也歡迎寫在評論區里一起討論。要是喜歡這期內容。記得點贊分享。資瓷一下我噻。我是Leya, 我們下部影片再見了！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI">https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI</a></p><p>看得我觉都没睡着XD</p><p>(Twitch id: leyaaaaaaaa / ins: leyaxie / 微博: Leya蕾雅)</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><h1>引言與期待</h1><br /> R星發佈了《GTA6》第二支預告片，展示了令人驚嘆的畫面和豐富的劇情。這支預告片直接震撼了我，讓人迫不及待地想進入邁阿密的世界。去年的首支預告片只是開胃菜，而這次才是真正的主菜，充滿了主角劇情、新角色、致敬和彩蛋，信息量巨大。預告片上線後，播放量迅速突破千萬，引起了全球玩家的熱烈反響。身為R星遊戲的忠實粉絲，我迫不及待地想分享這份激動，並深入解析這部備受期待的《GTA6》。<br /> <h1>遊戲世界：雷奧奈達州</h1><br /> 《GTA6》將延續過去的配方，呈現一個精彩的單機模式，讓玩家扮演獨特的主角，體驗細緻的開放世界，自由地生活和「幹壞事」。故事發生在虛構的佛羅里達州——雷奧奈達州。製作組像在GTA5中重塑加州一樣，將佛州的各種標誌性地點融合在一起，形成了一張無縫地圖。其中，罪惡城（邁阿密）是核心地點，這座城市融合了旅遊、地產和物流業，擁有大量的拉丁裔移民和濃厚的娛樂氛圍。此外，地圖上還有大草澤、雷奧奈達礁島群、蓋爾霍恩港、安布西亞和卡拉加山等不同地區，每個地區都有獨特的環境和犯罪活動，為遊戲提供了多樣的探索和體驗。<br /> <h1>遊戲玩法與活動</h1><br /> 除了主線劇情外，玩家可以在遊戲中進行各種小活動，如賽車、賽船、賽飛機、健身、潛水、皮划艇和地下格鬥等。預告片中還展示了多種還原現實的武器和載具，滿足了槍迷和車迷的需求。<br /> <h1>雙主角設定與角色介紹</h1><br /> 本作採用了雙主角設定，是一對男女戀人，明顯致敬了美國歷史上的「雌雄大盜」——邦尼和克萊德。<br /> *   **傑森：** 男主角，從小在罪犯圈子長大，目前是毒品走私界的跑腿，為一個老江湖布萊恩工作，布萊恩是其老闆，傑森則時常幫忙做事。<br /> *   **露西婭：** 女主角，拉丁裔移民的孩子，曾因保護家人犯下罪行入獄，出獄後與傑森一同捲入犯罪事件。<br /> *   **卡爾：** 傑森的朋友兼同事，互聯網陰謀論愛好者。<br /> *   **德雷奎恩：** 一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥，在黑幫的贊助下搞唱片公司，旗下簽了一對知名女Rapper二人組。<br /> *   **美金多姿：** 女Rapper二人組，出身街頭，曾靠犯罪為生，擅長經營社交媒體。<br /> *   **高級警官：** 預告片中的重要配角，城府很深，可能是遊戲中的「政府部門反派」。<br /> *   **波比：** 唱片公司的金主，罪惡城知名的黑道傳奇。<br /> *   **拉烏爾：** 銀行大劫匪，西裝悍匪形象，搶劫風格大膽。<br /> <h1>細節致敬與彩蛋</h1><br /> 預告片中包含了對前作《GTA罪惡都市》的致敬。比如傑森在家看電視，電視上的槍店廣告，老板是《罪惡都市》里的菲爾。另外傑森開車經過街頭的一幕，牆上有大量關於海地的塗鴉，暗示了海地幫的存在。<br /> <h1>總結與期待</h1><br /> 《GTA6》預告片的發布，讓玩家對這部作品充滿期待。雖然理性地說，它可能很難超越《GTA5》的影響力，但只要R星保持一貫的水平，它就肯定會是一部超好玩的新GTA，並再次掀起全球性的巨大熱度。<hr />================================================</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">R星剛剛宣佈完《GTA6》跳票的消息。昨天就毫無預警的。發佈了第二支預告片。展示了細緻到可怕的實機演算畫面。和大量新的劇情信息。直接砸得我沒緩過神來。身體還在椅子上。靈魂已經去了邁阿密衝浪~。去年的首部預告只是前餐。讓玩家初見了一下。“佛州人民歡樂多”的日常。這第二部預告才是真正的主菜。堆滿了兩位主角的劇情畫面。以及新的主線人物。還有致敬和彩蛋。信息量之密，畫面之炸。各種上天入地。腎上腺素爆表。當看到《速度與激情》里的。拖金庫橋段被重現。我是真的叫出聲來了。太 爽 了！預告片上線僅兩小時。播放量就突破千萬。世界各地的玩家和大咖網紅。紛紛在下面留言抖機靈。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如“為沒能活著看到今天的人默哀”。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">“接下來的問題就是活到明年了”。等等等等。到了這個份上，我只能說。GTA就是我們這個時代。最大的現象級遊戲，沒有之一。而玩家對於這部6代。也的確等了太久太久。作為一個超愛R星遊戲。做過很多期深度鑒賞的人。現在我只想大喊：。“R星，我願意再等一年。但你絕對不要拉胯啊!!”。為了分享激動。下面我就來聊一聊預告片的新內容。結合官網放出的文字和圖片信息(以及預告1)。讓大家多瞭解一下。萬眾期待的GTA6。到底會是怎樣的一部作品~。從目前公開的內容來看。GTA6仍然沿用了過去的配方。將會用一個精彩的單機模式。讓玩家扮演極有個性的主角。體驗一個極度細緻的現代開放世界。在裡面自由的生活和“幹壞事”。同時遊戲的劇情。也將極度的荒誕、辛辣。充滿對現實的諷刺和惡搞。這次故事的主舞台。被放在了“雷奧奈達州”。也就是虛構的佛羅里達州。製作組像在GTA5里重塑加州一樣。把佛州的各種標誌性地點。也重塑融合成了一張無縫大地圖。考慮到現實中的佛州。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_110.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">由於各種奇葩新聞天下馳名。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">我都不敢想象。到時地圖上會藏著多少個陌生人與怪咖。估計會把我笑得死過去。地圖上最重要的一個地點。當然是老GTA玩家。無限懷念的“罪惡都市” - 邁阿密。官方名稱【罪惡城】。一座建立在旅遊、地產。和物流業上的繁華大都市。擁有大量的拉丁裔移民。和強烈的娛樂氛圍。同時也是美國最大的毒品走私網絡所在地。地圖上還有鰐魚出沒的。危險濕地【大草澤】。充滿了瘋狂的沼澤居民。不知道會幹出什麼事來。看到這幾位大爺大媽。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，味道對了。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">悠閒舒適的度假群島【雷奧奈達礁島群】。位於大地圖南端。適合喝酒曬太陽。擁有豐富的水上活動。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">不過也得注意水下的危險。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">沒落的舊港口【蓋爾霍恩港】。到處是廉價旅館和廢棄景點。犯罪活動猖獗。看來到時得在這裡打上幾場硬仗。還有工業區【安布西亞】。是摩托幫的地盤。也是工人階級的所在地。人們依附著一家大型煉糖廠生活。估計會發生不少。探討資本和社會關係的諷刺故事。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_170.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">最後是位於北邊山區的。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">國家公園【卡拉加山】。出沒的不光有野生動物。還有恐怖的山裡人~。5代我們曾經在山上幹死過一整個邪教。那這次的山裡面。絕對有更危險的勢力等著玩家。而且看到這張截圖。大表哥2里被山獅支配的恐懼。馬上就出來了…。我猜R星這次。肯定會加強打獵系統的玩法。說到打獵呢。這次我們肯定能在各個地點。進行各種小活動。什麼賽車賽船賽飛機自不必說。肯定還有健身啊，潛水啊。皮划艇啊，地下格鬥啊。等等一系列事情可以做。而且我在預告片里。看到了好多還原現實的武器和載具。各位槍迷和車迷們。絕對能玩得一本滿足，爽到停不下來。本作採用了雙主角設定。並且是一對男女戀人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">明顯致敬了美國歷史上。知名的“雌雄大盜” - 邦尼和克萊德。在新預告片里。我們終於聽到了主角的全名。男主叫 Jason Duval【傑森】。女主叫 Lucia Caminos【露西婭】。都是戰鬥力爆表的狠角色。並且外表都很有魅力。那個身材啊。那個強悍的氣質啊。加上充滿生活感的情侶日常互動。光看預告就讓我愛上了他們。傑森從小在罪犯的圈子里長大。年輕時曾經為了擺脫出身去參軍。可最終還是。回到了他熟悉的犯罪領域討生活。在毒品網絡中當了個跑腿的。預告片開頭。我們看到一個老頭 Brian【布萊恩】。來找他討“房租”。於是他笑眯眯的開車出門。去小店搶了點“保護費”(幫老頭收租)。還順便買了半打啤酒回家。這一幕沒有看上去那麼簡單。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">因為這位房東布萊恩。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_257.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">其實是毒品走私界的老江湖。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森目前的老闆。他跟第三任老婆一起。經營著自己的船塢。給走私打掩護。對道上的事了如指掌。還拿了套房產讓傑森免費入住。條件是要時不時幫他點小忙。看來收賬也是其中一環。GTA系列劇情的一大組成部分。就是替不同的勢力幹各種奇葩的活。那麼這位布萊恩老爺子。肯定就是未來的任務發放人之一啦。男主傑森給我的感覺。是個情緒比較穩定。習慣性維持現狀的人。但他的愛人露西婭則完全相反。露西婭是拉丁裔移民的孩子。母親當年從自由城(紐約)遷來罪惡城。夢想追求更好的生活。但看來是沒有如願。官方沒有交代她父親的身份。只說從小就訓練她戰鬥。看來她爸不是有軍事背景。就是有黑幫背景。甚至可能是退役拳手。露西婭曾為了保護家人犯下罪行。被關進了州立監獄。而預告片就展示了傑森。去接她出獄的瞬間。露西婭一直帶著電子腳鐐。應該還是保釋的身份。而不是真的自由了。但即便如此，她也下定決心。要幹點“大事”扭轉命運，改變人生。所以她跟傑森在遊戲里的動機。很可能是露西婭一心想追求成功。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_320.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森則為愛作陪。兩人才被卷進錯綜複雜的犯罪事件。搞砸了一票大活。從而引發一系列精彩的衝突和故事。預告片里還出現了其它新角色。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">首先是小胖 Cal【卡爾】。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">傑森的朋友兼同事。互聯網陰謀論愛好者。長期偷聽海岸警衛隊的無線電通訊。對現實生活無欲無求。感覺有點神經質的搞笑。也說不定是主角團隊的技術宅擔當。然後是扎一頭小辮子的 Dre’quan【德雷奎恩】。一個幫派出身但夢想搞音樂的小哥。這個設定瞬間就讓我想到了。《GTA聖安地列斯》的 OG LOG。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">當然他看起來。應該沒有 OG LOG 那麼蠢啦~。Dre’quan 目前在大佬的贊助下。搞起了唱片公司。旗下剛簽了一對。知名的女Rapper二人組【美金多姿】。預告里這個性感的黑人小姐姐。就是成員之一。【美金多姿】同樣出身街頭。曾靠犯罪為生。但擅長經營社交媒體。用短視頻給人洗腦。她們五年前曾靠一首合作曲火了一把。現在加入Dre’quan 的唱片公司。就是希望能再度翻紅。預告片里還有個。沒公佈名字的重要配角。一個高級警官。嘴上說著警察應該互相保護。城府很深的樣子。他應該就是本作的。“政府部門反派”擔當了。那些系列祖傳的政府外包工任務。這次肯定就是他來給。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_397.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">除了這些預告片里出現的人。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">官網上還公佈了兩個沒出鏡的新角色。一個是唱片公司的金主。夜店老闆 Boobie【波比】。罪惡城裡知名的黑道傳奇。並且已經將犯罪生涯成功轉正。手握多項產業。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">嗯，又一個我們到時候的打工老闆~。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">另一個新角色。是銀行大劫匪 Raul【拉烏爾】。西裝悍匪的形象。瞬間讓人想到老麥有沒有。而且是更油更帥的版本~。據說他的搶劫風格非常大膽。而且一直在尋找厲害的新搭檔。那麼很可能在遊戲里。他就是我們的“銀行差事”引路人咯。角色和劇情分析就聊到這裡。下面就是幾個跟前作有關的小細節了。我這裡說的前作可不是GTA5。而是那部同樣發生在“邁阿密”的。《GTA罪惡都市》。罪惡都市是GTA系列進入3D時代後。做的PS2三部曲之一。講述了上世紀八十年代的事情。劇情跟GTA6的故事已經相隔了四十年。雖然在R星的官方設定里。3D系列的劇情。和後來高清系列的劇情。並不在同一宇宙。彼此沒有真正關聯。但他們仍然會經常用彩蛋致敬前作。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">譬如傑森在家看電視的一幕。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">電視上的槍店廣告。出鏡的老闆。居然是《罪惡都市》里的 Phil【菲爾】。前作的菲爾是個很神經的軍火狂人。曾經自己作死炸掉了手臂。但在GTA6的宇宙里。菲爾居然雙臂完好。性格也更瘋了。不知道我們去買槍的時候。會目睹他怎樣的深井冰行為。對了，這個畫面里的桌上。還放著一個遊戲手柄。造型很像PS4。但前面的主機又長得像PS5。看來R星跟索尼的關係確實很鐵。我大膽瞎猜一下啊。如果這次，我們不光能在家。看各種電視節目。還能在家打遊戲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_488.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">比如就讓我玩《罪惡都市》。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">那將是又一大絕殺呀！還有就是傑森開車經過街頭的一幕。牆上有大量關於海地的塗鴉。警察們正在牆邊逮捕小混混。很明顯，《罪惡都市》里重要的海地幫。在GTA6里大概率也會存在。而這部預告片使用的背景歌曲。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">這整個預告片，以及官網的新信息。瞬間就讓GTA6的面貌變得清晰了。也讓無數玩家真的睡不著覺了。我是真的無敵期待明年的成品。雖然理性的說。它也許很難超越GTA5那劃時代的。商業記錄和影響力。但只要R星不掉鍊子。保持他們一貫的水平。GTA6就肯定會是一部。滿足粉絲期待的。超好玩的新GTA。也肯定會再次掀起全球性的巨大熱度。我都不敢想象明年的5月26號。有多少人會曠工曠課，不眠不休。再次沈浸到R星為我們營造的瘋狂世界里。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; "><p><img src="https://democwise2016.github.io/action-RSS-UT-Other-202503/file-cache/Qom2dPuvaNI_561.jpg" /></p></p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">好了，以上就是我看完預告片後。</p><p style="max-width: calc(100vw - 1rem);  word-wrap: break-word; overflow-wrap: break-word; ">想分享的內容和想法。如果你有更多想分享的心聲。也歡迎寫在評論區里一起討論。要是喜歡這期內容。記得點贊分享。資瓷一下我噻。我是Leya, 我們下部影片再見了！</p>

<hr style="clear:both" />
=============
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI">https://www.youtube.com/watch?v=Qom2dPuvaNI</a></p><p>看得我觉都没睡着XD</p><p>(Twitch id: leyaaaaaaaa / ins: leyaxie / 微博: Leya蕾雅)</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/Qom2dPuvaNI/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-05-07T13:03:31.000Z</pubDate>
    </item><item>
      <title><![CDATA[GTA6第二個預告片來了！ #games #gta6 #grandtheftauto #gta6trailer]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=c8yZmznCR3c</link>
      <itunes:title><![CDATA[GTA6第二個預告片來了！ #games #gta6 #grandtheftauto #gta6trailer]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<h1>GTA 6 第二個預告片</h1><br /> <br /> 作者表示，Grand Theft Auto 6 的第二個預告片突然襲擊般地釋出，令其感到非常驚喜與興奮。原本以為會先有預告的預告，沒想到預告片就這樣直接發布了，這種方式讓作者感到非常暢快。<br /> <br /> 作者從預告片中終於看到了男女主角雌雄大盜 360 度無死角的樣子。同時，這次遊戲的故事舞台設定在邁阿密，畫面做得非常真實。預告片中出現了許多非常誇張瘋狂的行為和支線內容，讓作者對遊戲充滿了期待，並催促大家趕快去觀看這段精彩的大片。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>GTA6第二個預告片來了！ #games #gta6 #grandtheftauto #gta6trailer</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

<h1>GTA 6 第二個預告片</h1><br /> <br /> 作者表示，Grand Theft Auto 6 的第二個預告片突然襲擊般地釋出，令其感到非常驚喜與興奮。原本以為會先有預告的預告，沒想到預告片就這樣直接發布了，這種方式讓作者感到非常暢快。<br /> <br /> 作者從預告片中終於看到了男女主角雌雄大盜 360 度無死角的樣子。同時，這次遊戲的故事舞台設定在邁阿密，畫面做得非常真實。預告片中出現了許多非常誇張瘋狂的行為和支線內容，讓作者對遊戲充滿了期待，並催促大家趕快去觀看這段精彩的大片。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>GTA6第二個預告片來了！ #games #gta6 #grandtheftauto #gta6trailer</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

<h1>GTA 6 第二個預告片</h1><br /> <br /> 作者表示，Grand Theft Auto 6 的第二個預告片突然襲擊般地釋出，令其感到非常驚喜與興奮。原本以為會先有預告的預告，沒想到預告片就這樣直接發布了，這種方式讓作者感到非常暢快。<br /> <br /> 作者從預告片中終於看到了男女主角雌雄大盜 360 度無死角的樣子。同時，這次遊戲的故事舞台設定在邁阿密，畫面做得非常真實。預告片中出現了許多非常誇張瘋狂的行為和支線內容，讓作者對遊戲充滿了期待，並催促大家趕快去觀看這段精彩的大片。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>GTA6第二個預告片來了！ #games #gta6 #grandtheftauto #gta6trailer</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/c8yZmznCR3c/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-05-06T14:32:15.000Z</pubDate>
    </item><item>
      <title><![CDATA[當年今日: 魔法門6 (4月30日) #gaming #當年今日 #mightandmagic #mightandmagic6 #童年遊戲]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=DlHeRpnUI_U</link>
      <itunes:title><![CDATA[當年今日: 魔法門6 (4月30日) #gaming #當年今日 #mightandmagic #mightandmagic6 #童年遊戲]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者在影片開頭提到「當年今日」，指出在1998年4月30日，也就是27年前的這一天，《魔法門6：天堂之令》在PC平台上發布了。作者接著說明，由於當時國內推出了官方中文版，甚至包含中文配音，這款遊戲成為了許多老一輩歐美RPG愛好者的青春回憶。<br /> <br /> 作者描述，許多玩家因《魔法門6》首次接觸第一人稱角色扮演遊戲，雖然起初可能感到眩暈，卻因其高度的自由度和真實感而沉迷其中、欲罷不能。遊戲中，玩家可以自由定制角色的職業和屬性，並在一個多區域連通的廣闊世界中盡情探索、冒險及成長，甚至需要考慮時間流逝和角色的年齡變化。<br /> <br /> 作者特別讚揚了遊戲獨特的養成系統。他指出，遊戲允許所有職業學習各種技能，造就了像是法師揮舞大劍、牧師施展強力雷電等奇特卻自由的角色構築可能性。這種「無差別」的養成系統至今仍被許多粉絲視為最自由的角色體驗之一。<br /> <br /> 關於遊戲的世界觀，作者提到《魔法門6》雖然不太著重於主線劇情，但若玩家願意花時間深入探索和閱讀，會發現其背後擁有一個極為厚重的設定。儘管遊戲表面呈現中世紀魔幻的背景，但隨著遊戲進展，玩家會驚訝地發現其核心實則涉及外星人、飛船和科技神明等科幻元素，本質上是一個披著奇幻外衣的科幻故事。<br /> <br /> 最後，作者向觀眾提出互動問題，詢問他們是否玩過這款上世紀末的經典RPG，以及通關時使用了哪些角色陣容組合。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: 魔法門6 (4月30日) #gaming #當年今日 #mightandmagic #mightandmagic6 #童年遊戲</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者在影片開頭提到「當年今日」，指出在1998年4月30日，也就是27年前的這一天，《魔法門6：天堂之令》在PC平台上發布了。作者接著說明，由於當時國內推出了官方中文版，甚至包含中文配音，這款遊戲成為了許多老一輩歐美RPG愛好者的青春回憶。<br /> <br /> 作者描述，許多玩家因《魔法門6》首次接觸第一人稱角色扮演遊戲，雖然起初可能感到眩暈，卻因其高度的自由度和真實感而沉迷其中、欲罷不能。遊戲中，玩家可以自由定制角色的職業和屬性，並在一個多區域連通的廣闊世界中盡情探索、冒險及成長，甚至需要考慮時間流逝和角色的年齡變化。<br /> <br /> 作者特別讚揚了遊戲獨特的養成系統。他指出，遊戲允許所有職業學習各種技能，造就了像是法師揮舞大劍、牧師施展強力雷電等奇特卻自由的角色構築可能性。這種「無差別」的養成系統至今仍被許多粉絲視為最自由的角色體驗之一。<br /> <br /> 關於遊戲的世界觀，作者提到《魔法門6》雖然不太著重於主線劇情，但若玩家願意花時間深入探索和閱讀，會發現其背後擁有一個極為厚重的設定。儘管遊戲表面呈現中世紀魔幻的背景，但隨著遊戲進展，玩家會驚訝地發現其核心實則涉及外星人、飛船和科技神明等科幻元素，本質上是一個披著奇幻外衣的科幻故事。<br /> <br /> 最後，作者向觀眾提出互動問題，詢問他們是否玩過這款上世紀末的經典RPG，以及通關時使用了哪些角色陣容組合。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: 魔法門6 (4月30日) #gaming #當年今日 #mightandmagic #mightandmagic6 #童年遊戲</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者在影片開頭提到「當年今日」，指出在1998年4月30日，也就是27年前的這一天，《魔法門6：天堂之令》在PC平台上發布了。作者接著說明，由於當時國內推出了官方中文版，甚至包含中文配音，這款遊戲成為了許多老一輩歐美RPG愛好者的青春回憶。<br /> <br /> 作者描述，許多玩家因《魔法門6》首次接觸第一人稱角色扮演遊戲，雖然起初可能感到眩暈，卻因其高度的自由度和真實感而沉迷其中、欲罷不能。遊戲中，玩家可以自由定制角色的職業和屬性，並在一個多區域連通的廣闊世界中盡情探索、冒險及成長，甚至需要考慮時間流逝和角色的年齡變化。<br /> <br /> 作者特別讚揚了遊戲獨特的養成系統。他指出，遊戲允許所有職業學習各種技能，造就了像是法師揮舞大劍、牧師施展強力雷電等奇特卻自由的角色構築可能性。這種「無差別」的養成系統至今仍被許多粉絲視為最自由的角色體驗之一。<br /> <br /> 關於遊戲的世界觀，作者提到《魔法門6》雖然不太著重於主線劇情，但若玩家願意花時間深入探索和閱讀，會發現其背後擁有一個極為厚重的設定。儘管遊戲表面呈現中世紀魔幻的背景，但隨著遊戲進展，玩家會驚訝地發現其核心實則涉及外星人、飛船和科技神明等科幻元素，本質上是一個披著奇幻外衣的科幻故事。<br /> <br /> 最後，作者向觀眾提出互動問題，詢問他們是否玩過這款上世紀末的經典RPG，以及通關時使用了哪些角色陣容組合。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: 魔法門6 (4月30日) #gaming #當年今日 #mightandmagic #mightandmagic6 #童年遊戲</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/DlHeRpnUI_U/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-04-30T07:00:12.000Z</pubDate>
    </item><item>
      <title><![CDATA[當年今日: GTA4 (4月29日)  #gaming #當年今日 #gta #gta4 #rockstargames #俠盜獵車手]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=V4IimXFrjzk</link>
      <itunes:title><![CDATA[當年今日: GTA4 (4月29日)  #gaming #當年今日 #gta #gta4 #rockstargames #俠盜獵車手]]></itunes:title>
      <itunes:author><![CDATA[Leya蕾雅]]></itunes:author>
      <itunes:summary>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者為這段影片的聲音檔案撰寫摘要如下：<br /> <br /> 作者指出，在當年今日，也就是十七年前的2008年4月29日，偉大的《俠盜獵車手4》(GTA4)在PS3和Xbox 360平台正式發售。這款作品是《俠盜獵車手》系列邁入高清時代的首部力作，也被視為Rockstar Games在黑幫文化題材上的巔峰之作。遊戲本傳及兩部資料片同時展現了破敗的移民美國夢、摩托幫的沒落以及紙醉金迷的夜生活等多個面向的故事。<br /> <br /> 作者提到，遊戲本傳的主角是來自東歐的前軍人Niko，他偷渡到代表紐約的自由城，以旁觀者的視角看盡美國夢背後的虛偽。兩部資料片則分別聚焦於摩托幫的Johnny，描寫他無法挽回幫派沉淪的處境；以及夜店經理Luis，帶領玩家體驗浮誇而歡樂的夜店日常。三位主角，三種風格，三段人生交錯於同一座城市，共同構成了一部獨屬於《GTA4》的都市挽歌，同時也影響了後續《GTA5》的三主角交錯敘事結構。作者進一步說明，《GTA4》是R*首部使用全新RAGE引擎開發的作品，擁有全新的物理碰撞演算法，既真實又帶有誇張的趣味性。那個時代遊戲特有的陰沉色調，反而突顯了本作陰冷的劇情基調。此外，這代開放世界設計也是一流，玩家能與環境產生豐富的互動效果，生動地呈現出彷彿身處紐約的沉浸感，再次展現了R*在開放世界製作上的深厚功力。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: GTA4 (4月29日)  #gaming #當年今日 #gta #gta4 #rockstargames #俠盜獵車手</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </itunes:summary>
      <description>
        <![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者為這段影片的聲音檔案撰寫摘要如下：<br /> <br /> 作者指出，在當年今日，也就是十七年前的2008年4月29日，偉大的《俠盜獵車手4》(GTA4)在PS3和Xbox 360平台正式發售。這款作品是《俠盜獵車手》系列邁入高清時代的首部力作，也被視為Rockstar Games在黑幫文化題材上的巔峰之作。遊戲本傳及兩部資料片同時展現了破敗的移民美國夢、摩托幫的沒落以及紙醉金迷的夜生活等多個面向的故事。<br /> <br /> 作者提到，遊戲本傳的主角是來自東歐的前軍人Niko，他偷渡到代表紐約的自由城，以旁觀者的視角看盡美國夢背後的虛偽。兩部資料片則分別聚焦於摩托幫的Johnny，描寫他無法挽回幫派沉淪的處境；以及夜店經理Luis，帶領玩家體驗浮誇而歡樂的夜店日常。三位主角，三種風格，三段人生交錯於同一座城市，共同構成了一部獨屬於《GTA4》的都市挽歌，同時也影響了後續《GTA5》的三主角交錯敘事結構。作者進一步說明，《GTA4》是R*首部使用全新RAGE引擎開發的作品，擁有全新的物理碰撞演算法，既真實又帶有誇張的趣味性。那個時代遊戲特有的陰沉色調，反而突顯了本作陰冷的劇情基調。此外，這代開放世界設計也是一流，玩家能與環境產生豐富的互動效果，生動地呈現出彷彿身處紐約的沉浸感，再次展現了R*在開放世界製作上的深厚功力。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: GTA4 (4月29日)  #gaming #當年今日 #gta #gta4 #rockstargames #俠盜獵車手</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]>
      </description>
      <content:encoded><![CDATA[<hr style="clear:both" />

作者為這段影片的聲音檔案撰寫摘要如下：<br /> <br /> 作者指出，在當年今日，也就是十七年前的2008年4月29日，偉大的《俠盜獵車手4》(GTA4)在PS3和Xbox 360平台正式發售。這款作品是《俠盜獵車手》系列邁入高清時代的首部力作，也被視為Rockstar Games在黑幫文化題材上的巔峰之作。遊戲本傳及兩部資料片同時展現了破敗的移民美國夢、摩托幫的沒落以及紙醉金迷的夜生活等多個面向的故事。<br /> <br /> 作者提到，遊戲本傳的主角是來自東歐的前軍人Niko，他偷渡到代表紐約的自由城，以旁觀者的視角看盡美國夢背後的虛偽。兩部資料片則分別聚焦於摩托幫的Johnny，描寫他無法挽回幫派沉淪的處境；以及夜店經理Luis，帶領玩家體驗浮誇而歡樂的夜店日常。三位主角，三種風格，三段人生交錯於同一座城市，共同構成了一部獨屬於《GTA4》的都市挽歌，同時也影響了後續《GTA5》的三主角交錯敘事結構。作者進一步說明，《GTA4》是R*首部使用全新RAGE引擎開發的作品，擁有全新的物理碰撞演算法，既真實又帶有誇張的趣味性。那個時代遊戲特有的陰沉色調，反而突顯了本作陰冷的劇情基調。此外，這代開放世界設計也是一流，玩家能與環境產生豐富的互動效果，生動地呈現出彷彿身處紐約的沉浸感，再次展現了R*在開放世界製作上的深厚功力。

<hr style="clear:both" />
=============
<p>當年今日: GTA4 (4月29日)  #gaming #當年今日 #gta #gta4 #rockstargames #俠盜獵車手</p><p></p><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw">https://www.youtube.com/channel/UCiXJjvsRQEyT06x3YUwueVw</a></p><p>Leya蕾雅 聊 遊戲[YT+]</p>]]></content:encoded>
      <itunes:image href="https://i.ytimg.com/vi/V4IimXFrjzk/hqdefault.jpg"/>
      <pubDate>2025-04-29T07:00:26.000Z</pubDate>
    </item></channel>
</rss>